<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Alex Mantzaris (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FOREST_FIRE</Tag>
		<Russian>Близ города %s2_city загорелся лес, %s1_civ_adjective отчаянно пытаются потушить пожар.</Russian>
		<English>Fire has raged through a forest near the %s1_civ_adjective city of %s2_city.</English>
		<French>Le feu s'est propagй а une forкt prиs de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</French>
		<German>Ein Feuer hat ein Waldstьck nahe der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city verwьstet.</German>
		<Italian>Un incendio ha devastato una foresta vicina alla cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city.</Italian>
		<Spanish>El fuego ha asolado un bosque cerca de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CITY_RUINS</Tag>
		<Russian>Путешествуя по миру, %s1_civ_adjective обнаружили в руинах неподалеку от города %s2_city тайник с ценными рукописями.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective explorers have discovered valuable information buried in ruins near %s2_city.</English>
		<French>Des explorateurs %s1:3_civ_adjective ont dйcouvert des informations cruciales en fouillant les ruines prиs de %s2_city.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Kundschafter haben in den Ruinen nahe %s2_city wertvolle Informationen entdeckt.</German>
		<Italian>Esploratori %s1:3_civ_adjective hanno scoperto preziose informazioni nascoste nelle rovine vicine a %s2_city.</Italian>
		<Spanish>Exploradores %s1:3_civ_adjective han descubierto una valiosa informaciуn enterrada en las ruinas cercanas a %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HAPPY_HUNTING</Tag>
		<Russian>Охотящиеся в лесах близ города %s2_city %s1_civ_adjective добыли излишки дичи, что вызвало небольшой прирост рождаемости.</Russian>
		<English>Surplus game harvested by hunters near the %s1_civ_adjective city of %s2_city has fueled a minor population boom.</English>
		<French>Un surplus de gibier dйbusquй par des chasseurs prиs de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city a donnй lieu а une brusque hausse de la population.</French>
		<German>Das von Jдgern in der Nдhe der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city erbeutete zusдtzliche Wild hat einen geringen Bevцlkerungszuwachs bewirkt.</German>
		<Italian>L'abbondante selvaggina procurata dai cacciatori vicino alla cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city ha causato un piccolo boom demografico.</Italian>
		<Spanish>El excedente logrado por los cazadores cerca de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city ha impulsado un pequeсo crecimiento de la poblaciуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_MOTHER_LODE</Tag>
		<Russian>Недалеко от города %s2_city старатели нашли главную рудную жилу, %s1_civ_adjective ликуют!</Russian>
		<English>Gold miners near the %s1_civ_adjective city of %s2_city have struck the mother lode.</English>
		<French>Des mineurs prиs de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city ont trouvй une importante veine d'or.</French>
		<German>Die Goldgrдber sind nahe der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city auf die Hauptader gestoЯen.</German>
		<Italian>I minatori d'oro vicino alla cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city hanno scoperto il filone principale.</Italian>
		<Spanish>Los mineros de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city han dado con el filуn principal de oro.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_WASHED_OUT</Tag>
		<Russian>Паводки в районе города %s2_city размыли дороги, %s1_civ_adjective подсчитывают убытки.</Russian>
		<English>Floods have washed out some of the routes near the %s1_civ_adjective city of %s2_city.</English>
		<French>Des inondations ont noyй les routes prиs de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</French>
		<German>Einige StraЯen in der Nдhe der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city wurden ьberflutet.</German>
		<Italian>Le inondazioni hanno distrutto alcune strade vicino alla cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city.</Italian>
		<Spanish>Las inundaciones han arrasado algunas de las rutas cercanas a la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_AT_THE_SWORD</Tag>
		<Russian>Отважные %s1_civ_adjective поднимаются в атаку вслед за своими героями!</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective soldiers have rallied behind their heroes of the sword.</English>
		<French>Des soldats %s1:3_civ_adjective se sont ralliйs а leurs hйros de guerre.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Soldaten haben sich hinter ihren heldenhaften Schwertkдmpfern versammelt.</German>
		<Italian>I soldati %s1:3_civ_adjective si sono riuniti attorno ai loro eroi guerrieri.</Italian>
		<Spanish>Los soldados %s1:3_civ_adjective han cerrado filas alrededor de sus hйroes de la espada.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_INSPIRED_MISSION</Tag>
		<Russian>Миссионеры-%s1_civ_adjective из города %s2_city, исповедующие %s3_religion_adjective ценности, сильно расширили область влияния своей религии.</Russian>
		<English>Inspired %s3_religion_adjective missionaries from the %s1_civ_adjective city of %s2_city have greatly expanded the influence of their religion!</English>
		<French>Des missionnaires %s3:3_religion_adjective de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city ont considйrablement augmentй l'influence de leur religion !</French>
		<German>Eifrige %s3:3_religion_adjective Missionare aus der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city haben fьr eine groЯe Verbreitung ihrer Religion gesorgt!</German>
		<Italian>Ispirati missionari %s3:3_religion_adjective dalla cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city hanno largamente diffuso l'influenza della propria religione!</Italian>
		<Spanish>Los inspirados misioneros %s3:3_religion_adjective de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city han expandido mucho la influencia de su religiуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_INSPIRED_MISSION_1</Tag>
		<Russian>Миссионеры, проповедующие %s4_religion_adjective ценности, распространили свое влияние за пределы города %s2_city. Они хотят, чтобы %s1_civ_adjective узнали о нашей религии, и просят вашей помощи в подготовке новой миссии!</Russian>
		<English>Inspired %s4_religion_adjective missionaries have spread their influence out of %s2_city. They now seek an audience with you, requesting your assistance in funding additional missions to the %s1_civ_adjective Empire.</English>
		<French>Des missionnaires %s4:3_religion_adjective ont propagй leur influence en dehors de %s2_city. Ils souhaiteraient maintenant vous rencontrer pour que vous les aidiez а financer de nouvelles missions dans l'empire %s1:1_civ_adjective.</French>
		<German>Eifrige %s4:3_religion_adjective Missionare haben ihre Religion ьber die Grenzen von %s2_city hinaus verbreiten kцnnen. Jetzt bitten sie um eine Audienz, weil sie sich finanzielle Unterstьtzung fьr weitere Missionen im %s1:2_civ_adjective Reich erhoffen.</German>
		<Italian>Ispirati missionari %s4:3_religion_adjective hanno diffuso l'influenza della loro religione proveniente da %s2_city. Ora chiedono udienza presso di te, vorrebbero la tua assistenza per finanziare altre missioni nell'impero %s1_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Los inspirados misioneros %s4:3_religion_adjective han expandido mucho su influencia allende %s2_city. Ahora solicitan una audiencia con vos para pediros ayuda para financiar mбs misiones en el imperio %s1:1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HYMNS_AND_SCULPTURES</Tag>
		<Russian>В городе %s2_city появляется Великий талант, взращенный на духовной музыке и прекрасных скульптурах. Счастливые %s1_civ_adjective ликуют!</Russian>
		<English>Inspired by religious music and sculpture in %s2_city, a new Great Artist has emerged in the %s1_civ_adjective Empire.</English>
		<French>Inspirй par la musique et les sculptures religieuses de %s2_city, un nouvel artiste illustre a йmergй dans l'empire %s1:1_civ_adjective.</French>
		<German>Von den religiцsen Klдngen und Skulpturen in der Stadt %s2_city inspiriert, wurde im %s1:2_civ_adjective Reich ein neuer GroЯer Kьnstler ausgebildet.</German>
		<Italian>Nell'impero %s1:1_civ_adjective и emerso un nuovo Grande Artista, ispirato dalla musica e dalla scultura religiose a %s2_city.</Italian>
		<Spanish>Inspirado por la mъsica y las esculturas religiosas de %s2_city, ha aparecido un gran artista en el imperio %s1:1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CARELESS_APPRENTICE</Tag>
		<Russian>Пожар уничтожил кузницу в городе %s2_city.</Russian>
		<English>A fire has destroyed the Forge in the %s1_civ_adjective city of %s2_city.</English>
		<French>Un feu a dйtruit la forge de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</French>
		<German>Die Schmiede in der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city ist einem Feuer zum Opfer gefallen.</German>
		<Italian>Un incendio ha distrutto la Fucina nella cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city.</Italian>
		<Spanish>Un incendio ha destruido la fragua en la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_FAMINE_1</Tag>
		<Russian>В городе %s6_city, расположенном недалеко от наших границ, %s1_civ_adjective голодают из-за неурожая. Город %s2_city мог бы помочь своим соседям и заслужить их расположение.</Russian>
		<English>A dreadful harvest for our %s1_civ_adjective neighbors in the city of %s6_city just across the border has left its people starving. We may have a chance to gain favor with them if we provide humanitarian assistance from %s2_city.</English>
		<French>Nos voisins %s1:3_civ_adjective de la ville frontaliиre de %s6_city ont subi une rйcolte catastrophique qui a provoquй la famine de la population. Nous pourrions gagner leur estime si nous leur offrions l'aide humanitaire de %s2_city.</French>
		<German>Wegen der katastrophalen Ernte bei unseren %s1:2_civ_adjective Nachbarn in der Stadt %s6_city gleich an der Grenze mьssen die Bьrger dort Hunger leiden. Wir kцnnten die Gelegenheit nutzen, um uns ihre Gunst sichern, indem wir ihnen von %s2_city aus humanitдre Hilfe zukommen lassen.</German>
		<Italian>Un raccolto disastroso sta facendo patire la fame ai nostri vicini %s1:3_civ_adjective nella cittа di %s6_city, appena oltre confine. Potremmo guadagnarci il loro favore con degli aiuti umanitari da %s2_city.</Italian>
		<Spanish>Una terrible cosecha de nuestros vecinos %s1:3_civ_adjective de la ciudad de %s6_city, justo al otro lado de la frontera, hace que se estйn muriendo de hambre. Tenemos la posibilidad de ganarnos su favor si les proporcionamos ayuda humanitaria desde %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_FAMINE_2</Tag>
		<Russian>Город %s6_city голодает, %s1_civ_adjective нуждаются в нашей помощи. Жители соседнего города %s2_city утверждают, что их закрома полны и они готовы поддержать своих соседей.</Russian>
		<English>Famine has struck the city of %s6_city. Our people in %s2_city have enough food on hand to assist their %s1_civ_adjective neighbors. We stand ready to provide aid and comfort.</English>
		<French>La famine s'est emparйe de %s6_city. Nos citoyens de %s2_city ont assez de nourriture pour aider leurs voisins %s1:3_civ_adjective. Nous attendons vos ordres pour leur procurer aide et rйconfort.</French>
		<German>In der Stadt %s6_city herrscht Hungersnot. Unsere Bьrger in %s2_city haben genug Nahrungsvorrдte, um ihre %s1:2_civ_adjective Nachbarn zu unterstьtzen. Wir sind bereit, Hilfe zu leisten und Trost zu spenden.</German>
		<Italian>La carestia ha colpito la cittа di %s6_city. La nostra gente a %s2_city ha abbastanza cibo per aiutare i vicini %s1:3_civ_adjective. Siamo pronti a fornire aiuto e conforto.</Italian>
		<Spanish>La hambruna se ha cebado en la ciudad de %s6_city. Nuestras gentes de %s2_city tienen bastante comida a mano para ayudar a sus vecinos %s1:3_civ_adjective. Estamos listos para proporcionarles ayuda y consuelo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_FAMINE_OTHER_2</Tag>
		<Russian>Участливые %s1_civ_adjective из города %s2_city отправили половину своих запасов пищи в наш город %s4_city для борьбы с голодом, вызванным скудным урожаем. Возможно, это станет поворотной точкой в отношениях двух держав.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective people in %s2_city have sent half their stored food to your city of %s4_city to fend off starvation caused by a poor local harvest. This humanitarian relief may represent a positive turning point in your relations.</English>
		<French>Les citoyens %s1:3_civ_adjective de %s2_city ont envoyй la moitiй de leurs stocks de nourriture dans votre ville de %s4_city pour lutter contre la famine provoquйe par une mauvaise rйcolte. cette aide humanitaire pourrait reprйsenter un tournant positif dans vos relations.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Volk in %s2_city hat die Hдlfte seiner Nahrungsvorrдte in Eure Stadt %s4_city geschickt, um der durch die miserable Ernte ausgelцsten Hungersnot entgegenzuwirken. Dieser Akt der humanitдren Hilfe kцnnte einen Wendepunkt fьr die Beziehung der beiden Nationen darstellen.</German>
		<Italian>La gente %s1:2_civ_adjective di %s2_city ha inviato metа delle proprie scorte di cibo alla tua cittа di %s4_city per allontanare la carestia causata da un cattivo raccolto. Questo aiuto umanitario potrebbe rappresentare un punto di svolta nelle relazioni con loro.</Italian>
		<Spanish>El pueblo %s1:1_civ_adjective de %s2_city ha enviado la mitad de los alimentos que tenнa almacenados a nuestra ciudad de %s4_city para paliar la hambruna causada por una mala cosecha en el lugar. Este acto humanitario bien puede representar un punto de quiebra positivo en nuestras relaciones.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_FAMINE_OTHER_3</Tag>
		<Russian>Щедрые %s1_civ_adjective из города %s2_city послали все свои запасы пищи в наш город %s4_city, чтобы предотвратить голод, вызванный скудным урожаем. Это сильно сблизило два народа!</Russian>
		<English>The generous %s1_civ_adjective people in %s2_city have sent all of their food stores to your city of %s4_city to prevent famine caused by a poor local harvest. This humanitarian effort has brought your two peoples much closer together!</English>
		<French>Les gйnйreux citoyens %s1:3_civ_adjective de %s2_city ont envoyй tous leurs stocks de nourriture dans votre ville de %s4_city pour enrayer une famine due а une mauvaise rйcolte. Cette aide humanitaire a considйrablement rapprochй vos deux peuples !</French>
		<German>Die selbstlosen %s1:2_civ_adjective Bьrger von %s2_city haben ihre gesamten Nahrungsvorrдte in Eure Stadt %s4_city geschickt, um der durch die miserable Ernte ausgelцsten Hungersnot entgegenzuwirken. Durch diesen Akt der humanitдren Hilfe sind sich die beiden Nationen deutlich nдher gekommen!</German>
		<Italian>La generosa popolazione %s1:2_civ_adjective di %s2_city ha inviato l'intera scorta di cibo alla tua cittа di %s4_city per scongiurare la carestia causata da un cattivo raccolto. Questo sforzo umanitario ha avvicinato molto le due popolazioni!</Italian>
		<Spanish>Los generosos %s1:3_civ_adjective de %s2_city han enviado cuantos alimentos tenнan almacenados a nuestra ciudad de %s4_city para paliar la hambruna causada por una mala cosecha en el lugar. Este generoso acto humanitario ha estrechado mucho mбs los lazos entre nuestros dos pueblos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SLAVE_REVOLT</Tag>
		<Russian>%s1_civ_adjective в городе %s2_city начали крестьянский бунт!</Russian>
		<English>A peasant revolt has taken place in the %s1_civ_adjective city of %s2_city!</English>
		<French>Une rйvolte d'esclaves a eu lieu dans la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city !</French>
		<German>In der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city tobt ein Bauernaufstand!</German>
		<Italian>Una rivolta di schiavi и scoppiata nella cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city!</Italian>
		<Spanish>&#161;Una rebeliуn de esclavos ha tenido lugar en la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_SLAVE_REVOLT_1</Tag>
		<Russian>В городе %s2_city начались крестьянские бунты!</Russian>
		<English>A peasant revolt has taken place in %s2_city!</English>
		<French>Une rйvolte d'esclaves a eu lieu а %s2_city !</French>
		<German>In %s2_city tobt ein Bauernaufstand!</German>
		<Italian>И scoppiata una rivolta di schiavi a %s2_city!</Italian>
		<Spanish>&#161;Una rebeliуn de esclavos ha tenido lugar en %s2_city!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_SLAVE_REVOLT_2</Tag>
		<Russian>Крестьяне в городе %s2_city восстали против своих господ. Город охвачен хаосом.</Russian>
		<English>The peasants in %s2_city have rebelled against their lords. The city is in chaos.</English>
		<French>Les esclaves de %s2_city se sont rebellйs contre leurs gardiens. La ville est plongйe dans le chaos.</French>
		<German>Die Bauern in %s2_city haben sich gegen ihre Herren erhoben. In der Stadt herrscht das Chaos.</German>
		<Italian>Gli schiavi a %s2_city si sono ribellati ai loro padroni. La cittа и nel caos.</Italian>
		<Spanish>Los esclavos de %s2_city se han levantado contra sus seсores. La ciudad estб sumida en el caos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_SLAVE_REVOLT_3</Tag>
		<Russian>Производство в городе %s2_city было временно прервано воставшими крестьянами.</Russian>
		<English>Production at %s2_city has been halted temporarily by rebellious peasants.</English>
		<French>A %s2_city, toute production a йtй temporairement arrкtйe en raison d'une rйvolte d'esclaves.</French>
		<German>Wegen der Bauernaufstдnde ist die Produktion in %s2_city vorьbergehend zum Erliegen gekommen.</German>
		<Italian>La produzione a %s2_city и stata temporaneamente fermata dagli schiavi ribelli.</Italian>
		<Spanish>Esclavos rebeldes han detenido temporalmente la producciуn de %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SLAVE_REVOLT_AGAIN</Tag>
		<Russian>Крестьяне в %s2_city все еще бунтуют. Местные власти неуклюже пытаются сломить их сопротивление.</Russian>
		<English>The peasants in %s2_city are still in revolt. Local authorities are bumbling the crackdown.</English>
		<French>Les esclaves de %s2_city sont toujours en rйbellion. Les autoritйs locales peinent а rйtablir l'ordre.</French>
		<German>Die Bauern in %s2_city rebellieren noch immer. Die цrtlichen Behцrden greifen hart durch.</German>
		<Italian>Gli schiavi a %s2_city sono ancora in rivolta. Le autoritа locali hanno causato un pasticcio.</Italian>
		<Spanish>Los esclavos de %s2_city siguen alzados. Las autoridades locales no estбn siendo capaces de tomar medidas enйrgicas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_SLAVE_REVOLT_AGAIN_1</Tag>
		<Russian>Местные власти города %s2_city до сих пор не могут прекратить крестьянскуй бунт.</Russian>
		<English>The local authorities in %s2_city have so far been unable to put down the peasant revolt.</English>
		<French>Les autoritйs locales а %s2_city sont dans l'incapacitй de mater la rйvolte d'esclaves.</French>
		<German>Die цrtlichen Behцrden in %s2_city waren bisher nicht in der Lage, den Bauernaufstand niederzuschlagen.</German>
		<Italian>Le autoritа locali a %s2_city sono state incapaci, finora, di sedare la rivolta di schiavi.</Italian>
		<Spanish>Las autoridades locales de %s2_city se han visto incapaces de contener la rebeliуn de esclavos de momento.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_SLAVE_REVOLT_AGAIN_2</Tag>
		<Russian>The peasant revolt in %s2_city continues unabated. The economy there is at a standstill.</Russian>
		<English>The peasant revolt in %s2_city continues unabated. The economy there is at a standstill.</English>
		<French>La rйvolte d'esclaves а %s2_city n'est toujours pas matйe. L'йconomie locale est paralysйe.</French>
		<German>Der Bauernaufstand in %s2_city dauert weiterhin an. Die Stadt liegt wirtschaftlich am Boden.</German>
		<Italian>La rivolta di schiavi a %s2_city continua indisturbata. L'economia и a un punto morto.</Italian>
		<Spanish>La rebeliуn de esclavos de %s2_city sigue sin contenerse. La economнa del lugar ha quedado totalmente paralizada.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SLAVE_REVOLT_1</Tag>
		<Russian>Сломить сопротивление повстанцев, подавить бунт и восстановить порядок.</Russian>
		<English>Crack down on the rebels. Put down the revolt. Re-establish order.</English>
		<French>Mater les rebelles. Rйprimer la rйvolte. Rйtablir l'ordre. </French>
		<German>Greift hart gegen die Rebellen durch. Schlagt die Revolte nieder und stellt die Ordnung wieder her.</German>
		<Italian>Colpiamo i ribelli. Soffoca la rivolta. Ristabilisci l'ordine.</Italian>
		<Spanish>Aplastad a los rebeldes. Acabad con la rebeliуn. Reestableced el orden.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SLAVE_REVOLT_2</Tag>
		<Russian>Восстановить порядок, провести расследование и удовлетворить некоторые требования крестьян.</Russian>
		<English>Restore order first, then investigate and redress some of the peasants' grievances.</English>
		<French>Rйtablir l'ordre en premier lieu, puis йcouter et rйpondre aux griefs des esclaves.</French>
		<German>Stellt zuerst die Ordnung wieder her und dann untersucht und beseitigt die Missstдnde bei den Bauern.</German>
		<Italian>Prima ripristina l'ordine, poi investiga e rimedia ad alcuni dei problemi degli schiavi.</Italian>
		<Spanish>Primero restableced el orden, y luego que se investiguen y solucionen las quejas de los esclavos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SLAVE_REVOLT_3</Tag>
		<Russian>Мы слишком заняты, чтобы уделять внимание пустякам. Пусть местные власти этим занимаются (восстание может продолжиться).</Russian>
		<English>We are too busy to be bothered. Leave the matter to the local authorities. (Revolt may continue)</English>
		<French>Nous sommes trop occupйs pour ces broutilles. Laisser les autoritйs locales s'en charger (la rйvolte risque de continuer).</French>
		<German>Wir haben keine Zeit, uns darum zu kьmmern. Ьberlasst die Sache den цrtlichen Behцrden. (Die Revolte kцnnte fortdauern.)</German>
		<Italian>Siamo troppo impegnati. Lascia che del problema si occupino le autoritа locali. (La rivolta potrebbe continuare).</Italian>
		<Spanish>Estamos demasiado ocupados como para que se nos moleste. Dejad el asunto en manos de las autoridades locales. Es posible que la rebeliуn prosiga.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BLESSED_SEA_DONE</Tag>
		<Russian>Счастливые %s1_civ_adjective ликуют: %s4_religion_adjective лидеры щедро одарили их за выполнение задания "Благословенное море"!</Russian>
		<English>%s4_religion_adjective leaders have bestowed grand rewards upon the %s1_civ_adjective people for completing the Quest of the Blessed Sea!</English>
		<French>Les dirigeants %s4:3_religion_adjective ont accordй de grandes rйcompenses aux citoyens %s1:3_civ_adjective pour avoir rйussi la quкte de la mer bйnie !</French>
		<German>Die %s4:2_religion_adjective Staatsoberhдupter haben das %s1:3_civ_adjective Volk fьr die Erfьllung der Quest "Gesegnete See" reich belohnt!</German>
		<Italian>I leader %s4:3_religion_adjective hanno conferito grandi ricompense alla popolazione %s1:2_civ_adjective per essere riuscita nell'impresa del Mare Benedetto!</Italian>
		<Spanish>Los lнderes %s4:3_religion_adjective han concedido grandes recompensas al pueblo %s1:1_civ_adjective por haber completado la misiуn "El bendito mar".</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_AIRLINER_CRASH</Tag>
		<Russian>Пассажирский авиалайнер, владельцем которого являются %s4_civ_adjective, потерпел крушение на территории, которой владеют %s1_civ_adjective. Ни одна из сторон не сообщает подробностей катастрофы.</Russian>
		<English>A %s4_civ_adjective passenger aircraft has crashed within %s1_civ_adjective territory. Neither side has provided any details of the incident.</English>
		<French>Un avion commercial %s4_civ_adjective s'est йcrasй en territoire %s1_civ_adjective. Aucun pays n'a fourni de dйtails quant а l'accident.</French>
		<German>Eine %s4:3_civ_adjective Passagiermaschine ist auf dem Territorium des %s1:2_civ_adjective Volkes abgestьrzt. Keine der betroffenen Nationen hat Einzelheiten zu dem Vorfall preisgegeben.</German>
		<Italian>Un aereo passeggeri %s4:3_civ_adjective и precipitato in territorio %s1_civ_adjective. Nessuna delle parti ha fornito dettagli sull'incidente.</Italian>
		<Spanish>Un aviуn de pasajeros %s4:1_civ_adjective se ha estrellado en territorio %s1:1_civ_adjective. Ninguna parte ha proporcionado detalles del accidente.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_AIRLINER_CRASH_1</Tag>
		<Russian>Пассажирский авиалайнер, владельцем которого являются %s1_civ_adjective, потерпел крушение неподалеку от города %s2_city.</Russian>
		<English>A %s1_civ_adjective passenger flight has crashed in our territory near %s2_city.</English>
		<French>Un avion commercial %s1:1_civ_adjective s'est йcrasй sur votre territoire prиs de %s2_city.</French>
		<German>Eine %s1:3_civ_adjective Passagiermaschine ist in der Nдhe von %s2_city auf unserem Territorium abgestьrzt.</German>
		<Italian>Un aereo passeggeri %s1:3_civ_adjective и precipitato sul nostro territorio, vicino a %s2_city.</Italian>
		<Spanish>Un vuelo de pasajeros %s1:1_civ_adjective se ha estrellado en nuestro territorio, cerca de %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_AIRLINER_CRASH_OTHER_1</Tag>
		<Russian>Наш пассажирский самолет потерпел крушение на чужой территории, но %s1_civ_adjective быстро доставили наших спасателей к месту крушения. Это укрепило взаимное доверие между нашими державами.</Russian>
		<English>One of your passenger airliners has crashed in %s1_civ_adjective territory. They have allowed unrestricted access to your recovery teams, building trust between your two nations.</English>
		<French>Un de vos avions commerciaux s'est йcrasй en territoire %s1:1_civ_adjective. Les %s1:3_civ_adjective ont autorisй vos йquipes de secours а accйder au site de l'accident, renforзant ainsi la confiance entre vos deux nations.</French>
		<German>Eine Eurer Passagiermaschinen ist auf dem Territorium des %s1:2_civ_adjective Volkes abgestьrzt. Sie gewдhren Euren Bergungstrupps uneingeschrдnkten Zugang, wodurch das Vertrauensverhдltnis zwischen den beiden Nationen steigt.</German>
		<Italian>Uno dei tuoi aerei passeggeri и precipitato nel territorio %s1:1_civ_adjective. Hanno concesso il libero accesso alle tue squadre di soccorso, creando fiducia tra le due nazioni.</Italian>
		<Spanish>Uno de nuestros aviones de pasajeros se ha estrellado en territorio %s1:1_civ_adjective. Se les ha concedido acceso total a nuestros equipos de rescate, lo que ha alimentado la confianza entre nuestras dos naciones.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_AIRLINER_CRASH_OTHER_2</Tag>
		<Russian>Наш пассажирский самолет потерпел крушение на территории, которой владеют %s1_civ_adjective. Они обеспечили нашим спасателям доступ к месту крушения, хотя и не сразу.</Russian>
		<English>One of your passenger airliners has crashed in %s1_civ_adjective territory. They seemed to be unsure how to react at first, but finally allowed your recovery teams access to the crash site.</English>
		<French>Un de vos avions commerciaux s'est йcrasй en territoire %s1:1_civ_adjective. Aprиs quelques hйsitations, ils ont finalement laissй vos йquipes de secours accйder au site de l'accident.</French>
		<German>Eine Eurer Passagiermaschinen ist auf dem Territorium des %s1:2_civ_adjective Volkes abgestьrzt. Sie schienen zunдchst unsicher, wie sie reagieren sollten, gewдhren Euren Bergungstrupps nun aber uneingeschrдnkten Zugang zur Absturzstelle.</German>
		<Italian>Uno dei tuoi aerei passeggeri и precipitato nel territorio %s1:1_civ_adjective. Sembravano insicuri su come reagire, all'inizio, ma poi hanno permesso alle tue squadre di soccorso di accedere al luogo dello schianto.</Italian>
		<Spanish>Uno de nuestros aviones de pasajeros se ha estrellado en territorio %s1:1_civ_adjective. Al principio no sabнan muy bien cуmo reaccionar, pero finalmente han concedido acceso a nuestros equipos de rescate al lugar del siniestro.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_AIRLINER_CRASH_OTHER_3</Tag>
		<Russian>Наш пассажирский самолет потерпел крушение на территории, которой владеют %s1_civ_adjective. Они запретили доступ к обломкам, объявив их своей собственностью. Это обострило отношения между нашими державами.</Russian>
		<English>One of your passenger airliners has crashed in %s1_civ_adjective territory. They are denying all access and have claimed the wreckage as their own. This outrage has angered your people and driven a diplomatic wedge between your two nations.</English>
		<French>Un de vos avions commerciaux s'est йcrasй en territoire %s1:1_civ_adjective. Ils refusent tout accиs et ont revendiquй la propriйtй de l'йpave. Cet outrage a provoquй la colиre de votre peuple et une tension diplomatique entre vos deux nations.</French>
		<German>Eine Eurer Passagiermaschinen ist auf dem Hoheitsgebiet des %s1:2_civ_adjective Volkes abgestьrzt. Sie verwehren unseren Bergungstrupps den Zugang zur Absturzstelle und beanspruchen das Wrack fьr sich selbst. Dieses Vorgehen lцst Empцrung in unserer Bevцlkerung aus und treibt einen Keil in die diplomatischen Beziehungen zwischen unseren Nationen.</German>
		<Italian>Uno dei tuoi aerei passeggeri и precipitato nel territorio %s1:1_civ_adjective. Ti hanno negato l'accesso e hanno rivendicato come loro il relitto. Questo oltraggio ha incollerito il tuo popolo e creato un abisso diplomatico tra le due nazioni.</Italian>
		<Spanish>Uno de nuestros aviones de pasajeros se ha estrellado en territorio %s1:1_civ_adjective. Nos deniegan cualquier derecho de acceso y se han apoderado de los restos. Este ultraje ha inflamado a nuestro pueblo y ha provocado un punto de quiebra en las relaciones diplomбticas entre nuestras dos naciones.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FARM_BANDITS</Tag>
		<Russian>Несчастные %s1_civ_adjective страдают от набегов разбойников, разоряющих фермы.</Russian>
		<English>Bandits are wreaking havoc in %s1_civ_adjective farmlands.</English>
		<French>Des bandits ont ravagй des fermes %s1:4_civ_adjective.</French>
		<German>Banditen treiben auf %s1:2_civ_adjective Дckern ihr Unwesen.</German>
		<Italian>I banditi stanno devastando i terreni agricoli %s1:3_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Los bandidos estбn arrasando los cultivos %s1:3_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FARM_BANDITS_AGAIN</Tag>
		<Russian>Несчастные %s1_civ_adjective продолжают страдать от нехватки пищи, вызванной частыми набегами разбойников.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective Empire continues to suffer a loss of food production due to banditry.</English>
		<French>L'empire %s1:1_civ_adjective subit toujours une baisse de sa production de nourriture en raison de nombreux pillages.</French>
		<German>Die Nahrungsproduktion des %s1:2_civ_adjective Reiches erleidet wegen der Banditenьberfдlle weiterhin Verluste.</German>
		<Italian>L'impero %s1:1_civ_adjective soffre di carenza di cibo a causa dei furti dei banditi.</Italian>
		<Spanish>El imperio %s1:1_civ_adjective no deja de sufrir pйrdidas en la producciуn de alimentos debido al bandidaje.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HOLY_MOUNTAIN_DONE</Tag>
		<Russian>Все, кому близки %s3_religion_adjective ценности, воодушевлены тем, что %s1_civ_adjective отыскали Священную гору!</Russian>
		<English>The faithful %s3_religion_adjective people are inspired by the divine providence of the %s1_civ_adjective Empire for completing the Quest of the Holy Mountain!</English>
		<French>Les fidиles %s3:3_religion_adjective louent la providence divine qui a permis а l'empire %s1:1_civ_adjective d'achever la quкte de la montagne sacrйe !</French>
		<German>Das glдubige %s3:3_religion_adjective Volk ist angesichts der Erfьllung der Quest "Der Heilige Berg" von der gцttlichen Vorsehung des %s1:2_civ_adjective Reiches inspiriert!</German>
		<Italian>Il fedele popolo %s3:1_religion_adjective и ispirato dalla divina provvidenza dell'impero %s1_civ_adjective, ottenuta per aver completato l'impresa della Montagna Sacra!</Italian>
		<Spanish>Los fieles %s3:3_religion_adjective estбn inspirados por la divina providencia del imperio %s1:1_civ_adjective, que ha completado la misiуn de la Montaсa Sagrada.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HORTICULTURE</Tag>
		<Russian>Благодаря своим искусным знахарям %s1_civ_adjective научились использовать местные растения для производства нового лекарства.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective horticulturists have harnessed rare local resources to produce remedies.</English>
		<French>Des horticulteurs %s1:3_civ_adjective ont exploitй des ressources locales pour produire des remиdes.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Gartenbauingenieure haben seltene einheimische Ressourcen fьr die Produktion von Heilmitteln erschlossen.</German>
		<Italian>Gli orticultori %s1:3_civ_adjective hanno sfruttato rare risorse locali per produrre farmaci.</Italian>
		<Spanish>Los horticultores %s1:3_civ_adjective han aprovechado extraсos recursos del lugar para producir remedios.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_NEWS_EVENT_HORTICULTURE_3</Tag>
		<Russian>Благоразумные %s1_civ_adjective вложили средства в развитие народных промыслов. В городе %s2_city развиваются здравоохранение и исследования.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective investments in horticulture have paid off! A new minor industry is thriving in %s2_city, boosting health and research.</English>
		<French>Les investissements %s1:3_civ_adjective dans le domaine de l'horticulture ont payй ! Une nouvelle industrie mineure prospиre а %s2_city, favorisant la santй et la recherche.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Investitionen auf dem Gebiet des Gartenbaus haben sich ausgezahlt! In %s2_city wдchst ein neuer Industriezweig heran und steigert die Gesundheit sowie die wissenschaftliche Forschung.</German>
		<Italian>Gli investimenti %s1:3_civ_adjective nell'orticultura stanno dando frutti! A %s2_city prospera una nuova industria minore, che incrementa salute e ricerca.</Italian>
		<Spanish>Las inversiones %s1:4_civ_adjective en horticultura han valido la pena. Una nueva industria menor estб prosperando en %s2_city, lo que impulsa la salud y la investigaciуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FUGITIVE</Tag>
		<Russian>Поговаривают, что %s1_civ_adjective скрывают беглеца, которого ищут %s4_civ_adjective.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective authorities are rumored to have captured a fugitive fleeing from %s4_civ_adjective justice. No confirmation is available.</English>
		<French>Les autoritйs %s1:4_civ_adjective auraient capturй un fugitif poursuivi par la justice %s4:2_civ_adjective. Cette information n'a pas йtй confirmйe.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Behцrden sollen einen Verbrecher auf der Flucht vor der %s4:2_civ_adjective Justiz gefangen genommen haben. Diese Meldung ist bislang unbestдtigt.</German>
		<Italian>Si dice che le autoritа %s1:2_civ_adjective abbiano catturato un uomo in fuga dalla giustizia %s4_civ_adjective. Non и disponibile alcuna conferma.</Italian>
		<Spanish>Se rumorea que las autoridades %s1:4_civ_adjective han capturado a un fugitivo que huнa de la justicia %s4:2_civ_adjective. No disponemos de confirmaciуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_FUGITIVE_1</Tag>
		<Russian>Суровые %s1_civ_adjective объявили в розыск беглеца, скрывающегося от правосудия. Как выяснилось, он прячется на нашей территории.</Russian>
		<English>A fugitive from justice, wanted for crimes in the %s1_civ_adjective Empire, has been discovered hiding out in our territory.</English>
		<French>Un fugitif poursuivi pour des crimes perpйtrйs dans l'empire %s1:1_civ_adjective a йtй dйcouvert sur notre territoire.</French>
		<German>Ein flьchtiger Verbrecher, der im %s1:2_civ_adjective Reich gesucht wird, hдlt sich auf unserem Territorium versteckt.</German>
		<Italian>Nei nostri territori и stato scoperto un fuggitivo, ricercato per i crimini commessi nell'impero %s1:1_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Hemos descubierto que en nuestro territorio se oculta un prуfugo de la justicia, buscado por delitos en el imperio %s1:1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_FUGITIVE_2</Tag>
		<Russian>Наемный убийца, которого разыскивают %s1_civ_adjective, пойман на наших землях.</Russian>
		<English>An assassin wanted for slaying a %s1_civ_adjective official has been caught fleeing through our land.</English>
		<French>Un assassin poursuivi pour avoir assassinй un haut fonctionnaire %s1:1_civ_adjective a йtй capturй alors qu'il traversait notre territoire</French>
		<German>Ein Attentдter, der wegen des Mordes an einem %s1:2_civ_adjective Beamten gesucht wird, wurde auf der Flucht durch unser Land gefangen genommen.</German>
		<Italian>И stato catturato nei nostri territori un assassino, ricercato per l'omicidio di un funzionario %s1:1_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Hemos atrapado huyendo por nuestra tierra a un asesino buscado por matar a un funcionario %s1:1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_INFO_FUGITIVE_4</Tag>
		<Russian>Наш жест доброй воли к народу %s1_civ_adjective разозлил %s6_player.</Russian>
		<English>Our gesture of goodwill toward the %s1_civ_adjective Empire has angered %s6_player.</English>
		<French>Notre geste de bonne volontй envers l'empire %s1:1_civ_adjective a provoquй la colиre de %s6_player.</French>
		<German>Unsere Geste des guten Willens gegenьber dem %s1:2_civ_adjective Reich hat %s6_player verдrgert.</German>
		<Italian>Il nostro gesto di benevolenza verso l'impero %s1:1_civ_adjective ha irritato %s6_player.</Italian>
		<Spanish>Nuestro gesto de buena voluntad hacia el imperio %s1:1_civ_adjective ha enojado a %s6_player.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_INFO_FUGITIVE_5</Tag>
		<Russian>О нашем допросе беглого преступника узнали %s3_civ_adjective, и это очень разозлило их лидера.</Russian>
		<English>Word of our interrogation of the fugitive has leaked to %s3_civ_adjective authorities, angering them.</English>
		<French>L'interrogatoire du fugitif est venu aux oreilles des autoritйs %s3:4_civ_adjective et a provoquй leur colиre.</French>
		<German>Die %s3:2_civ_adjective Behцrden haben von unserem Verhцr Wind bekommen und sind darьber verдrgert.</German>
		<Italian>Voci dell'interrogatorio del fuggitivo sono arrivate alle autoritа %s3:2_civ_adjective, facendole incollerire.</Italian>
		<Spanish>El asunto de nuestro interrogatorio al prуfugo se ha filtrado a las autoridades %s3:4_civ_adjective y las ha enojado.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_PESTILENCE</Tag>
		<Russian>Несчастные %s1_civ_adjective в панике! Мор поразил их плодородные земли.</Russian>
		<English>Pestilence has struck %s1_civ_adjective agricultural lands.</English>
		<French>Une maladie ravage les terres agricoles %s1:4_civ_adjective. </French>
		<German>Auf %s1:2_civ_adjective Дckern ist die Pest ausgebrochen.</German>
		<Italian>La pestilenza ha colpito i territori agricoli %s1:3_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Una plaga ha asolado las tierras de cultivo %s1:4_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_MARATHON</Tag>
		<Russian>Гонец, которого отправили %s1_civ_adjective с поля боя, пробежал огромное расстояние, чтобы предупредить о вторжении. Все воины вдохновлены его подвигом!</Russian>
		<English>A %s1_civ_adjective soldier has run a great distance to warn of invasion, inspiring defenders all across their lands.</English>
		<French>Un soldat %s1:1_civ_adjective a couru sur une trиs longue distance pour prйvenir de l'invasion, ralliant de nombreux dйfenseurs sur son passage.</French>
		<German>Ein Soldat des %s1:2_civ_adjective Volkes hat zu FuЯ eine beachtliche Entfernung zurьckgelegt, um die Verteidigungstruppen im ganzen Land vor einer bevorstehenden Invasion zu warnen und sie zu inspirieren.</German>
		<Italian>Un soldato %s1:1_civ_adjective ha coperto di corsa una grande distanza per avvertire di un'invasione, ispirando tutti i difensori del Paese.</Italian>
		<Spanish>Un soldado %s1:1_civ_adjective ha recorrido una gran distancia para avisar de una invasiуn, y ha inspirado a los defensores por todas sus tierras.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FAUX_PAS</Tag>
		<Russian>Посол, которого командировали %s1_civ_adjective, совершил крайне бестактный поступок и поднял переполох в столице, где его принимали %s4_civ_adjective.</Russian>
		<English>A faux pas commited by the %s1_civ_adjective ambassador has caused quite a stir in the %s4_civ_adjective Capital.</English>
		<French>Une gaffe commise par l'ambassadeur %s1:1_civ_adjective a provoquй de grands remous dans la capitale %s4:2_civ_adjective. </French>
		<German>Ein Fauxpas des %s1:2_civ_adjective Botschafters hat in der %s4:2_civ_adjective Hauptstadt fьr ziemliche Aufregung gesorgt.</German>
		<Italian>Una gaffe commessa dall'ambasciatore %s1:1_civ_adjective ha causato agitazione nella capitale %s4:2_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Un paso en falso dado por el embajador %s1:1_civ_adjective ha causado un gran revuelo en la capital %s4:2_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_FAUX_PAS_1</Tag>
		<Russian>Наш посол, которого принимали %s1_civ_adjective, совершил серьезный проступок!</Russian>
		<English>Our ambassador to the %s1_civ_adjective Empire has committed a faux pas!</English>
		<French>Notre ambassadeur dans l'empire %s1:1_civ_adjective a commis un impair !</French>
		<German>Unser Botschafter im %s1:2_civ_adjective Reich hat sich einen Fauxpas geleistet!</German>
		<Italian>Il nostro ambasciatore presso l'impero %s1:1_civ_adjective ha commesso una gaffe!</Italian>
		<Spanish>&#161;Nuestro embajador en el imperio %s1:1_civ_adjective ha dado un paso en falso!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_FAUX_PAS_OTHER_1</Tag>
		<Russian>Посол чужой державы допустил бестактность. Оскорбление, которое нанесли нам %s1_civ_adjective, ухудшило наши отношения.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective ambassador has committed a faux pas. This insulting gaffe has adversely affected our relations with his country.</English>
		<French>L'ambassadeur %s1_civ_adjective a commis une bйvue. Cet impair a gravement affectй nos relations avec son pays.</French>
		<German>Der %s1:3_civ_adjective Botschafter hat sich einen Fauxpas geleistet. Diese Sache wirkt sich nachteilig auf unsere Beziehungen zu dieser Nation aus.</German>
		<Italian>L'ambasciatore %s1:1_civ_adjective ha commesso una gaffe. L'episodio ha influenzato negativamente le nostre relazioni col suo Paese.</Italian>
		<Spanish>El embajador %s1:1_civ_adjective ha dado un paso en falso. Esta ofensiva metedura de pata ha afectado negativamente a nuestras relaciones con su paнs.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_JOYOUS_WEDDING</Tag>
		<Russian>После веселой свадьбы, проведенной в точности так, как это предписывают %s3_religion_adjective обряды и традиции, %s1_civ_adjective и %s4_civ_adjective сильно сблизились. Оба знатных рода желают счастья молодоженам!</Russian>
		<English>A joyous marriage in the %s3_religion_adjective tradition has forged new bonds between %s1_civ_adjective and %s4_civ_adjective peoples, who both adore the new couple and are pleased with the behavior of the inlaws from the other nation.</English>
		<French>Un joyeux mariage dans la tradition %s3:2_religion_adjective a forgй de nouveaux liens entre les peuples %s1:1_civ_adjective et %s4:1_civ_adjective, qui tous deux portent une grande affection au nouveau couple ainsi qu'а leurs belles-familles.</French>
		<German>Durch eine frцhliche %s3:3_religion_adjective Hochzeit wurde ein neues Band zwischen der %s1:2_civ_adjective und der %s4:2_civ_adjective Bevцlkerung geknьpft. Das Brautpaar wird auf beiden Seiten gleichermaЯen verehrt und man freut sich ьber die neu hinzugewonnene Schwiegerverwandtschaft in der jeweils anderen Nation.</German>
		<Italian>Un felice matrimonio nella tradizione religiosa %s3:2_religion_adjective ha creato nuovi legami tra la popolazione %s1:2_civ_adjective e quella %s4:2_civ_adjective, che adorano la nuova coppia e sono compiaciute del comportamento dei suoceri dell'altra nazione.</Italian>
		<Spanish>Un alegre matrimonio en la tradiciуn %s3:2_religion_adjective ha forjado nuevos vнnculos entre los pueblos %s1:1_civ_adjective y %s4:1_civ_adjective, que adoran a la nueva pareja y estбn encantados con el comportamiento de la familia de la otra naciуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_JOYOUS_WEDDING_1</Tag>
		<Russian>К всеобщей радости, %s1_civ_adjective стали ближе нашему народу. Смешанный брак представителей их и нашего знатных родов освятили %s4_religion_adjective священнослужители.</Russian>
		<English>Two prominent families, one from our people and one from the %s1_civ_adjective people, have forged an alliance through an arranged %s4_religion_adjective marriage.</English>
		<French>Deux grandes familles, l'une issue de notre peuple et l'autre %s1:2_civ_adjective, ont forgй une alliance а travers un mariage %s4:1_religion_adjective arrangй.</French>
		<German>Zwei prominente Familien, eine aus unserem Volk und eine aus dem %s1:2_civ_adjective Volk, haben durch eine %s4:3_religion_adjective EheschlieЯung eine internationale Allianz geschmiedet.</German>
		<Italian>Due importanti famiglie, una della nostra gente e una della popolazione %s1:2_civ_adjective, hanno forgiato un'alleanza attraverso un matrimonio %s4:1_religion_adjective.</Italian>
		<Spanish>Dos familias eminentes, una de nuestro pueblo y otra del pueblo %s1:1_civ_adjective, han forjado una alianza mediante una boda %s4:2_religion_adjective concertada.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_JOYOUS_WEDDING_2</Tag>
		<Russian>Девушка из нашего благородного рода влюбилась в дворянина из земель, которыми владеют %s1_civ_adjective. Они решили сыграть свадьбу так, как предписывают %s4_religion_adjective традиции.</Russian>
		<English>One of our prominent young noble ladies has fallen in love with a %s1_civ_adjective nobleman and they are to be wed in the %s4_religion_adjective tradition.</English>
		<French>Une jeune fille issue de l'une nos plus illustres familles est tombйe amoureuse d'un noble %s1:1_civ_adjective ; ils doivent se marier dans la religion %s4:2_religion_adjective.</French>
		<German>Eine unserer prominenten jungen Adelsdamen hat sich in einen %s1:2_civ_adjective Edelmann verliebt. Das Paar wird sich in einer %s4:2_religion_adjective Trauungszeremonie das Ja-Wort geben.</German>
		<Italian>Una delle nostre giovani e importanti nobili si и innamorata di un giovane nobile a %s1_civ_adjective e si sposeranno nella tradizione %s4:2_religion_adjective.</Italian>
		<Spanish>Una de nuestras damas de mбs alta alcurnia se ha quedado prendada de un noble %s1:1_civ_adjective, y ambos van a casarse segъn la tradiciуn %s4:2_religion_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_JOYOUS_WEDDING_3</Tag>
		<Russian>Один из наших крупных промышленников сделал предложение наследнице богатого рода, которым издавна гордятся %s1_civ_adjective. Свадьба состоится уже скоро, ее освятят %s4_religion_adjective священнослужители.</Russian>
		<English>A %s1_civ_adjective industrial heiress has received a marriage proposal from one of our prominent business tycoons. Their %s4_religion_adjective wedding will occur this year.</English>
		<French>L'hйritiиre d'une famille industrielle %s1:2_civ_adjective a reзu une demande en mariage de la part d'un de nos plus importants hommes d'affaires. Leur mariage, cйlйbrй selon la religion %s4:2_religion_adjective, aura lieu cette annйe.</French>
		<German>Einer unserer prominentesten GroЯindustriellen hat einer %s1:2_civ_adjective Industrieerbin einen Heiratsantrag gemacht. Die %s4:3_religion_adjective Trauungszeremonie soll noch in diesem Jahr stattfinden.</German>
		<Italian>Un'ereditiera industriale %s1:2_civ_adjective ha ricevuto una proposta di matrimonio da uno dei nostri importanti magnati. Il loro matrimonio %s4_religion_adjective sarа celebrato quest'anno.</Italian>
		<Spanish>Uno de nuestros magnates ha pedido en matrimonio a la heredera de una familia industrial %s1:2_civ_adjective. La boda, que se celebrarб segъn el rito %s4:1_religion_adjective, se espera para este mismo aсo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_JOYOUS_WEDDING_OTHER_1</Tag>
		<Russian>Один из наших сограждан женился на девушке из чужеземного города, их свадьбу освятили %s5_religion_adjective священнослужители. Хотя %s1_civ_adjective не протестовали, к церемонии они проявили мало интереса. Родители молодоженов чуть было не повздорили за праздничным столом, но, к счастью, дело удалось свести к шутке.</Russian>
		<English>A %s5_religion_adjective wedding between one of our citizens and one from the %s1_civ_adjective Empire has drawn no protest from them, and in fact little interest at all. Some family members of the newlyweds are griping but the incident appears to have passed without much bitterness.</English>
		<French>Le mariage %s5:1_religion_adjective d'une de nos citoyennes avec un habitant de l'empire %s1:1_civ_adjective n'a entraоnй aucune protestation de leur part, voire un total dйsintйrкt. Certains membres de la famille des jeunes mariйs rouspиtent un peu mais l'incident ne semble pas avoir eu de graves consйquences.</French>
		<German>Die %s5:3_religion_adjective EheschlieЯung zwischen einem unserer Landsleute und einem %s1:2_civ_adjective Bьrger hat keinerlei Proteste auf deren Seite ausgelцst und ist eher auf Desinteresse in der Цffentlichkeit gestoЯen. Einige Familienmitglieder der Neuvermдhlten waren zwar nicht unbedingt begeistert von der Hochzeit, dennoch ist das Ereignis offenbar ohne grцЯere Unstimmigkeiten vonstatten gegangen.</German>
		<Italian>Un matrimonio %s5:1_religion_adjective tra uno dei nostri cittadini e una dell'impero %s1:1_civ_adjective non ha attirato alcuna protesta da parte loro e ben poco interesse. Alcuni familiari degli sposi novelli si sono azzuffati, ma l'incidente и stato superato senza troppe amarezze.</Italian>
		<Spanish>Una boda %s5:2_religion_adjective entre una de nuestras familias y otra %s1:2_civ_adjective no ha suscitado protestas por parte de ese imperio, aunque tampoco ningъn interйs. Algunos familiares de los reciйn casados se han llevado las manos a la cabeza, pero el asunto ha transcurrido sin mayores incidentes.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_JOYOUS_WEDDING_OTHER_2</Tag>
		<Russian>Между жителем чужеземного города и девушкой из нашего рода состоялась свадьба, которую освятили %s5_religion_adjective священнослужители. Наш народ доволен тем, что %s1_civ_adjective благословили молодоженов и преподнесли им щедрые подарки.</Russian>
		<English>A %s5_religion_adjective wedding between one of our citizens and one from the %s1_civ_adjective Empire has drawn a blessing from them with generous wedding gifts. Our people are pleased by this gesture.</English>
		<French>Le mariage %s5:1_religion_adjective d'une de nos citoyennes avec un habitant de l'empire %s1:1_civ_adjective a йtй saluй par l'envoi de gйnйreux cadeaux de mariage. Notre peuple est heureux de ce geste.</French>
		<German>Die %s5:3_religion_adjective EheschlieЯung zwischen einem unserer Landsleute und einem %s1:2_civ_adjective Bьrger wurde von deren Seite mit groЯzьgigen Hochzeitsgeschenken bedacht. Unsere Bьrger freuen sich ьber diese Geste der Zustimmung.</German>
		<Italian>Un matrimonio %s5:1_religion_adjective tra uno dei nostri cittadini e una dell'impero %s1:1_civ_adjective ha ottenuto da loro una benedizione e generosi doni nuziali. La nostra gente и compiaciuta dal gesto.</Italian>
		<Spanish>Un matrimonio %s5:1_religion_adjective entre una de nuestras familias y otra %s1:2_civ_adjective ha sido bendecido por ese imperio con generosos regalos de boda. Nuestro pueblo estб complacido con ese gesto.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_JOYOUS_WEDDING_OTHER_3</Tag>
		<Russian>Между жителем чужеземного города и девушкой из нашего рода состоялась свадьба, которую освятили %s5_religion_adjective священнослужители. Добросердечные %s1_civ_adjective объявили день свадьбы национальным праздником, преподнесли великолепные свадебные подарки и сделали пожертвование нашему храму. Народ восхищен такой щедростью!</Russian>
		<English>A %s5_religion_adjective wedding between one of our citizens and one from the %s1_civ_adjective Empire has been honored by a national holiday, including outlandish wedding gifts and donations to our religious institutions. Our people are thrilled by this gesture.</English>
		<French>Le mariage %s5:1_religion_adjective d'une de nos citoyennes avec un habitant de l'empire %s1:1_civ_adjective a йtй honorй d'une fкte nationale, de l'attribution de somptueux cadeaux de mariage ainsi que d'un don d'argent а nos institutions religieuses. Notre peuple est enchantй de ce geste.</French>
		<German>Die %s5:3_religion_adjective EheschlieЯung zwischen einem unserer Landsleute und einem %s1:2_civ_adjective Bьrger wurde durch die Ausrufung eines Nationalfeiertages sowie die Entsendung ausgefallener Hochzeitsgeschenke und die Entrichtung von Spenden an unsere religiцsen Einrichtungen gewьrdigt. Unsere Bevцlkerung ist angesichts dieser Geste hoch erfreut.</German>
		<Italian>Un matrimonio %s5:1_religion_adjective tra uno dei nostri cittadini e una dell'impero %s1:1_civ_adjective и stato onorato con una festa nazionale, con tanto di esotico regalo nuziale e donazioni alle nostre istituzioni religiose. La nostra popolazione и entusiasta del gesto.</Italian>
		<Spanish>Un matrimonio %s5:1_religion_adjective entre una de nuestras familias y otra %s1:2_civ_adjective ha sido honrado con una fiesta nacional, incluyendo regalos de bodas increнbles y generosas donaciones a nuestras instituciones religiosas. Nuestro pueblo estб emocionado con ese gesto.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_WEDDING_FEUD</Tag>
		<Russian>Семья дворян из города, которым правят %s4_civ_adjective, осталась недовольна проведенной свадьбой. Их новые родственники - %s1_civ_adjective - настояли на том, чтобы свадьбу освятили %s3_religion_adjective священники. Семьи рассорились в пух и прах!</Russian>
		<English>Nobles from a %s4_civ_adjective family are angry with their new %s1_civ_adjective inlaws for holding a %s3_religion_adjective wedding against their wishes. This event has drawn great interest within these nations as feuding has broken out over the dispute.</English>
		<French>Des nobles issus d'une famille %s4:2_civ_adjective se sont disputйs avec leurs beaux-parents %s1:3_civ_adjective, leur reprochant d'avoir organisй un mariage %s3:1_religion_adjective contre leurs souhaits. Cet йvиnement a suscitй un grand intйrкt au sein de ces deux nations et prend une ampleur politique.</French>
		<German>Die Mitglieder einer %s4:2_civ_adjective Adelsfamilie sind wьtend auf ihre neue %s1:3_civ_adjective Schwiegerverwandtschaft, weil gegen ihren Wunsch eine %s3:3_religion_adjective Trauungszeremonie abgehalten wurde. Dieses Ereignis erregt die Gemьter in der Bevцlkerung und hat einen Streit zwischen den beiden Nationen ausgelцst.</German>
		<Italian>I nobili di una famiglia %s4:2_civ_adjective sono adirati con i loro nuovi consuoceri %s1:3_civ_adjective per aver organizzato un matrimonio %s3_religion_adjective contro i loro desideri. Questo fatto ha attirato un grande interesse nelle due nazioni, tanto che per questo le due famiglie sono ora in lotta.</Italian>
		<Spanish>Los nobles de una familia %s4:2_civ_adjective estбn enojados con su nueva familia polнtica %s1:2_civ_adjective por haber celebrado una boda %s3:2_religion_adjective en contra de sus deseos. Este asunto ha suscitado un gran interйs entre ambas naciones, ya que la disputa se ha convertido en una cuestiуn de honor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_WEDDING_FEUD_1</Tag>
		<Russian>Свадьба между иностранным аристократом и наследницей нашего благородного рода сорвалась: %s1_civ_adjective наотрез отказались от того, чтобы свадьбу освящали %s4_religion_adjective священнослужители. Напряженность между двумя державами возросла.</Russian>
		<English>A politically arranged marriage between one of our noble families and another %s1_civ_adjective family has collapsed over feuding about whether to hold the marriage in their tradition or to make it a %s4_religion_adjective wedding. Tensions are escalating.</English>
		<French>Un mariage arrangй entre une de nos riches familles et une famille %s1:2_civ_adjective s'est finalement soldй par une grave querelle portant sur la religion selon laquelle ce mariage devait кtre cйlйbrй. La tension monte.</French>
		<German>Die politisch motivierte Hochzeit zwischen einem Angehцrigen unserer Adelsfamilien und einem Mitglied einer %s1:2_civ_adjective Familie ist wegen Unstimmigkeiten ьber die Frage, ob eine in ihrer Tradition gehaltene oder eine %s4:3_religion_adjective Trauungszeremonie abgehalten werden soll, abgesagt worden. Die Spannungen drohen zu eskalieren.</German>
		<Italian>Un matrimonio politico tra una delle nostre famiglie nobili e una famiglia nobile %s1:2_civ_adjective и fallito per una disputa relativa alla celebrazione del matrimonio secondo le loro tradizioni oppure con rito %s4:1_religion_adjective. La tensione и in aumento.</Italian>
		<Spanish>Un matrimonio polнtico concertado entre una de nuestras familias nobles y otra %s1:2_civ_adjective se ha convertido en una cuestiуn de honor por el problema de si se habнa de hacer segъn su tradiciуn o segъn el rito %s4:1_religion_adjective. Las tensiones van en aumento.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_WEDDING_FEUD_2</Tag>
		<Russian>Наследница чужеземной династии вышла замуж за нашего аристократа против воли своих родителей. По слухам, %s1_civ_adjective особенно недовольны тем, что церемонию провели %s4_religion_adjective священники.</Russian>
		<English>Two prominent families are feuding over their children, who eloped together against everybody else's wishes. %s1_civ_adjective leaders are particularly upset that the marriage was held in our %s4_religion_adjective tradition.</English>
		<French>Deux familles de la haute noblesse se querellent а propos de leurs enfants, lesquels se sont enfuis au mйpris de l'interdiction de leurs familles. Les dirigeants %s1:3_civ_adjective sont particuliиrement contrariйs par le fait que le mariage ait eu lieu selon la tradition %s4:2_religion_adjective.</French>
		<German>Zwischen zwei prominenten Familien ist ein Streit ausgebrochen, weil ihre Kinder gegen den Willen aller anderen durchgebrannt sind. Die %s1:2_civ_adjective Anfьhrer sind besonders aufgebracht, weil die Hochzeit in unserer %s4:2_religion_adjective Tradition stattfand.</German>
		<Italian>Due importanti famiglie si stanno scontrando a causa dei propri eredi, che si sono sposati contro la volontа di tutti. I leader %s1:3_civ_adjective sono particolarmente irritati dal fatto che il matrimonio sia stato celebrato secondo la nostra tradizione %s4:2_religion_adjective.</Italian>
		<Spanish>Dos familias eminentes estбn enfrentadas por sus hijos, que se han fugado juntos para casarse contra el deseo de todos. Los lнderes %s1:3_civ_adjective estбn especialmente disgustados, ya que el matrimonio se celebrу segъn nuestra tradiciуn %s4:2_religion_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_WEDDING_FEUD_3</Tag>
		<Russian>Наш видный промышленник хочет породниться с семьей, из которой произошли многие знатные %s1_civ_adjective. Увы, у двух династий возникли разногласия на религиозной почве. К большому удивлению семьи невесты, пара заявила, что на церемонии должны присутствовать только %s4_religion_adjective священнослужители.</Russian>
		<English>An industrial heiress from the %s1_civ_adjective Empire has received a marriage proposal from one of our prominent business tycoons. The marriage is going forward, but the families on both sides are feuding over which religion should preside over the ceremony. The couple has decided on a %s4_religion_adjective wedding to the great annoyance of the bride's family.</English>
		<French>L'hйritiиre d'une famille industrielle %s1:2_civ_adjective a reзu une proposition de mariage de la part d'un de nos plus importants hommes d'affaires. Le mariage est bien prйvu mais les belles-familles se querellent au sujet de la religion qui prйsidera ce mariage. Le couple s'est dйcidй pour un mariage %s4:1_religion_adjective au grand dйpit de la famille de la mariйe.</French>
		<German>Einer unserer prominentesten GroЯindustriellen hat einer Industrieerbin aus dem %s1:2_civ_adjective Reich einen Heiratsantrag gemacht. Die Trauungsvorbereitungen sind in vollem Gange, dennoch ist auf beiden Seiten ein Streit darьber entbrannt, in welcher Religion die Zeremonie stattfinden soll. Das Paar selbst hat sich zum Дrger der Familie der Braut fьr eine %s4:3_religion_adjective Trauung entschieden.</German>
		<Italian>Un'ereditiera industriale dell'impero %s1_civ_adjective ha ricevuto una proposta di matrimonio da uno dei nostri importanti magnati. Il matrimonio si farа, ma le due famiglie si stanno scontrando su quale dovrа essere la religione secondo cui celebrare la cerimonia. La coppia ha deciso per un matrimonio %s4:1_religion_adjective, con grande disappunto della famiglia della sposa.</Italian>
		<Spanish>Uno de nuestros magnates ha pedido en matrimonio a la heredera de una familia industrial del imperio %s1:1_civ_adjective. La boda se celebrarб, pero ambas familias se estбn peleando por el rito religioso que ha de seguir la ceremonia. La pareja se ha decidido por una boda %s4:2_religion_adjective, para gran irritaciуn de la familia de la novia.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_WEDDING_FEUD_OTHER_1</Tag>
		<Russian>Наш народ разгневан тем, как %s1_civ_adjective отнеслись к недавно сыгранной свадьбе, на которой присутствовали %s5_religion_adjective священнослужители. Наши соседи не уделили никакого внимания молодоженам и даже не сделали свадебных подарков!</Russian>
		<English>A %s5_religion_adjective wedding between one of our citizens and one from the %s1_civ_adjective Empire has angered our people. Our rivals have granted no special gifts or attention, though, so our people are merely grumbling and fuming.</English>
		<French>Le mariage %s5_religion_adjective d'un de nos concitoyens avec une habitante de l'empire %s1:1_civ_adjective a provoquй l'indignation de notre peuple. Mais comme nos rivaux n'ont envoyй ni cadeaux ni fйlicitations, nos citoyens en restent lа pour l'instant.</French>
		<German>Eine %s5:3_religion_adjective Trauung zwischen einem unserer Landsleute und einem Bьrger des %s1:2_civ_adjective Reiches hat Empцrung in unserer Bevцlkerung ausgelцst. Unsere Nachbarn haben die EheschlieЯung ihrerseits allerdings weder mit besonderen Geschenken noch mit Aufmerksamkeit bedacht, deshalb hдlt sich der Дrger unserer Bьrger in Grenzen.</German>
		<Italian>Un matrimonio %s5:1_religion_adjective tra uno dei nostri cittadini e una dell'impero %s1_civ_adjective ha irritato il nostro popolo. I nostri rivali non hanno concesso alcuna attenzione o regalo speciale, quindi la nostra gente si limita a borbottare arrabbiata.</Italian>
		<Spanish>Una boda %s5:2_religion_adjective entre una de nuestras familias y otra %s1:2_civ_adjective ha enfurecido a nuestro pueblo. Pero nuestros rivales no les han hecho regalos o un caso especial, por lo que nuestra gente se limita a refunfuсar enojada.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_WEDDING_FEUD_OTHER_2</Tag>
		<Russian>Один из наших жителей породнился с чужеземцами, и хотя %s1_civ_adjective благословили молодоженов и преподнесли им щедрые подарки, наш народ возмущен тем, что церемонию освятили %s5_religion_adjective служители.</Russian>
		<English>A %s5_religion_adjective wedding between one of our citizens and one from the %s1_civ_adjective Empire has drawn our rivals' blessing with generous wedding gifts. Our people are outraged by this insult to our faith.</English>
		<French>Le mariage %s5:1_religion_adjective d'un de nos concitoyens avec une habitante de l'empire %s1:1_civ_adjective a йtй honorй de la bйnйdiction et de l'envoi de cadeaux de la part de nos rivaux. Notre peuple est furieux de cette insulte faite а notre religion.</French>
		<German>Eine %s5:3_religion_adjective Trauung zwischen einem unserer Landsleute und einem Bьrger des %s1:2_civ_adjective Reiches wurde vonseiten unserer Nachbarn mit groЯzьgigen Hochzeitsgeschenken gewьrdigt. Unsere Bevцlkerung ist angesichts des Verrats an unserem Glauben auЯer sich.</German>
		<Italian>Un matrimonio %s5:1_religion_adjective tra uno dei nostri cittadini e una dell'impero %s1_civ_adjective ha ottenuto la benedizione dei nostri rivali e generosi doni nuziali. La nostra gente и indignata da un tale insulto alla nostra fede.</Italian>
		<Spanish>Un matrimonio %s5:1_religion_adjective entre una de nuestras familias y otra %s1:2_civ_adjective ha sido bendecido por nuestros rivales con generosos regalos de boda. El pueblo estб ultrajado por este insulto a nuestra fe.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_WEDDING_FEUD_OTHER_3</Tag>
		<Russian>Один из наших знатных горожан женился на девушке из державы %s2_civ, сыграв свадьбу так, как того требовали %s1_religion_adjective обычаи. Гости принесли щедрые пожертвования нашим врагам по вере. Это оскорбление возмутило наш народ. Должны ли мы выступить в священный поход против иноверцев?</Russian>
		<English>A %s1_religion_adjective wedding between one of our citizens and one from %s2_civ has been honored by a national holiday by our rivals, including outlandish wedding gifts and donations to their religious institutions. This insult against our religious traditions has outraged our populace. Should we declare a holy war upon the unbelievers?</English>
		<French>Pour honorer le mariage %s1_religion_adjective d'un de nos concitoyens avec une habitante de la civilisation : %s2_civ, nos rivaux ont dйcrйtй une fкte nationale et fait don de somptueux cadeaux et d'argent а leurs institutions religieuses. La population est rйvoltйe par ce manque de respect pour nos traditions. Doit-on engager une guerre sainte contre ces infidиles ?</French>
		<German>Eine %s1:3_religion_adjective Trauung zwischen einem unserer Landsleute und einem Bьrger der Zivilisation %s2_civ wurde vonseiten unserer Nachbarn mit einem Nationalfeiertag, auЯerordentlichen Hochzeitsgeschenken und Spenden an ihre kirchlichen Einrichtungen gewьrdigt. Dieser Frevel an unseren religiцsen Traditionen hat groЯe Empцrung in unserer Bevцlkerung ausgelцst. Sollen wir diesen Unglдubigen den Heiligen Krieg erklдren?</German>
		<Italian>Un matrimonio %s1:1_religion_adjective tra uno dei nostri cittadini e una del %s2_civ и stato onorato con una festa nazionale da parte dei nostri rivali, con tanto di esotico regalo nuziale e donazioni alle loro istituzioni religiose. Questo insulto alle nostre tradizioni religiose ha fatto infuriare la popolazione. Dovremmo dichiarare guerra santa agli infedeli?</Italian>
		<Spanish>Un matrimonio %s1:1_religion_adjective entre una de nuestras familias y otra del %s2_civ ha sido honrado con una fiesta nacional por nuestros rivales, incluidos regalos de bodas increнbles y generosas donaciones a sus instituciones religiosas. Este insulto a nuestras tradiciones religiosas ha indignado al populacho. &#191;Les declaramos la guerra santa a los infieles?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_LEFT_AT_ALTAR</Tag>
		<Russian>Разъяренные %s4_civ_adjective и недоумевающие %s1_civ_adjective стоят на пороге дипломатического конфликта: свадьба между наследником и наследницей их знатных родов сорвалась, жених бросил несчастную невесту!</Russian>
		<English>A collapsed politically arranged wedding and a jilted bride are at the center of new tensions between the %s4_civ_adjective and %s1_civ_adjective Empires.</English>
		<French>L'йchec d'un mariage arrangй et une йpouse dйlaissйe sont au centre de nouvelles tensions entre les %s4:3_civ_adjective et l'empire %s1:1_civ_adjective.</French>
		<German>Eine politisch motivierte, aber geplatzte Hochzeit und eine sitzen gelassene Braut stehen im Zentrum der neuen Spannungen zwischen dem %s4:2_civ_adjective und dem %s1:2_civ_adjective Reich.</German>
		<Italian>Un matrimonio politico fallito e una sposa abbandonata sono alla base delle nuove tensioni tra gli imperi %s4:1_civ_adjective e %s1:1_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Una malograda boda polнtica concertada y una novia despechada estбn en el centro de nuevas tensiones entre los imperios %s4:1_civ_adjective y %s1:1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_LEFT_AT_ALTAR_1</Tag>
		<Russian>Благородные %s1_civ_adjective в недоумении. Свадьба между девушкой из их знатного рода и одним из наших видных дворян сорвалась - жених бежал из-под венца!</Russian>
		<English>A politically arranged marriage between one of our noblemen and a woman from a noble %s1_civ_adjective family has collapsed into feuding as the groom backed out of the wedding on the wedding day.</English>
		<French>Un mariage arrangй entre un de nos nobles et une femme issue d'une famille %s1:2_civ_adjective s'est soldй par une querelle familiale aprиs que le futur mariй a abandonnй sa fiancйe le jour du mariage.</French>
		<German>Eine politisch motivierte Hochzeit zwischen einem unserer Edelleute und einer Angehцrigen einer %s1:2_civ_adjective Adelsfamilie ist geplatzt, weil der Brдutigam am Hochzeitstag einen Rьckzieher machte. Dies hatte eine Fehde zwischen den beiden Familien zur Folge.</German>
		<Italian>Un matrimonio politico organizzato tra un nostro nobiluomo e una donna di una nobile famiglia %s1:2_civ_adjective si и trasformato in una disputa a causa dello sposo che si и ritirato il giorno del matrimonio.</Italian>
		<Spanish>Un matrimonio polнtico concertado entre uno de nuestros nobles y una noble %s1:2_civ_adjective se ha convertido en una cuestiуn de honor, pues el novio ha dejado plantado a la novia el dнa de la boda.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_LEFT_AT_ALTAR_3</Tag>
		<Russian>Благородные %s1_civ_adjective в недоумении. Их невесту бросил у алтаря один из наших соотечественников! Семьи принялись выяснять отношения, и это не доведет их до добра...</Russian>
		<English>An %s1_civ_adjective industrial heiress has been left at the altar by one of our prominent business tycoons, who had proposed marriage to her. The fiasco has outraged the families on both sides, who are now feuding over the collapsed marriage.</English>
		<French>L'hйritiиre d'une famille industrielle %s1:2_civ_adjective a йtй abandonnйe au pied de l'autel par un de nos plus importants hommes d'affaires, qui l'avait demandйe en mariage. Ce fiasco a provoquй le courroux des deux familles, qui s'en rejettent dйsormais la faute.</French>
		<German>Eine %s1:3_civ_adjective Industrieerbin wurde von einem unserer prominenten GroЯindustriellen, der ihr zuvor einen Heiratsantrag gemacht hatte, am Altar sitzen gelassen. Dieses Fiasko hat auf beiden Seiten groЯe Empцrung ausgelцst und fьhrte angesichts der gescheiterten EheschlieЯung zu einer Fehde zwischen den beiden Familien.</German>
		<Italian>Un'ereditiera industriale %s1:2_civ_adjective и stata abbandonata di fronte all'altare da uno dei nostri piщ importanti magnati, che le aveva proposto il matrimonio. Il fiasco ha indignato entrambe le famiglie, che ora stanno litigando sul fallimento del matrimonio.</Italian>
		<Spanish>Uno de nuestros magnates mбs prominentes ha dejado plantada en el altar a la heredera de una familia industrial %s1:2_civ_adjective despuйs de haber pedido su mano. El fiasco ha ultrajado a ambas familias, que ahora han convertido el fallido matrimonio en una cuestiуn de honor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SPICY</Tag>
		<Russian>Любознательные %s1_civ_adjective открыли новый ценный вид специй.</Russian>
		<English>A %s1_civ_adjective chef has identified a new and valuable type of spice.</English>
		<French>Un dirigeant %s1:1_civ_adjective a identifiй une nouvelle sorte d'йpice de grande valeur.</French>
		<German>Ein Koch des %s1:2_civ_adjective Volkes hat eine neue, wertvolle Gewьrzsorte entdeckt.</German>
		<Italian>Uno chef %s1:1_civ_adjective ha scoperto un nuovo e prezioso tipo di spezia.</Italian>
		<Spanish>Un cocinero %s1:1_civ_adjective ha identificado un tipo de especia nuevo y valioso.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_TORNADO_1</Tag>
		<Russian>Несчастные %s1_civ_adjective подсчитывают убытки от ужасных смерчей, которые прошли над их землями.</Russian>
		<English>Vicious tornadoes carved a path of destruction through the %s1_civ_adjective Empire.</English>
		<French>De violentes tornades ont semй le chaos а travers l'empire %s1:1_civ_adjective.</French>
		<German>Schwere Wirbelstьrme haben eine Schneise der Verwьstung im %s1:2_civ_adjective Reich hinterlassen.</German>
		<Italian>Dei terribili tornado hanno lasciato una scia di distruzione nell'impero %s1:1_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Unos tornados muy fuertes han dejado una estela de destrucciуn a su paso por el imperio %s1:1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_TORNADO_2</Tag>
		<Russian>Бедные %s1_civ_adjective подсчитывают убытки от беспощадной бури, уничтожившей несколько объектов инфраструктуры.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective infrastructure was wiped out by a deadly thunderstorm and the violent twisters it spawned.</English>
		<French>L'infrastructure %s1:2_civ_adjective a йtй balayйe par une tempкte destructrice accompagnйe de violentes tornades.</French>
		<German>Ein Tod bringender Gewittersturm und heftige Tornados haben die %s1:3_civ_adjective Infrastruktur ausgelцscht.</German>
		<Italian>Un'infrastruttura %s1:2_civ_adjective и stata spazzata via da una letale tempesta e dai violenti tornado che ha generato.</Italian>
		<Spanish>Las infraestructuras %s1:4_civ_adjective han sido arrasadas por una violenta tormenta y los huracanes que esta generу.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BABY_BOOM_1</Tag>
		<Russian>Война окончилась, %s1_civ_adjective празднуют это событие! Жены встречают солдат, вернувшихся с фронта, в стране ожидается бум рождаемости!</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective soldiers and their wives are celebrating the end of war by creating a baby boom.</English>
		<French>Des soldats %s1:3_civ_adjective et leurs femmes ont cйlйbrй la fin de la guerre en provoquant un baby-boom.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Soldaten und ihre Ehefrauen feiern das Ende des Krieges mit einem Babyboom.</German>
		<Italian>I soldati %s1:3_civ_adjective e le loro mogli celebrano la fine della guerra, creando un boom di nascite.</Italian>
		<Spanish>Los soldados %s1:3_civ_adjective y sus mujeres estбn celebrando el final de la guerra con un "baby boom".</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BABY_BOOM_2</Tag>
		<Russian>После окончания войны %s1_civ_adjective переживают всплеск рождаемости.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective population is growing rapidly as a post-war baby boom sweeps through their settlements.</English>
		<French>La population %s1:2_civ_adjective croоt rapidement suite а un baby-boom d'aprиs-guerre.</French>
		<German>Die %s1:3_civ_adjective Bevцlkerung wдchst dank des seit Kriegsende in ihren Siedlungen vorherrschenden Babybooms rapide.</German>
		<Italian>La popolazione %s1:2_civ_adjective и in rapida crescita grazie al boom delle nascite che si и verificato nei vari insediamenti.</Italian>
		<Spanish>La poblaciуn %s1:2_civ_adjective estб creciendo rбpidamente a medida que el "baby boom" posbйlico recorre sus asentamientos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BARDS_TALE_1</Tag>
		<Russian>Поэт из города %s2_city написал балладу, которая тронула сердца людей: %s1_civ_adjective не зря гордятся своей культурой!</Russian>
		<English>A heartrending ballad written by an artist in %s2_city is inspiring cultural pride amongst the %s1_civ_adjective people.</English>
		<French>Une romance dйchirante composйe par un artiste de %s2_city est en train d'inspirer une grande fiertй culturelle parmi les %s1:3_civ_adjective.</French>
		<German>Eine von einem Kьnstler aus %s2_city geschriebene, Herz zerreiЯende Ballade inspiriert den Kulturstolz der %s1:2_civ_adjective Bevцlkerung.</German>
		<Italian>Una canzone struggente, scritta da un artista a %s2_city ispira orgoglio culturale tra la popolazione %s1:2_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Una conmovedora balada compuesta por un artista de %s2_city estб inspirando el orgullo cultural entre el pueblo %s1:1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BARDS_TALE_2</Tag>
		<Russian>Стало известно, что %s1_civ_adjective превозносят талантливого автора из города %s2_city, который сочинил новую прекрасную балладу!</Russian>
		<English>A songwriter from %s2_city has gained local and national recognition, strengthening %s1_civ_adjective culture.</English>
		<French>Un compositeur de %s2_city s'est forgй une belle rйputation locale et nationale, renforзant la culture %s1_civ_adjective.</French>
		<German>Ein Komponist aus %s2_city hat kommunales und nationales Ansehen erworben und stдrkt dadurch die %s1:3_civ_adjective Kultur.</German>
		<Italian>Un cantautore di %s2_city ha ottenuto successo locale e nazionale, rinforzando la cultura %s1:2_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Un compositor de %s2_city ha ganado reconocimiento regional y nacional al reforzar su cultura %s1:2_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_LOOTERS</Tag>
		<Russian>В городе %s5_city бушует мародерство, %s4_civ_adjective страдают от беспорядков.</Russian>
		<English>The %s4_civ_adjective city of %s5_city is suffering civil unrest. Riots and looting have broken out.</English>
		<French>La ville %s4:2_civ_adjective de %s5_city est en plein chaos. Des йmeutes et des pillages ont eu lieu un peu partout.</French>
		<German>In der %s4:2_civ_adjective Stadt %s5_city herrschen Unruhen. Es gibt Plьnderungen und Tumulte.</German>
		<Italian>Nella cittа %s4:2_civ_adjective di %s5_city ci sono disordini civili. Sono scoppiati tumulti e saccheggi.</Italian>
		<Spanish>La ciudad %s4:2_civ_adjective de %s5_city sufre agitaciуn civil. Han estallado los disturbios y el pillaje.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_LOOTERS_1</Tag>
		<Russian>Нам стало известно, что %s1_civ_adjective страдают от беспорядков в окрестностях города %s6_city. Возможно, нашим агентам удастся усугубить ситуацию.</Russian>
		<English>There is civil unrest near the %s1_civ_adjective city of %s6_city. Our scouts in the area tell us there may be an opportunity to aggravate the situation.</English>
		<French>La ville %s1:2_civ_adjective de %s6_city est en proie aux йmeutes. Nos йclaireurs dans la zone pensent qu'il pourrait y avoir une chance d'aggraver la situation.</French>
		<German>In der %s1:2_civ_adjective Stadt %s6_city herrschen Unruhen. Unsere Spдher in der Gegend melden, dass dies eine gute Gelegenheit wдre, die Situation weiter zu verschдrfen.</German>
		<Italian>Ci sono disordini civili vicino alla cittа %s1:2_civ_adjective di %s6_city. I nostri esploratori in zona dicono che ci sarebbe la possibilitа di aggravare la situazione.</Italian>
		<Spanish>Hay agitaciуn civil cerca de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s6_city. Nuestros observadores en la zona dicen que hay posibilidades de que la situaciуn empeore.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_LOOTERS_2</Tag>
		<Russian>Из-за беспорядков в районе города %s6_city %s1_civ_adjective ударились в панику! Наши агенты готовы подлить масла в огонь.</Russian>
		<English>There are riots taking place near the %s1_civ_adjective city of %s6_city. Our agents stand ready to add fuel to these fires, to stir up additional trouble.</English>
		<French>Des йmeutes ont йclatй prиs de la ville %s1:2_civ_adjective de %s6_city. Nos agents se tiennent prкts а jeter de l'huile sur le feu, afin d'engendrer des troubles supplйmentaires.</French>
		<German>In der Nдhe der %s1:2_civ_adjective Stadt %s6_city herrschen Tumulte. Unsere Spione stehen bereit, um die Lage weiter zu verschдrfen und zusдtzliche Unruhe zu schaffen.</German>
		<Italian>Sono scoppiate delle sommosse vicino alla cittа %s1:2_civ_adjective di %s6_city. I nostri agenti sono pronti a ravvivare il fuoco dell'insurrezione, per causare ulteriori problemi.</Italian>
		<Spanish>Unos disturbios estбn teniendo lugar cerca de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s6_city. Nuestros agentes estбn listos para echarle mбs leсa al fuego y aumentar asн los problemas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_LOOTERS_OTHER_4</Tag>
		<Russian>В городе %s4_city обнаружены агенты, которых наняли %s1_civ_adjective. Это они нагнетали обстановку в последнее время!</Russian>
		<English>We have identified %s1_civ_adjective agents who are systematically and actively aggravating the situation in %s4_city!</English>
		<French>Nous avons identifiй des agents %s1:3_civ_adjective qui contribuaient activement а aggraver la situation а %s4_city!</French>
		<German>Wir haben %s1:3_civ_adjective Spione entlarvt, die die Lage in %s_city systematisch und aktiv verschдrft haben!</German>
		<Italian>Abbiamo identificato agenti %s1:3_civ_adjective che hanno sistematicamente e attivamente aggravato la situazione a %s4_city!</Italian>
		<Spanish>&#161;Hemos descubierto a unos agentes %s1:3_civ_adjective que estaban agravando sistemбtica y activamente la situaciуn en %s4_city!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_NUM_BUILDINGS_DESTROYED</Tag>
		<Russian>В городе %s3_city, которым владеют %s2_civ_adjective, уничтожено %d1 [NUM1:здание:здания].</Russian>
		<English>%d1 %s2_civ_adjective [NUM1:building has:buildings have] been destroyed in %s3_city</English>
		<French>%d1 [NUM1:bвtiment %s2:1_civ_adjective a йtй dйtruit:bвtiments %s2:3_civ_adjective ont йtй dйtruits] а %s3_city</French>
		<German>In %s3_city [NUM1:wurde:wurden] %d1 %s2:3_civ_adjective Gebдude zerstцrt</German>
		<Italian>%d1 [NUM1:edificio %s2:1_civ_adjective и stato distrutto:edifici %s2:3_civ_adjective sono stati distrutti] a %s3_city</Italian>
		<Spanish>[NUM1:Se ha destruido:Se han destruido] %d1 [NUM1:edificio:edificios] de la civilizaciуn %s2:2_civ_adjective en %s3_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BROTHERS_IN_NEED</Tag>
		<Russian>Выяснилось, что %s1_civ_adjective обсуждают возможность помощи братской державе, разделяющей с ними %s3_religion_adjective ценности. В связи с войной %s4_civ_adjective крайне нуждаются в стратегических ресурсах.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective leaders have met with their %s4_civ_adjective %s3_religion_adjective brothers to discuss the possibility of sending them strategic resources to aid in their war effort.</English>
		<French>Les dirigeants %s1:3_civ_adjective ont rencontrй leurs frиres %s3:3_religion_adjective %s4:3_civ_adjective pour discuter de la possibilitй de leur envoyer des ressources stratйgiques, afin de soutenir leur effort de guerre.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Fьhrer haben sich mit ihren %s3:2_religion_adjective %s4:2_civ_adjective Brьdern getroffen, um die Mцglichkeit zu erцrtern, ihnen strategische Ressourcen fьr ihre Kriegsbemьhungen zu ьberlassen.</German>
		<Italian>I leader %s1:3_civ_adjective hanno incontrato i loro fratelli %s4:3_civ_adjective %s3:3_religion_adjective per discutere della possibilitа di inviare loro risorse strategiche per aiutarli nello sforzo bellico.</Italian>
		<Spanish>Los lнderes %s1:3_civ_adjective se han reunido con sus hermanos %s3:3_religion_adjective %s4:3_civ_adjective para hablar de la posibilidad de enviarles recursos estratйgicos para ayudarles en la guerra.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_BROTHERS_IN_NEED_1</Tag>
		<Russian>Наши союзники-%s1_civ_adjective, разделяющие %s4_religion_adjective ценности, ведут войну, и им не хватает стратегических ресурсов, которыми мы располагаем. Это наш шанс помочь друзьям!</Russian>
		<English>Our brothers in the true %s4_religion_adjective faith who dwell in the %s1_civ_adjective Empire are at war. They lack for vital strategic resources that we have in abundance. This is our chance to come to their aid!</English>
		<French>Nos frиres %s4:3_religion_adjective de l'empire %s1:1_civ_adjective sont en guerre. Ils manquent de certaines ressources stratйgiques dont nous disposons en abondance. Voilа une bonne opportunitй de leur venir en aide !</French>
		<German>Unsere %s4:2_religion_adjective Glaubensbrьder, die ihr Dasein im %s1:2_civ_adjective Reich fristen, befinden sich im Krieg. Sie brauchen wichtige strategische Ressourcen, die uns im Ьberfluss zur Verfьgung stehen. Das ist unsere Chance, sie zu unterstьtzen!</German>
		<Italian>I nostri fratelli nella vera fede %s4:2_religion_adjective, che abitano nell'impero %s1:1_civ_adjective, sono in guerra. Mancano loro perт le risorse strategiche vitali che noi abbiamo in abbondanza. Abbiamo la possibilitа di aiutarli!</Italian>
		<Spanish>Nuestros hermanos de la verdadera fe %s4:2_religion_adjective que viven en el imperio %s1:1_civ_adjective estбn en guerra. Pero carecen de los recursos estratйgicos vitales que nosotros tenemos en abundancia. &#161;Es la oportunidad de acudir en su ayuda!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_BROTHERS_IN_NEED_OTHER_2</Tag>
		<Russian>Союзники, разделяющие с нами %s1_civ_adjective ценности, предоставили нам помощь в виде [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]меди[COLOR_REVERT].</Russian>
		<English>Our %s1_civ_adjective religious brothers have gifted us with [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Copper[COLOR_REVERT] to aid us in our war effort!</English>
		<French>Nos frиres %s1:3_civ_adjective nous ont offert du [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cuivre[COLOR_REVERT] pour soutenir notre effort de guerre !</French>
		<German>Unsere %s1:2_civ_adjective Glaubensbrьder unterstьtzen unsere Kriegsbemьhungen mit [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Kupferlieferungen[COLOR_REVERT]!</German>
		<Italian>I nostri fratelli religiosi %s1:3_civ_adjective ci hanno donato del [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Rame[COLOR_REVERT] per aiutarci nello sforzo bellico!</Italian>
		<Spanish>&#161;Nuestros hermanos %s1:3_civ_adjective nos han obsequiado con [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Cobre[COLOR_REVERT] para ayudarnos en la guerra!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_BROTHERS_IN_NEED_OTHER_3</Tag>
		<Russian>Союзники, разделяющие с нами %s1_civ_adjective ценности, предоставили нам помощь в виде [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]железа[COLOR_REVERT].</Russian>
		<English>Our %s1_civ_adjective religious brothers have gifted us with [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Iron[COLOR_REVERT] to aid us in our war effort!</English>
		<French>Nos frиres %s1:3_civ_adjective nous ont offert du [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]fer[COLOR_REVERT] pour soutenir notre effort de guerre !</French>
		<German>Unsere %s1:2_civ_adjective Glaubensbrьder unterstьtzen unsere Kriegsbemьhungen mit [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Eisenlieferungen[COLOR_REVERT]!</German>
		<Italian>I nostri fratelli religiosi %s1:3_civ_adjective ci hanno donato del [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Ferro[COLOR_REVERT] per aiutarci nello sforzo bellico!</Italian>
		<Spanish>&#161;Nuestros hermanos %s1:3_civ_adjective nos han obsequiado con [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Hierro[COLOR_REVERT] para ayudarnos en la guerra!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_BROTHERS_IN_NEED_OTHER_4</Tag>
		<Russian>Союзники, разделяющие с нами %s1_civ_adjective ценности, предоставили нам помощь в виде [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]лошадей[COLOR_REVERT].</Russian>
		<English>Our %s1_civ_adjective religious brothers have gifted us with [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Horses[COLOR_REVERT] to aid us in our war effort!</English>
		<French>Nos frиres %s1:3_civ_adjective nous ont offert des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]chevaux[COLOR_REVERT] pour soutenir notre effort de guerre !</French>
		<German>Unsere %s1:2_civ_adjective Glaubensbrьder unterstьtzen unsere Kriegsbemьhungen mit [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Pferdelieferungen[COLOR_REVERT]!</German>
		<Italian>I nostri fratelli religiosi %s1:3_civ_adjective ci hanno donato dei [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Cavalli[COLOR_REVERT] per aiutarci nello sforzo bellico!</Italian>
		<Spanish>&#161;Nuestros hermanos %s1:3_civ_adjective nos han obsequiado con [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Caballos[COLOR_REVERT] para ayudarnos en la guerra!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_BROTHERS_IN_NEED_OTHER_5</Tag>
		<Russian>Союзники, разделяющие с нами %s1_civ_adjective ценности, предоставили нам помощь в виде [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]слоновой кости[COLOR_REVERT].</Russian>
		<English>Our %s1_civ_adjective religious brothers have gifted us with [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Ivory[COLOR_REVERT] to aid us in our war effort!</English>
		<French>Nos frиres %s1:3_civ_adjective nous ont offert de l'[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]ivoire[COLOR_REVERT] pour soutenir notre effort de guerre !</French>
		<German>Unsere %s1:2_civ_adjective Glaubensbrьder unterstьtzen unsere Kriegsbemьhungen mit [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Elfenbeinlieferungen[COLOR_REVERT]!</German>
		<Italian>I nostri fratelli religiosi %s1:3_civ_adjective ci hanno donato dell'[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Avorio[COLOR_REVERT] per aiutarci nello sforzo bellico!</Italian>
		<Spanish>&#161;Nuestros hermanos %s1:3_civ_adjective nos han obsequiado con [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Marfil[COLOR_REVERT] para ayudarnos en la guerra!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_BROTHERS_IN_NEED_OTHER_6</Tag>
		<Russian>Союзники, разделяющие с нами %s1_civ_adjective ценности, предоставили нам помощь в виде [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]нефти[COLOR_REVERT].</Russian>
		<English>Our %s1_civ_adjective religious brothers have gifted us with [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Oil[COLOR_REVERT] to aid us in our war effort!</English>
		<French>Nos frиres %s1:3_civ_adjective nous ont offert du [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]pйtrole[COLOR_REVERT] pour soutenir notre effort de guerre !</French>
		<German>Unsere %s1:2_civ_adjective Glaubensbrьder unterstьtzen unsere Kriegsbemьhungen mit [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Цllieferungen[COLOR_REVERT]!</German>
		<Italian>I nostri fratelli religiosi %s1:3_civ_adjective ci hanno donato del [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Petrolio[COLOR_REVERT] per aiutarci nello sforzo bellico!</Italian>
		<Spanish>&#161;Nuestros hermanos %s1:3_civ_adjective nos han obsequiado con [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Petrуleo[COLOR_REVERT] para ayudarnos en la guerra!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_BROTHERS_IN_NEED_OTHER_7</Tag>
		<Russian>Союзники, разделяющие с нами %s1_civ_adjective ценности, предоставили нам помощь в виде [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]урана[COLOR_REVERT].</Russian>
		<English>Our %s1_civ_adjective religious brothers have gifted us with [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Uranium[COLOR_REVERT] to aid us in our war effort!</English>
		<French>Nos frиres %s1:3_civ_adjective nous ont offert de l'[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]uranium[COLOR_REVERT] pour soutenir notre effort de guerre !</French>
		<German>Unsere %s1:2_civ_adjective Glaubensbrьder unterstьtzen unsere Kriegsbemьhungen mit [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Uranlieferungen[COLOR_REVERT]!</German>
		<Italian>I nostri fratelli religiosi %s1:3_civ_adjective ci hanno donato dell'[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Uranio[COLOR_REVERT] per aiutarci nello sforzo bellico!</Italian>
		<Spanish>&#161;Nuestros hermanos %s1:3_civ_adjective nos han obsequiado con [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Uranio[COLOR_REVERT] para ayudarnos en la guerra!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HURRICANE</Tag>
		<Russian>Ураган причинил серьезный ущерб в городе %s2_city, %s1_civ_adjective ликвидируют его последствия.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective city of %s2_city took a direct hit from a powerful hurricane.</English>
		<French>La ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city a йtй touchйe par un violent ouragan.</French>
		<German>Die %s1:3_civ_adjective Stadt %s2_city ist unmittelbar von einem heftigen Hurrikan getroffen worden.</German>
		<Italian>La cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city и stata colpita in pieno da un potente uragano.</Italian>
		<Spanish>La ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city ha sufridos los estragos directos de un fuerte huracбn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CYCLONE</Tag>
		<Russian>Обширный циклон, сопровождавшийся штормовым ветром, привел к сходу оползня на город %s2_city, %s1_civ подсчитывают ущерб, причиненный стихией.</Russian>
		<English>A massive cyclone has made landfall at the %s1_civ city of %s2_city, causing widespread wind and storm surge damage.</English>
		<French>Un cyclone de grande ampleur s'est abattu sur la ville %s1:2_civ de %s2_city, provoquant de nombreux dйgвts.</French>
		<German>Ein heftiger Wirbelsturm hat in der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city gewьtet und schwere Schдden verursacht.</German>
		<Italian>Un gigantesco ciclone ha colpito la cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city, causando diffusi danni da vento e inondazioni.</Italian>
		<Spanish>Un ciclуn enorme ha caнdo sobre la ciudad %s1:2_civ de %s2_city, lo que ha provocado fuertes rachas de vientos y grandes daсos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_TSUNAMI</Tag>
		<Russian>Цунами высотой более пятнадцати метров обрушилось на город %s2_city. Мировая история доселе не знала разрушений такого масштаба, %s1_civ_adjective ликвидируют последствия катастрофы.</Russian>
		<English>A tsunami more than fifteen meters high has rolled over the %s1_civ_adjective city of %s2_city. The destruction is unprecedented in world history.</English>
		<French>Un tsunami de plus de quinze mиtres de haut a dйferlй sur la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city. Jamais le monde n'avait connu de destruction d'une si grande ampleur.</French>
		<German>Ein mehr als fьnfzehn Meter hoher Tsunami ist ьber die %s1:3_civ_adjective Stadt %s2_city hinweggerollt und hat ein in der Weltgeschichte unьbertroffenes AusmaЯ an Verwьstungen angerichtet.</German>
		<Italian>Uno tsunami di oltre quindici metri ha investito la cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city. La distruzione и senza precedenti storici.</Italian>
		<Spanish>Un "tsunami" de mбs de quince metros de altura ha anegado la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city, y ha provocado una destrucciуn sin precedentes en los anales mundiales.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_MONSOON</Tag>
		<Russian>После выпадения рекордного количества осадков %s1_civ_adjective восстанавливают город %s2_city.</Russian>
		<English>Monsoon flooding, more severe than usual for %s2_city, has visited disaster upon the %s1_civ_adjective people there.</English>
		<French>Des inondations dues а la mousson, d'une ampleur inhabituelle pour %s2_city, ont causй d'йnormes dйgвts а ses habitants %s1_civ_adjective.</French>
		<German>Ein fьr die Region der Stadt %s2_city ungewцhnlich heftiger Monsunregen hat in der %s1:2_civ_adjective Bevцlkerung eine Katastrophe angerichtet.</German>
		<Italian>Le inondazioni causate dai monsoni, piщ violente del solito per %s2_city, hanno devastato la popolazione %s1:2_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Los aluviones del monzуn, mбs fuerte de lo habitual en %s2_city, han llevado el desastre al pueblo %s1:1_civ_adjective que habita ahн.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BLIZZARD_1</Tag>
		<Russian>Из-за небывало суровой зимы %s1_civ_adjective в городе %s2_city страдают от холода.</Russian>
		<English>Severe winter weather is plaguing the %s1_civ_adjective people near their city of %s2_city.</English>
		<French>Une tempкte de neige s'est abattue sur les %s1:3_civ_adjective prиs de la ville de %s2_city.</French>
		<German>Die %s1:3_civ_adjective Bevцlkerung in der Nдhe der Stadt %s2_city leidet unter einem sehr strengen Winter.</German>
		<Italian>Un inverno molto duro affligge la popolazione %s1:2_civ_adjective vicino alla cittа di %s2_city.</Italian>
		<Spanish>La cruda estaciуn invernal estб azotando al pueblo %s1:1_civ_adjective en las inmediaciones de la ciudad de %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BLIZZARD_2</Tag>
		<Russian>В окрестностях города %s2_city выпало катастрофическое количество снега, %s1_civ_adjective оказались в снежной ловушке!</Russian>
		<English>A blizzard has dumped disastrous quantities of snow upon a %s1_civ_adjective region near %s2_city.</English>
		<French>Un blizzard a provoquй des chutes de neige dйsastreuses sur une rйgion %s1:2_civ_adjective, prиs de %s2_city.</French>
		<German>Ein heftiger Schneesturm brachte katastrophalen Schneefall ьber die %s1:3_civ_adjective Region in der Nдhe von %s2_city.</German>
		<Italian>Una tempesta di neve ha portato una quantitа disastrosa di neve nella regione %s1:2_civ_adjective vicino a %s2_city.</Italian>
		<Spanish>Una ventisca ha dejado desastrosas cantidades de nieve en una regiуn %s1:2_civ_adjective cercana a la ciudad de %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_VOLCANO_1</Tag>
		<Russian>Извержение вулкана уничтожило сельскохозяйственные земли вокруг города %s2_city. Впрочем, %s1_civ_adjective рады, что сам город уцелел.</Russian>
		<English>A volcanic eruption near %s2_city has devastated the countryside. Fortunately, the %s1_civ_adjective city itself was spared.</English>
		<French>Une йruption volcanique prиs de %s2_city a dйvastй la campagne. Heureusement, la ville %s1:2_civ_adjective a йtй йpargnйe.</French>
		<German>Ein Vulkanausbruch in der Nдhe von %s2_city hat den Landstrich verwьstet. Glьcklicherweise blieb die %s1:3_civ_adjective Stadt selbst verschont.</German>
		<Italian>Un'eruzione vulcanica vicino a %s2_city ha devastato il territorio. Fortunatamente la cittа %s1:2_civ_adjective и stata risparmiata.</Italian>
		<Spanish>La erupciуn de un volcбn cercano a %s2_city ha devastado el campo. Por suerte, la propia ciudad %s1:2_civ_adjective se ha salvado.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_VOLCANO_2</Tag>
		<Russian>Неподалеку от города %s2_city проснулся вулкан, %s1_civ_adjective с ужасом наблюдают за приближением потоков лавы и пепла!</Russian>
		<English>The earth has spewed forth lava and ash from a previously dormant volcano near the %s1_civ_adjective city of %s2_city.</English>
		<French>Un volcan jusqu'ici endormi a crachй de la lave et des cendres prиs de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</French>
		<German>Ein bislang inaktiver Vulkan in der Nдhe der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city hat Lava und Asche gespien.</German>
		<Italian>La terra ha eruttato lava e ceneri da un vulcano addormentato vicino alla cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city.</Italian>
		<Spanish>La tierra ha escupido lava y cenizas por un volcбn que antes estaba inactivo en la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_DUSTBOWL</Tag>
		<Russian>Злоупотребляющие методом экстенсивного земледелия %s1_civ_adjective столкнулись с эрозией почв и песчаными бурями.</Russian>
		<English>Excessive farming with poor techniques has led to soil erosion and a dustbowl effect in the %s1_civ_adjective Empire.</English>
		<French>Une culture intensive pratiquйe avec des techniques de piиtre qualitй a provoquй l'йrosion des sols et l'apparition de tempкtes de poussiиre dans l'empire %s1:1_civ_adjective.</French>
		<German>Durch ьbermдЯige Feldbebauung unter Einsatz rьckstдndiger Techniken sind im %s1:2_civ_adjective Reich Bodenerosionen und Trockenheit aufgetreten.</German>
		<Italian>Una coltivazione eccessiva con tecniche non adeguate ha portato all'erosione del suolo e alla desertificazione nell'impero %s1:1_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Una agricultura intensiva con tйcnicas inadecuadas ha llevado a la erosiуn de la tierra y a la desertizaciуn en el imperio %s1:1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_DUSTBOWL_CONT</Tag>
		<Russian>Песчаные бури опустошают сельскохозяйственные земли, которыми владеют %s1_civ_adjective.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective farmers continue to suffer loss of their land due to ongoing dust storms sweeping across the plains.</English>
		<French>Les fermiers %s1:3_civ_adjective continuent de subir des pertes en raison des tempкtes de poussiиre qui balayent les plaines.</French>
		<German>Die %s1:3_civ_adjective Bauern verlieren wegen der anhaltenden Staubstьrme, die ьber die Ebenen hinwegfegen, weiterhin Felder.</German>
		<Italian>Gli agricoltori %s1:3_civ_adjective continuano a perdere terra a causa delle continue tempeste di sabbia che spazzano le pianure.</Italian>
		<Spanish>Los agricultores %s1:3_civ_adjective siguen sufriendo pйrdidas de tierra debido a las crecientes tormentas de arena que azotan la llanura.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_PARROTS</Tag>
		<Russian>По последним слухам, %s1_civ_adjective начали торговать экзотическими птицами - попугаями.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective merchants are now selling caged parrots as exotic pets.</English>
		<French>Des marchands %s1:3_civ_adjective vendent des perroquets en cage comme animaux de compagnie exotiques.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Hдndler verkaufen nun in Kдfigen gehaltene Papageien als exotische Haustiere.</German>
		<Italian>I mercanti %s1:3_civ_adjective vendono pappagalli in gabbia come animali esotici da compagnia.</Italian>
		<Spanish>Los mercaderes %s1:3_civ_adjective estбn vendiendo Loros en jaulas como mascotas exуticas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_JADE</Tag>
		<Russian>Купцы говорят, что %s1_civ_adjective открыли торговлю нефритовыми фигурками.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective merchants are now selling jade carvings in small quantities.</English>
		<French>Des marchands %s1:3_civ_adjective vendent de petites quantitйs de sculptures en jade.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Hдndler verkaufen nun kleinere Mengen von Jadeschnitzereien.</German>
		<Italian>I mercanti %s1:3_civ_adjective vendono piccole quantitа di giada intagliata.</Italian>
		<Spanish>Los mercaderes %s1:3_civ_adjective estбn vendiendo tallas de jade en pequeсas cantidades.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BLACK_PEARLS</Tag>
		<Russian>Нам стало известно, что %s1_civ_adjective продают крупные партии черного жемчуга.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective merchants are now selling black pearls in larger quantities.</English>
		<French>Des marchands %s1:3_civ_adjective vendent des perles noires en grande quantitй.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Hдndler verkaufen nun grцЯere Mengen von schwarzen Perlen.</German>
		<Italian>I mercanti %s1:3_civ_adjective vendono maggiori quantitа di perle nere.</Italian>
		<Spanish>Los mercaderes %s1:3_civ_adjective estбn vendiendo perlas negras en grandes cantidades.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SALTPETER</Tag>
		<Russian>Недавно %s1_civ_adjective начали торговать крупными партиями пороха.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective merchants are now selling gunpowder in larger quantities.</English>
		<French>Des marchands %s1:3_civ_adjective vendent de la poudre а canon en grande quantitй.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Hдndler verkaufen nun grцЯere Mengen von SchieЯpulver.</German>
		<Italian>I mercanti %s1:3_civ_adjective vendono maggiori quantitа di polvere da sparo.</Italian>
		<Spanish>Los mercaderes %s1:3_civ_adjective estбn vendiendo pуlvora en grandes cantidades.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CLUNKER_COAL</Tag>
		<Russian>В последнее время %s1_civ_adjective продают свой низкосортный уголь с большими скидками.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective merchants are offering discounts on tons of their clunker coal, which is filled with impurities.</English>
		<French>Des marchands %s1:3_civ_adjective proposent des rйductions sur des tonnes de charbon chargй d'impuretйs.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Hдndler gewдhren auf jede Tonne ihrer minderwertigen, ziemlich verunreinigten Kohle einen Nachlass.</German>
		<Italian>I mercanti %s1:3_civ_adjective stanno facendo sconti sul loro carbone di scarto, che и pieno di impuritа.</Italian>
		<Spanish>Los mercaderes %s1:3_civ_adjective estбn ofreciendo descuentos por la compra al por mayor de carbуn de turba, que estб lleno de impurezas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SOUR_CRUDE</Tag>
		<Russian>Согласно последним биржевым сводкам, %s1_civ_adjective уступают свою низкокачественную неочищенную нефть с большими скидками.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective merchants are offering discounts on barrels of their sour crude oil, which is filled with impurities.</English>
		<French>Les marchands %s1:3_civ_adjective proposent des rйductions sur des tonnes de pйtrole brut acide, infestй d'impuretйs.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Hдndler gewдhren auf jedes Fass ihres minderwertigen, ziemlich verunreinigten Rohцls einen Nachlass.</German>
		<Italian>I mercanti %s1:3_civ_adjective stanno facendo sconti sul loro petrolio grezzo, che и pieno di impuritа.</Italian>
		<Spanish>Los mercaderes %s1:3_civ_adjective estбn ofreciendo descuentos por la compra al por mayor de crudo бcido, que estб lleno de impurezas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SOUR_CRUDE_1</Tag>
		<Russian>Нефть низкого качества? Ничего страшного. Пусть чуть дешевле, но все же она горит!</Russian>
		<English>Sour crude? What a mess. Less valuable per barrel, but it still burns, right? Just deal with it.</English>
		<French>Du pйtrole brut acide ? Ah, zut. Bon d'accord, il a moins de valeur, mais il brыle, non ? Vendez-le !</French>
		<German>Minderwertiges Rohцl? Wie дrgerlich! Es ist zwar weniger wert, aber es brennt immerhin, oder nicht? Da kann man nichts machen.</German>
		<Italian>Petrolio impuro? Che disastro. Ha un valore unitario piщ basso, ma brucia comunque, no? Pensateci voi.</Italian>
		<Spanish>&#191;Crudo бcido? Quй desastre. Bueno, cada barril vale menos, pero sigue quemando, &#191;no? Tendremos que conformarnos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_TRUFFLES</Tag>
		<Russian>Довольные %s1_civ_adjective хвастаются своими трюфелями - по их заявлениям, лучшим деликатесом в мире.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective people are bragging about their truffles, claiming they are the most delicious in the world.</English>
		<French>Les %s1:3_civ_adjective se vantent de leurs truffes, allant jusqu'а prйtendre qu'elles sont les plus dйlicieuses au monde.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Bьrger brьsten sich mit ihren Trьffeln und behaupten, sie seien die schmackhaftesten der Welt.</German>
		<Italian>La popolazione %s1:2_civ_adjective si vanta dei propri tartufi, che decanta come i piщ deliziosi al mondo.</Italian>
		<Spanish>El pueblo %s1:1_civ_adjective se vanagloria de sus Trufas y dice que son las mбs ricas del mundo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SEA_TURTLES</Tag>
		<Russian>Терпеливые %s1_civ_adjective научились разводить морских черепах.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective people are now harvesting sea turtles on an annual basis.</English>
		<French>Les %s1:3_civ_adjective ramassent dйsormais des tortues de mer toute l'annйe.</French>
		<German>Die %s1:3_civ_adjective Bevцlkerung "erntet" nun jдhrlich Seeschildkrцten.</German>
		<Italian>La popolazione %s1:2_civ_adjective sta raccogliendo testuggini su base annuale.</Italian>
		<Spanish>El pueblo %s1:1_civ_adjective estб recolectando Tortugas marinas cada aсo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_TIN</Tag>
		<Russian>Амбициозные %s1_civ_adjective стали мировыми лидерами по добыче олова.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective Empire has become the world's leading producer of tin.</English>
		<French>L'empire %s1:1_civ_adjective est devenu le premier producteur mondial d'йtain.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Reich hat sich zu einem der weltweit fьhrenden Zinnproduzenten gemausert.</German>
		<Italian>L'impero %s1:1_civ_adjective и diventato il maggior produttore mondiale di stagno.</Italian>
		<Spanish>El imperio %s1:1_civ_adjective se ha convertido en el primer productor mundial de estaсo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_PRAIRIE_DOGS</Tag>
		<Russian>Умелые дрессировщики %s1_civ_adjective продают экзотических домашних животных - луговых собачек.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective merchants are now selling domesticated prairie dogs as exotic pets.</English>
		<French>Des marchands %s1:3_civ_adjective vendent des chiens de prairie comme animaux domestiques.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Hдndler verkaufen nun Prдriehunde als exotische Haustiere.</German>
		<Italian>I mercanti %s1:3_civ_adjective vendono cani della prateria addomesticati come animali esotici da compagnia.</Italian>
		<Spanish>Los mercaderes %s1:3_civ_adjective estбn vendiendo perros de las praderas domesticados como mascotas exуticas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_ICE_SCULPTURE</Tag>
		<Russian>В морозной тундре города %s2_city %s1_civ_adjective научились вырезать скульптуры из ледяных глыб.</Russian>
		<English>A new art form involving the carving of large blocks of ice has been created in the icy tundra near the %s1_civ_adjective city of %s2_city.</English>
		<French>Une nouvelle forme d'art, la sculpture sur blocs de glace, a йtй crййe dans la toundra glacйe prиs de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</French>
		<German>In der eisigen Tundra nahe der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city wurde eine neue Kunstform entwickelt: Aus groЯen Eisblцcken werden Skulpturen geschnitzt.</German>
		<Italian>Nella tundra ghiacciata vicino alla cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city и stata creata una nuova forma di arte in cui si scolpiscono grandi blocchi di ghiaccio.</Italian>
		<Spanish>Una nueva forma de arte que supone la talla de grandes bloques de hielo ha aparecido en la tundra helada cercana a la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_APPLESEED</Tag>
		<Russian>Народный герой, которого так любят %s1_civ_adjective, разбил огромный яблоневый сад.</Russian>
		<English>A %s1_civ_adjective folk hero has caused the creation of a new forest of apple trees.</English>
		<French>Un jeune paysan %s1:1_civ_adjective a plantй toute une forкt de pommiers.</French>
		<German>Ein Volksheld des %s1:2_civ_adjective Volkes hat die Anpflanzung eines neuen Apfelbaumwaldes veranlasst.</German>
		<Italian>Un eroe popolare %s1:1_civ_adjective ha ispirato la creazione di una nuova foresta di meli.</Italian>
		<Spanish>Un hйroe del pueblo %s1:1_civ_adjective ha creado una nueva arboleda de manzanos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_MINING_ACCIDENT</Tag>
		<Russian>Трагическая авария на шахте близ города %s2_city унесла жизни шахтеров, все %s1_civ_adjective скорбят по погибшим.</Russian>
		<English>A tragic mining accident near the %s1_civ_adjective city of %s2_city has claimed the lives of hundreds of their miners.</English>
		<French>Un tragique accident minier prиs de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city a фtй la vie de centaines de mineurs.</French>
		<German>Durch einen tragischen Unfall in der Mine der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city kamen hunderte von Bergarbeitern ums Leben.</German>
		<Italian>Un tragico incidente minerario vicino alla cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city ha tolto la vita a centinaia dei loro minatori.</Italian>
		<Spanish>Un trбgico accidente en una mina cerca de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city se ha cobrado la vida de cientos de mineros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BREAKTHROUGH_1</Tag>
		<Russian>Блистательные %s1_civ_adjective совершили технологический прорыв!</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective researchers are rumored to have made a technological breakthrough, rapidly advancing their progress.</English>
		<French>Des chercheurs %s1:3_civ_adjective auraient fait une avancйe technologique et cette derniиre aurait accйlйrй leurs recherches.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Forscher sollen einen technologischen Durchbruch erzielt haben und rasante Fortschritte machen.</German>
		<Italian>Pare che i ricercatori %s1:3_civ_adjective abbiano fatto un'importante scoperta tecnologica, velocizzando il loro progresso.</Italian>
		<Spanish>Se rumorea que los investigadores %s1:3_civ_adjective han conseguido un adelanto tecnolуgico que les harб avanzar rбpidamente.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BREAKTHROUGH_2</Tag>
		<Russian>Удачливые %s1_civ_adjective совершили прорыв в исследованиях.</Russian>
		<English>Discoveries made by the %s1_civ_adjective Empire have boosted progress on their current research project.</English>
		<French>Des dйcouvertes effectuйes par l'empire %s1:1_civ_adjective ont accйlйrй les recherches sur le projet qui les occupe actuellement.</French>
		<German>Die im %s1:2_civ_adjective Reich gewonnenen Erkenntnisse haben ihr aktuelles Forschungsprojekt bedeutend vorangebracht.</German>
		<Italian>Le scoperte fatte dall'impero %s1:1_civ_adjective hanno velocizzato il progresso del loro attuale progetto di ricerca.</Italian>
		<Spanish>Los descubrimientos realizados por el imperio %s1:1_civ_adjective han impulsado sus avances en el actual proyecto de investigaciуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SETBACK_1</Tag>
		<Russian>Невезучие %s1_civ_adjective потерпели серьезное поражение на научном фронте, что замедлило их прогресс.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective researchers are rumored to have suffered a major setback, slowing their progress.</English>
		<French>Des chercheurs %s1:3_civ_adjective auraient subi un revers majeur qui ralentit leurs recherches.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Forscher sollen einen herben Rьckschlag erlitten haben, der ihre Fortschritte verlangsamt.</German>
		<Italian>Pare che i ricercatori %s1:3_civ_adjective abbiano subito una battuta d'arresto, che ha rallentato il loro progresso.</Italian>
		<Spanish>Se rumorea que los investigadores %s1:1_civ_adjective han sufrido un gran revйs que ha frenado sus avances.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SETBACK_2</Tag>
		<Russian>Открытия, которые сделали %s1_civ_adjective, оказались сфальсифицированы! Ход их исследований замедлился.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective discoveries have turned out to be false! This dead end result has slowed their current research project.</English>
		<French>Les dйcouvertes %s1:4_civ_adjective se sont avйrйes erronйes ! Ce travail en pure perte a ralenti leur projet de recherches actuel.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Entdeckungen haben sich als falsch erwiesen. Dies bedeutet einen herben Rьckschlag fьr ihr aktuelles Forschungsprojekt.</German>
		<Italian>Le scoperte %s1:4_civ_adjective si sono rivelate false! Questo vicolo cieco ha rallentato il progresso del loro attuale progetto di ricerca.</Italian>
		<Spanish>&#161;Los descubrimientos %s1:3_civ_adjective han resultado ser falsos! Este callejуn sin salida ha entorpecido mucho su proyecto de investigaciуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_GREAT_DEPRESSION</Tag>
		<Russian>Вскрывшиеся факты мошенничества внутри компании %s6_corporation, которую основали %s1_civ_adjective, обрушили цены на акции, привели к краху рынка и глобальному экономическому спаду.</Russian>
		<English>Corporate fraud within %s6_corporation, headquartered in the %s1_civ_adjective Empire, has collapsed the company's stock price, taking the rest of the market down with it and triggering a global economic depression.</English>
		<French>Des fraudes commises au sein de la sociйtй %s6_corporation, dont le siиge se trouve dans l'empire %s1:1_civ_adjective, ont provoquй l'effondrement du cours de la bourse de l'entreprise, entraоnant le reste du marchй dans sa chute et dйclenchant une dйpression йconomique mondiale.</French>
		<German>Wegen der Unterschlagung von Firmengeldern ist der Aktienwert der %s1:2_civ_adjective Kapitalgesellschaft %s6_corporation rapide gefallen. Der gesamte Markt ist eingebrochen und das hat eine weltweite Wirtschaftskrise ausgelцst.</German>
		<Italian>Una frode corporativa all'interno della %s6_corporation, che ha il proprio quartier generale nell'impero %s1:1_civ_adjective, ha fatto crollare il prezzo delle azioni della compagnia, che a loro volta hanno trascinato con sй il mercato azionario, innescando una depressione economica globale.</Italian>
		<Spanish>El fraude de %s6_corporation, con sede en el imperio %s1:1_civ_adjective, ha hecho bajar en picado la cotizaciуn de sus acciones, ha arrastrado tras de sн al resto del mercado y ha desencadenando una recesiуn econуmica mundial.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BERMUDA_TRIANGLE</Tag>
		<Russian>Невезучие %s1_civ_adjective обеспокоены тем, что в Бермудском треугольнике бесследно пропадают их корабли и самолеты.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective ships and planes have disappeared without a trace in the Bermuda Triangle!</English>
		<French>Des navires et des avions %s1:3_civ_adjective ont disparu dans le triangle des Bermudes sans laisser de trace !</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Schiffe und Flugzeuge sind spurlos im Bermuda-Dreieck verschwunden!</German>
		<Italian>Navi e aerei %s1:3_civ_adjective sono spariti senza lasciare traccia nel Triangolo delle Bermuda!</Italian>
		<Spanish>&#161;En el Triбngulo de las Bermudas han desaparecido barcos y aviones %s1:3_civ_adjective sin dejar ni rastro!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_PATRON_OF_KNOWLEDGE_1</Tag>
		<Russian>Архивариус из города %s2_city, которым владеют %s1_civ_adjective, передал в дар местной библиотеке редкие рукописи.</Russian>
		<English>A patron of knowledge from the %s1_civ_adjective city of %s2_city has donated a cache of rare writings to the local Library.</English>
		<French>Un mйcиne de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city a offert une collection de documents rares а la bibliothиque locale.</French>
		<German>Ein Gelehrter aus der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city hat der цrtlichen Bibliothek diverse seltene Schriften gestiftet.</German>
		<Italian>Un mecenate della cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city ha donato degli scritti rari alla biblioteca locale.</Italian>
		<Spanish>Un mecenas de la cultura de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city ha donado una colecciуn de raros manuscritos a la biblioteca del lugar.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_PATRON_OF_KNOWLEDGE_2</Tag>
		<Russian>Благодаря пожертвованию, сделанному богатой семьей, %s1_civ_adjective в городе %s2_city пополнили свою библиотеку ценными рукописями.</Russian>
		<English>The Library in the %s1_civ_adjective city of %s2_city has received an influx of precious writings thanks to the generosity of a wealthy family.</English>
		<French>La bibliothиque de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city a reзu une collection de prйcieux documents grвce а la gйnйrositй d'une riche famille.</French>
		<German>Die Bibliothek in der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city hat dank der GroЯzьgigkeit einer wohlhabenden Familie wertvolle Schriften erhalten.</German>
		<Italian>La biblioteca nella cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city ha ricevuto una serie di scritti rari grazie alla generositа di una famiglia facoltosa.</Italian>
		<Spanish>La biblioteca de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city ha recibido gran cantidad de valiosos manuscritos gracias a la generosidad de una familia acaudalada.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_MASTER_SMITH</Tag>
		<Russian>Талантливый кузнец помог усовершенствовать кузницу города %s2_city, которым владеют %s1_civ_adjective.</Russian>
		<English>A grand master blacksmith has overseen improvements to the Forge in the %s1_civ_adjective city of %s2_city.</English>
		<French>Un maоtre forgeron a supervisй les amйliorations de la forge de la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</French>
		<German>Ein GroЯmeister der Schmiedekunst hat die Modernisierung der Schmiede in der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city beaufsichtigt.</German>
		<Italian>Un maestro fabbro ha sovrinteso ai miglioramenti della Fucina nella cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city.</Italian>
		<Spanish>Un gran maestro herrero ha supervisado las mejoras practicadas en la fragua de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_RURAL_FARMERS_1</Tag>
		<Russian>Предприимчивые %s1_civ_adjective из города %s2_city начали выкупать излишки продовольствия у крестьян из окрестных деревень.</Russian>
		<English>Enterprising %s1_civ_adjective grocers in %s2_city have struck a deal to import surplus food from rural farmers outside the normal range of city business.</English>
		<French>A %s2_city, d'entreprenants йpiciers %s1:3_civ_adjective ont conclu un accord pour importer de la nourriture а des fermiers vivant en dehors du champ d'activitйs habituel de la ville.</French>
		<German>Geschдftstьchtige %s1:3_civ_adjective Krдmer in %s2_city haben ein Handelsabkommen fьr den Import zusдtzlicher Nahrungsmittel aus den lдndlichen Gegenden auЯerhalb der regulдren stдdtischen Handelsreichweite geschlossen.</German>
		<Italian>Intraprendenti droghieri %s1:3_civ_adjective di %s2_city hanno raggiunto un accordo per l'importazione del cibo in eccesso dagli agricoltori normalmente al di fuori del raggio d'affari della cittа.</Italian>
		<Spanish>Los emprendedores colmados %s1:3_civ_adjective de %s2_city han cerrado un trato para aceptar los excedentes de alimentos de los campesinos que normalmente trabajan al margen de los negocios de la ciudad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_RURAL_FARMERS_2</Tag>
		<Russian>Бакалейная лавка города %s2_city, которым правят %s1_civ_adjective, набирает популярность благодаря отличному выбору и качеству продуктов.</Russian>
		<English>The Grocer in the %s1_civ_adjective city of %s2_city is becoming renowned for its superior selection, quality and quantity of foodstuffs.</English>
		<French>L'йpicier %s1_civ_adjective de la ville de %s2_city est en train de se forger une solide rйputation pour la qualitй de la nourriture qu'il propose.</French>
		<German>Der Krдmer der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city ist fьr die hervorragende Auswahl, Qualitдt und Quantitдt seiner Lebensmittel bekannt.</German>
		<Italian>Il droghiere nella cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city sta diventando famoso per l'assortimento, la qualitа e la quantitа superiori dei suoi generi alimentari.</Italian>
		<Spanish>Los colmados de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city se estбn haciendo famosos por la calidad, la selecciуn y la cantidad de sus vнveres.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_MONEY_CHANGERS_1</Tag>
		<Russian>Рынок в городе %s2_city стал мировым центром валютной торговли, %s1_civ_adjective получают с этого неплохую прибыль.</Russian>
		<English>The Market in %s2_city has become renowned as a worldwide center of dealings in global currency. This is bolstering %s1_civ_adjective profits.</English>
		<French>Le marchй de %s2_city est devenu un centre d'йchanges monйtaires mondial. Grвce а cela, les profits %s1:3_civ_adjective augmentent.</French>
		<German>Der Markt in %s2_city gilt als weltweites Finanzhandelszentrum. Dadurch steigen die %s1:2_civ_adjective Gewinne.</German>
		<Italian>Il Mercato di %s2_city и diventato famoso come centro mondiale di scambi di valuta. Ciт aumenta i profitti %s1:3_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>El mercado de %s2_city ha ganado renombre como centro mundial de intercambio de divisas. Esto estб aumentando los beneficios de la civilizaciуn %s1:2_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_MONEY_CHANGERS_2</Tag>
		<Russian>На рынке в городе %s2_city, которым владеют %s1_civ_adjective, стали собираться менялы. Теперь там можно продать или купить валюту любой державы!</Russian>
		<English>Money changers have flocked to the Market in the %s1_civ_adjective city of %s2_city, attracting all manner of customers in need of changing one nation's currency for another's.</English>
		<French>Les courtiers ont massivement investi le marchй %s1:1_civ_adjective de %s2_city, attirant toutes sortes de clients ayant besoin d'йchanger leur monnaie contre une autre.</French>
		<German>Auf dem Markt in der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city haben sich Devisenhдndler eingefunden, die jede Art von Kundschaft mit Bedarf nach Devisengeschдften in auslдndischen Wдhrungen anlocken.</German>
		<Italian>I cambiavalute si sono raccolti nel Mercato nella cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city, attirando ogni tipo di cliente che avesse bisogno di cambiare valuta.</Italian>
		<Spanish>Los cambistas se han aglutinado en el mercado de la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city, y han atraнdo asн a todo tipo de clientes que necesitan cambiar la moneda de una naciуn por la de otra.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BOWYER</Tag>
		<Russian>Талантливые %s1_civ_adjective усовершенствовали технологию производства боевых луков.</Russian>
		<English>A master bowyer has developed techniques that improve the strength of all %s1_civ_adjective war bows.</English>
		<French>Un maоtre archer a dйveloppй des techniques qui augmentent la soliditй de tous les arcs de guerre %s1:3_civ_adjective.</French>
		<German>Ein Meister-Bogenmacher hat Techniken zur Verbesserung der Qualitдt aller %s1:2_civ_adjective Kriegsbцgen entwickelt.</German>
		<Italian>Un artigiano, maestro nel creare gli archi, ha sviluppato delle tecniche che migliorano la forza di tutti gli archi da guerra %s1:3_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Un maestro arquero ha desarrollado unas tйcnicas que aumentan la fuerza de todos los arcos de guerra %s1:3_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HORSESHOE</Tag>
		<Russian>Талантливый кузнец изобрел подковы нового вида, %s1_civ_adjective довольны тем, что у их кавалеристов возрос шанс успешного отступления!</Russian>
		<English>A master smith has developed improved horseshoes, boosting the chance for %s1_civ_adjective mounted units to strike and then escape.</English>
		<French>Un maоtre marйchal-ferrant a dйveloppй de nouveaux fers permettant aux unitйs de cavalerie %s1:4_civ_adjectiv de fuir plus facilement aprиs une attaque.</French>
		<German>Ein Meisterschmied hat verbesserte Hufeisen entwickelt, die es den berittenen %s1:2_civ_adjective Einheiten ermцglichen, schneller anzugreifen und anschlieЯend den Rьckzug anzutreten.</German>
		<Italian>Un maestro fabbro ha sviluppato dei migliori ferri di cavallo, aumentando le probabilitа delle unitа montate %s1:4_civ_adjective di colpire e poi fuggire.</Italian>
		<Spanish>Un maestro herrero ha desarrollado unas herraduras mejoradas, que aumentan las posibilidades de que las unidades montadas %s1:4_civ_adjective ataquen y escapen.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_MOTOR_OIL</Tag>
		<Russian>В своих лабораториях %s1_civ_adjective разработали новый способ очистки машинного масла.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective chemists have developed an advanced refinement process for motor oil.</English>
		<French>Des chimistes %s1:3_civ_adjective ont dйveloppй un procйdй de raffinage amйliorй pour l'huile de moteur.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Chemiker haben ein verbessertes Raffinierungsverfahren fьr Motorцl entwickelt.</German>
		<Italian>I chimici %s1:3_civ_adjective chemists hanno sviluppato un processo avanzato per la raffinazione dell'olio motore.</Italian>
		<Spanish>Los quнmicos %s1:3_civ_adjective han desarrollado un proceso de refinado avanzado para el aceite de motores.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FEDERAL_RESERVE</Tag>
		<Russian>Экономисты-%s1_civ_adjective разработали эффективный комплекс мер по борьбе с инфляцией.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective economists have developed advanced economic theory pertaining to inflation costs.</English>
		<French>Des йconomistes %s1:3_civ_adjective ont dйveloppй une nouvelle thйorie relative aux coыts d'inflation.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Wirtschaftswissenschaftler haben eine verbesserte Wirtschaftstheorie in Bezug auf Inflationskosten entwickelt.</German>
		<Italian>Gli economisti %s1:3_civ_adjective hanno sviluppato una teoria economica avanzata riguardante i costi dell'inflazione.</Italian>
		<Spanish>Los economistas %s1:3_civ_adjective han desarrollado una teorнa econуmica avanzada relativa a los costes de la inflaciуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_ELECTRIC_COMPANY</Tag>
		<Russian>Вдохновленные свободой и высоким достатком, %s1_civ_adjective взяли на себя обязательство в кратчайшие сроки устранять неполадки в системе энергоснабжения! Жители довольны уровнем предоставляемых услуг.</Russian>
		<English>Motivated by freedom and quality of life in the %s1_civ_adjective Empire, the power company workers restore electricity outages rapidly, making the citizens there even happier.</English>
		<French>Motivйs par la libertй et la qualitй de vie dans l'empire %s1:1_civ_adjective, les ouvriers de la compagnie d'йlectricitй rйparent les coupures d'йlectricitй plus rapidement, augmentant ainsi le bonheur des citoyens.</French>
		<German>Dank der im %s1:2_civ_adjective Reich gewдhrten Freiheit und Lebensqualitдt beseitigen die Arbeiter des Elektrizitдtswerks Stromstцrungen sehr schnell und machen auf diese Weise die Bьrger noch glьcklicher.</German>
		<Italian>Motivati dalla libertа e dalla qualitа della vita nell'impero %s1:1_civ_adjective, gli operai della compagnia elettrica ripristinano l'energia ancor piщ velocemente, in caso di interruzioni, rendendo i cittadini ancor piщ felici.</Italian>
		<Spanish>Motivados por la libertad y la calidad de vida en el imperio %s1:1_civ_adjective, los trabajadores de la compaснa elйctrica arreglan los apagones rбpidamente, lo cual hace que los ciudadanos estйn aъn mбs felices.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HINDENBERG</Tag>
		<Russian>Из-за случайной искры %s1_civ_adjective потеряли свой дирижабль. Их правительство ищет способы не допустить таких катастроф в дальнейшем.</Russian>
		<English>A hydrogen-filled %s1_civ_adjective airship has exploded and crashed. Their government is scrambling to prevent a reoccurrence.</English>
		<French>Un ballon %s1:1_civ_adjective rempli d'hydrogиne a explosй puis s'est йcrasй. Leur gouvernement fait tout pour йviter que cela se reproduise.</French>
		<German>Ein mit Wasserstoff befьlltes Luftschiff des %s1:2_civ_adjective Volkes ist explodiert und abgestьrzt. Die dortige Regierung unternimmt alles, damit sich ein derartiger Vorfall nicht wiederholt.</German>
		<Italian>Un velivolo %s1:1_civ_adjective pieno di idrogeno и esploso ed и precipitato. Il loro governo si sta affannando affinchй ciт non succeda di nuovo.</Italian>
		<Spanish>Un dirigible %s1:1_civ_adjective llena de hidrуgeno ha explotado y se ha estrellado. Su gobierno se estб afanando para impedir que algo asн vuelva a ocurrir.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_COMET_FRAGMENT</Tag>
		<Russian>В отдаленном уголке тундры упал фрагмент ядра кометы, огромный лесной массив уничтожен взрывом. Бдительные %s1_civ_adjective вычисляют в своих научных центрах источник потенциальной угрозы для нашей планеты среди комет, астероидов, метеоров...</Russian>
		<English>A comet fragment has struck the earth in a remote tundra region, obliterating a whole forest. %s1_civ_adjective scientists are scrambling like mad to learn more about potential threats posed to our planet by other rogue heavenly bodies: comets, asteroids, meteors, and whatever else may be lurking out there.</English>
		<French>Un morceau de comиte a heurtй la Terre dans une toundra lointaine, anйantissant la forкt entiиre. Des scientifiques %s1:3_civ_adjective essayent dйsespйrement d'en savoir plus sur les йventuelles menaces posйes а notre planиte par d'autres corps astraux : comиtes, astйroпdes, mйtйores et tout ce qui pourrait errer dans l'espace.</French>
		<German>Ein Kometenbruchstьck ist in einer entlegenen Region der Tundra in die Erde eingeschlagen und hat ein ganzes Waldgebiet vernichtet. %s1:3_civ_adjective Wissenschaftler arbeiten fieberhaft daran, mehr ьber die von diversen instabilen Himmelskцrpern ausgehenden potenziellen Gefahren fьr unseren Planeten in Erfahrung zu bringen - wie Kometen, Asteroiden, Meteoriten und was sonst noch so da drauЯen lauern mag.</German>
		<Italian>Il frammento di una cometa и precipitato in una regione remota della tundra, distruggendo un'intera foresta. Gli scienziati %s1:3_civ_adjective stanno impazzendo per scoprire di piщ sulle potenziali minacce per il nostro pianeta rappresentate da altri corpi celesti: comete, asteroidi, meteoriti e qualsiasi altra cosa si nasconda lа fuori.</Italian>
		<Spanish>Un fragmento de un cometa ha impactado contra la Tierra en una remota regiуn de la Tundra, y ha arrasado todo un bosque. Los cientнficos %s1:3_civ_adjective se estбn devanando los sesos para aprender mбs de los peligros potenciales que presentan para nuestro planeta otros cuerpos celestes errantes: cometas, meteoritos, asteroides y lo que sea que pulule por ahн fuera.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SUBWAY</Tag>
		<Russian>В своей столице, городе %s2_city, %s1_civ_adjective построили удивительный общественный транспорт: сеть подземных железных дорог. Они называют его "метро".</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective metropolis of %s2_city has constructed a mass transit marvel: an underground railroad network. They are calling it the Subway.</English>
		<French>La mйtropole %s1:2_civ_adjective de %s2_city a construit une merveille destinйe aux transports de masse : un rйseau ferrй souterrain. Ils appellent зa "le mйtropolitain".</French>
		<German>Die %s1:3_civ_adjective Metropole %s2_city hat ein Wunderwerk des Nahverkehrs errichtet: ein unterirdisches Schienennetz, U-Bahn genannt.</German>
		<Italian>La metropoli %s1:2_civ_adjective di %s2_city ha costruito una meraviglia per il trasporto di massa: una rete ferroviaria sotterranea. L'hanno chiamata Metropolitana.</Italian>
		<Spanish>La metrуpolis %s1:2_civ_adjective de %s2_city ha construido una maravilla de los transportes pъblicos: una red subterrбnea de ferrocarriles. La han llamado "metropolitano" o "metro".</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_GOLD_RUSH_1</Tag>
		<Russian>Город %s2_city, которым правят %s1_civ_adjective, стал центром золотой лихорадки! Охотники за сокровищами стекаются туда со всего мира в надежде быстро разбогатеть.</Russian>
		<English>A gold rush has begun at the %s1_civ_adjective city of %s2_city. Fortune seekers from across the world travel there in hopes of getting rich quickly.</English>
		<French>Une ruйe vers l'or a dйbutй dans la ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city. Des chercheurs d'or du monde entier y affluent dans l'espoir de s'enrichir rapidement.</French>
		<German>In der %s1:2_civ_adjective Stadt %s2_city ist ein Goldrausch ausgebrochen. Abenteurer aus aller Welt reisen dorthin und hoffen, schnellstmцglich zu groЯem Reichtum zu gelangen.</German>
		<Italian>И cominciata la corsa all'oro nella cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city. Da tutto il mondo arrivano persone in cerca di fortuna e di rapida ricchezza.</Italian>
		<Spanish>Se ha desatado la fiebre del oro en la ciudad %s1:2_civ_adjective de %s2_city. Los buscadores de oro de todo el mundo se han ido allн con la esperanza de hacerse ricos rбpidamente.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_GOLD_RUSH_2</Tag>
		<Russian>Золотая лихорадка привлекает в город %s2_city все больше иммигрантов, %s1_civ_adjective весьма довольны.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective Empire is enjoying a population increase at %s2_city thanks to a gold rush bringing in prospectors and hopefuls.</English>
		<French>La ville %s1:2_civ_adjective de %s2_city connaоt une augmentation de sa population provoquйe par une ruйe vers l'or.</French>
		<German>Die Stadt %s2_city des %s1:2_civ_adjective Reiches erfreut sich dank des Goldrausches, der zahlreiche Schьrfer und Abenteurer anlockt, eines Bevцlkerungsanstiegs.</German>
		<Italian>L'impero %s1:1_civ_adjective vede un aumento della popolazione di %s2_city, grazie a una corsa all'oro che porta prospettori e gente piena di speranza.</Italian>
		<Spanish>El imperio %s1:1_civ_adjective estб disfrutando de un aumento de poblaciуn en %s2_city gracias a la fiebre del oro que ha atraнdo a buscadores y optimistas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_INFLUENZA</Tag>
		<Russian>Несчастные %s1_civ_adjective страдают от губительной эпидемии гриппа, центр которой - город %s2_city.</Russian>
		<English>A deadly influenza epidemic has broken out amongst %s1_civ_adjective people, originating in the city of %s2_city.</English>
		<French>Une йpidйmie de grippe mortelle s'est dйclarйe а %s2_city et s'est propagйe а de nombreux citoyens %s1:3_civ_adjective.</French>
		<German>Ausgehend von der Stadt %s2_city ist in der %s1:2_civ_adjective Bevцlkerung eine Grippe-Epidemie ausgebrochen.</German>
		<Italian>Una letale epidemia di influenza, originata nella cittа di %s2_city, и scoppiata tra la popolazione %s1:2_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Una epidemia mortal de gripe, con origen en la ciudad de %s2_city, se ha declarado entre el pueblo %s1:1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SOLO_FLIGHT</Tag>
		<Russian>Отважный летчик впервые совершил одиночный кругосветный перелет, %s1_civ_adjective гордятся своим героем.</Russian>
		<English>A daring %s1_civ_adjective pilot is the first to fly solo around the world, lifting spirits across the globe and winning admiration from all of humanity.</English>
		<French>Un courageux citoyen %s1:1_civ_adjective est devenu le premier pilote а faire le tour du monde en solitaire, suscitant l'enthousiasme et l'admiration de nombreuses personnes а travers le globe.</French>
		<German>Einem waghalsigen %s1:2_civ_adjective Piloten ist erstmals die Umrundung der Erde mit dem Flugzeug gelungen. Diese Leistung erfдhrt weltweite Anerkennung und verbessert die Stimmung der Menschen.</German>
		<Italian>Un coraggioso pilota %s1:1_civ_adjective и il primo a volare da solo intorno al mondo, elevando gli spiriti della popolazione mondiale e guadagnandosi l'ammirazione di tutta l'umanitа.</Italian>
		<Spanish>Un audaz piloto %s1:1_civ_adjective ha sido el primero en dar la vuelta al globo en solitario, ha inspirado a todo el mundo y se ha ganado la admiraciуn de la humanidad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_ANTELOPE</Tag>
		<Russian>На своих землях %s1_civ_adjective получили новый ресурс - антилоп, чья популяция в последнее время резко увеличилась.</Russian>
		<English>Antelope are thriving in %s1_civ_adjective territory well enough to serve as a new resource.</English>
		<French>Les troupeaux d'antilopes %s1:3_civ_adjective grossissent а tel point que nous pourrions les utiliser comme nouvelles ressources.</French>
		<German>Im %s1:2_civ_adjective Reich gibt es genьgend Antilopen, um sie als neue Ressource nutzen zu kцnnen.</German>
		<Italian>Le antilopi prosperano, nei territori %s1:3_civ_adjective, abbastanza da servire come nuova risorsa.</Italian>
		<Spanish>Hay tantos antнlopes en el imperio %s1:1_civ_adjective que pueden servir como nueva fuente de alimento.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_WHALEOFATHING</Tag>
		<Russian>Неподалеку от побережья %s1_civ_adjective обнаружили стадо китов.</Russian>
		<English>A new source of Whales has been located off the %s1_civ_adjective coast.</English>
		<French>Une nouvelle source de baleines a йtй localisйe prиs de la cфte %s1:2_civ_adjective.</French>
		<German>Vor der Kьste des %s1:2_civ_adjective Reiches wurde eine neue Walschule entdeckt.</German>
		<Italian>И stata localizzata una nuova fonte di balene davanti alla costa %s1:2_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Se ha localizado un nuevo caladero de ballenas en la costa %s1:2_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HIYOSILVER</Tag>
		<Russian>Обнаружив новые жилы серебряной руды, %s1_civ_adjective разбогатели.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective miners have struck it rich with the discovery of new veins of Silver ore.</English>
		<French>Les %s1:3_civ_adjective ont fait fortune avec la dйcouverte de nouvelles veines de minerai d'argent.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Reich hat mit der Entdeckung neuer Silbererzadern einen Volltreffer gelandet.</German>
		<Italian>I minatori %s1:3_civ_adjective si sono arricchiti con la scoperta di nuovi filoni di argento.</Italian>
		<Spanish>El imperio %s1:1_civ_adjective se ha hecho rico con el descubrimiento de nuevos filones de plata.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_WININGMONKS</Tag>
		<Russian>Теперь %s1_civ_adjective производят гораздо больше вина, чем раньше. Они долго ухаживали за своими виноградниками.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective monks who have grown their vinyards over the years are now producing Wines in significant quantities.</English>
		<French>Les moines %s1_civ_adjective qui ont fait pousser leurs vignes pendant des annйes produisent а prйsent du vin en quantitй importante.</French>
		<German>Die Mцnche des %s1:2_civ_adjective Reichs, die schon seit Jahren Wein anbauen, produzieren erstaunliche Mengen.</German>
		<Italian>I monaci %s1:3_civ_adjective hanno coltivato per anni i propri vigneti e ora producono vini in quantitа significative.</Italian>
		<Spanish>Monjes %s1:3_civ_adjective que llevan aсos cultivando viсas producen ahora vinos en cantidades significativas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_INDEPENDENTFILMS</Tag>
		<Russian>Независимые режиссеры из города %s2_city, которым правят %s1_civ_adjective, получили контроль над сегментом рынка популярных кинофильмов.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective filmmakers from %s2_city have managed to wrest control over a slice of the Hit Movies market.</English>
		<French>Des cinйastes indйpendants %s1:2_civ_adjective de la ville : %s2_city de ont pris le contrфle de certaines parts du marchй des Films.</French>
		<German>Unabhдngige Filmproduzenten aus %s2_city im %s1:2_civ_adjective Reich konnten einen Teil des Filmhits-Marktes fьr sich beanspruchen.</German>
		<Italian>Produttori indipendenti di film di %s2_city, nella civiltа %s1:2_civ_adjective sono riusciti a ottenere il controllo di parte dell'industria cinematografica.</Italian>
		<Spanish>Cineastas independientes de %s2_city, poblaciуn del imperio %s1:1_civ_adjective, han logrado hacerse con el control de una parte del mercado de pelнculas de йxito.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_INTERSTATE</Tag>
		<Russian>Амбициозные %s1_civ_adjective начали строительство современной дорожной сети, которая должна стать предметом зависти для всего мира!</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective Empire has begun construction of a modern national highway network that shall be the envy of the world.</English>
		<French>L'Empire %s1_civ_adjective a commencй la construction d'un rйseau national d'autoroutes modernes que le monde entier enviera.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Reich hat mit dem Bau eines nationalen Autobahnnetzes begonnen, um das die Welt es beneiden wird.</German>
		<Italian>L'impero %s1:1_civ_adjective ha avviato la costruzione di una moderna rete di autostrade, che verrа invidiata da tutto il mondo.</Italian>
		<Spanish>El imperio %s1:1_civ_adjective ha iniciado la construcciуn de una red moderna de autopistas nacionales que serб la envidia del mundo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_EARTHDAY</Tag>
		<Russian>Мирные %s1_civ_adjective провели первый ежегодный День Земли, начав кампанию по защите окружающей среды.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective Empire has announced the first annual Earth Day, crusading for the cause of Environmentalism.</English>
		<French>L'Empire %s1_civ_adjective a annoncй la premiиre Journйe annuelle de la Terre, pour promouvoir la cause de l'Ecologie.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Reich hat den ersten Tag der Erde ausgerufen, um den Umweltschutz zu fцrdern.</German>
		<Italian>L'impero %s1:1_civ_adjective ha annunciato la prima, annuale, Festa della Terra, impegnandosi nella crociata per l'ambientalismo.</Italian>
		<Spanish>El imperio %s1:1_civ_adjective ha anunciado el primer Dнa Anual de la Tierra como forma de abogar por el Ecologismo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FREEDOMCONCERT</Tag>
		<Russian>Высокотолерантные %s1_civ_adjective провели благотворительный марафон в пользу движения за свободу вероисповедания.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective Empire has donated funds raised at a charity event to the cause of religious freedom.</English>
		<French>L'Empire %s1_civ_adjective a donnй des fonds collectйs а un йvйnement caritatif pour la cause de la libertй de culte.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Reich hat die Einnahmen eines Wohltдtigkeitsereignisses fьr die Religionsfreiheit gespendet.</German>
		<Italian>L'impero %s1:1_civ_adjective ha donato i fondi raccolti con un evento di beneficenze alla causa della libertа religiosa.</Italian>
		<Spanish>El imperio %s1:1_civ_adjective ha donado los fondos reunidos en un acto benйfico a la causa de la libertad religiosa.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_AXE_HAFT_1</Tag>
		<Russian>Усовершенствовав конструкцию секиры, %s1_civ_adjective сделали это оружие поистине смертоносным.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective craftsmen have improved the design of their axe manufacturing. These are the finest axes in the world.</English>
		<French>Les artisans %s1:3_civ_adjective ont amйliorй la fabrication des haches. Ce sont les meilleures haches du monde.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Handwerker haben ihre Axtherstellung verbessert. Dies sind die besten Дxte der Welt.</German>
		<Italian>Gli artigiani %s1:3_civ_adjective hanno migliorato il progetto per la realizzazione di asce. Ora sono le migliori asce al mondo.</Italian>
		<Spanish>Los artesanos %s1:3_civ_adjective han mejorado el diseсo de su proceso de fabricaciуn de hachas. Йstas son las mejores hachas del mundo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SMOKELESS_POWDER_1</Tag>
		<Russian>Теперь, когда %s1_civ_adjective изобрели бездымный порох, их мушкетеры получили существенное преимущество в бою.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective weaponsmiths have invented smokeless powder, giving their musketmen a significant advantage.</English>
		<French>Les fabricants d'armes %s1:2_civ_adjective ont inventй une poudre sans fumйe, qui donne aux arquebusiers un avantage significatif.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Waffenschmiede haben raucharmes Pulver erfunden, was ihren Musketieren einen erheblichen Vorteil verschafft.</German>
		<Italian>Gli armaioli %s1:3_civ_adjective hanno inventato polvere da sparo senza fumo, dando ai loro soldati con moschetto un notevole vantaggio.</Italian>
		<Spanish>Los forjadores de armas %s1:3_civ_adjective han inventado pуlvora sin humo, lo que proporciona a sus mosquetes una importante ventaja.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_STRONGER_FITTINGS_1</Tag>
		<Russian>По слухам, %s1_civ_adjective дали своим арбалетчикам более мощное оружие. Секрет новой конструкции они охраняют как зеницу ока.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective Crossbow units are rumored to be carrying improved weapons. Specifics on how or why their bows are stronger remains a mystery.</English>
		<French>On raconte que les unitйs d'arbalйtriers %s1:4_civ_adjective portent des armes amйliorйes. Personne ne sait prйcisйment ni comment ni pourquoi leurs arbalиtes sont plus puissantes.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Armbrustschьtzen haben angeblich verbesserte Waffen. Wie oder warum ihre Armbrьste stдrker sind, ist unklar.</German>
		<Italian>Pare che i balestrieri %s1:3_civ_adjective abbiano armi migliorate. I motivi per cui le loro balestre risultino piщ forti rimangono un mistero.</Italian>
		<Spanish>Se rumorea que las unidades de ballesteros %s1:4_civ_adjective llevan armas mejoradas. Sigue siendo un misterio quй es exactamente lo que hace mбs potentes sus ballestas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FIRING_PINS_1</Tag>
		<Russian>Изобретательные %s1_civ_adjective выдали своим гренадерам более мощные и удобные гранаты, которые не нуждаются в фитиле.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective Grenadier units have been issued more effective explosives: bombs that do not need a fuse.</English>
		<French>Les unitйs de grenadiers %s1:4_civ_adjective ont йtй йquipйes d'explosifs plus efficaces : des bombes sans mиche.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Grenadiere wurden mit effektiveren Sprengsдtzen ausgerьstet: Bomben, die keine Zьndschnur benцtigen.</German>
		<Italian>I granatieri %s1:3_civ_adjective hanno ottenuto esplosivi piщ efficaci: bombe che non hanno bisogno di miccia.</Italian>
		<Spanish>Las unidades de granaderos %s1:4_civ_adjective han sido dotadas de explosivos mбs eficaces: bombas que no requieren de mecha.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_RIFLED_CANNON_1</Tag>
		<Russian>Неутомимые %s1_civ_adjective усовершенствовали свои пушки. Теперь они стреляют дальше и точнее.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective Cannon units can now shoot farther and more accurately thanks to improved barrel design.</English>
		<French>Les unitйs d'artillerie %s1:4_civ_adjective peuvent а prйsent tirer plus loin et plus prйcisйment grвce aux fыts amйliorйs.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Kanoneneinheiten kцnnen durch eine Verbesserung des Laufs nun weiter und genauer schieЯen.</German>
		<Italian>I cannoni %s1:3_civ_adjective ora possono sparare piщ lontano e con piщ precisione, grazie a un nuovo tipo di canna.</Italian>
		<Spanish>Ahora, las unidades de caсones %s1:4_civ_adjective pueden disparar mбs lejos y con mayor precisiуn gracias a las mejoras en el diseсo del caсуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_METAL_DECKS_1</Tag>
		<Russian>Опытные корабелы-%s1_civ_adjective прекратили производство авианосцев с деревянными палубами. Теперь взлетную полосу делают из стали.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective Empire has halted production of aircraft carriers with wooden decks. Their decks are now made of steel.</English>
		<French>L'Empire %s1_civ_adjective a suspendu la production de porte-avions avec ponts en bois. Leurs ponts sont а prйsent en acier.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Reich fertigt keine Flugzeugtrдger mit Holzdeck mehr. Ihre Decks sind nun aus Stahl.</German>
		<Italian>L'impero %s1:1_civ_adjective ha terminato la produzione di portaerei con ponti in legno. I ponti ora sono fatti d'acciaio.</Italian>
		<Spanish>El imperio %s1:1_civ_adjective ha interrumpido la producciуn de portaaviones con cubiertas de madera. Ahora, sus cubiertas son de acero.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_LONG_RANGE_FIGHTERS_1</Tag>
		<Russian>Талантливые %s1_civ_adjective построили первый истребитель дальнего действия.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective Empire has developed a long range Fighter plane.</English>
		<French>L'empire %s1_civ_adjective a dйveloppй un Chasseur а longue portйe.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Reich hat einen Langstreckenjдger entwickelt.</German>
		<Italian>L'impero %s1:1_civ_adjective ha sviluppato un aereo da caccia a lungo raggio.</Italian>
		<Spanish>El imperio %s1:1_civ_adjective ha desarrollado un aviуn caza de largo alcance.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HALBERD_1</Tag>
		<Russian>Изобретательные %s1_civ_adjective вооружили своих пикинеров алебардами новой конструкции, более эффективными против пехоты.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective Pikemen have begun using a new type of halberd, boosting their strength versus foot soldiers.</English>
		<French>Les piquiers %s1:2_civ_adjective ont commencй а utiliser un nouveau type de hallebarde, qui augmente leur force contre les soldats а pied.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Pikeniere verwenden seit kurzem eine neue Hellebarde, die ihnen einen Vorteil gegen FuЯsoldaten verschafft.</German>
		<Italian>I picchieri %s1:3_civ_adjective hanno cominciato a usare un nuovo tipo di alabarda, che ne aumenta la forza contro la fanteria.</Italian>
		<Spanish>Los piqueros %s1:3_civ_adjective han comenzado a usar un nuevo tipo de alabarda que aumenta su potencia respecto a los soldados de infanterнa.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_REINFORCED_HULL_1</Tag>
		<Russian>Ходят слухи, что %s1_civ_adjective переоборудуют свой флот триер.</Russian>
		<English>Rumors abound that %s1_civ_adjective shipmasters are doing extensive refitting work on their trireme fleet.</English>
		<French>Selon certaines rumeurs, les capitaines de navires %s1:2_civ_adjective effectuent des modifications importantes sur leurs trirиmes.</French>
		<German>Es gibt Gerьchte, dass %s1:3_civ_adjective Schiffbauer ihre Trieren-Flotte ьberarbeiten.</German>
		<Italian>Pare che i capitani %s1:3_civ_adjective stiano facendo grossi lavori sulla loro flotta di triremi.</Italian>
		<Spanish>Numerosos rumores apuntan a que los oficiales %s1:3_civ_adjective estбn realizando amplios trabajos de mejora en su flota de trirremes.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_HEROIC_GESTURE_1</Tag>
		<Russian>Неожиданно проявив сострадание к нашим раненым, %s1_civ_adjective оказали им первую помощь, а затем отправили в наш лазарет.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective forces have unexpectedly shown mercy and compassion for our wounded, tending them on the battlefield and then returning the survivors safely to us.</English>
		<French>Exceptionnellement, les forces %s1:4_civ_adjective ont montrй clйmence et compassion envers nos blessйs, prenant soin d'eux sur le champ de bataille et nous retournant les survivants sains et saufs.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Truppen haben sich unseren Verletzten gegenьber unerwartet barmherzig erwiesen. Sie haben die Wunden versorgt und die Ьberlebenden zu uns zurьckgebracht.</German>
		<Italian>Le forze %s1:4_civ_adjective hanno mostrato un'inaspettata compassione per i nostri feriti, curandoli sul campo di battaglia e restituendoci i sopravvissuti.</Italian>
		<Spanish>Las fuerzas %s1:3_civ_adjective han mostrado piedad y compasiуn por nuestros heridos de forma inesperada, atendiйndolos en el campo de batalla y luego devolviйndonos a los supervivientes.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_HEROIC_GESTURE_OTHER_3</Tag>
		<Russian>Наше милосердие высоко оценили: %s1_civ_adjective готовы подписать мирный договор. Вы желаете закончить войну?</Russian>
		<English>A heroic gesture of mercy by your forces in regard to %s1_civ_adjective wounded has opened the door to a possible peace treaty. Do you wish to end the war?</English>
		<French>Vos troupes ont un geste de clйmence hйroпque envers les blessйs %s1:2_civ_adjective. Cela permet d'envisager un йventuel traitй de paix. Dйsirez-vous mettre un terme а la guerre ?</French>
		<German>Eine heldenhafte Geste der Gnade unserer Truppen gegenьber den verletzten %s1:2_civ_adjective Soldaten hat uns die Mцglichkeit eines Friedensvertrags erцffnet. Wollt Ihr den Krieg beenden?</German>
		<Italian>Un eroico gesto di pietа delle nostre forze nei confronti dei feriti %s1:3_civ_adjective ha aperto la porta a delle trattative per la pace. Vuoi porre fine alla guerra?</Italian>
		<Spanish>Un heroico gesto de piedad con los heridos %s1:3_civ_adjective por parte de tus fuerzas ha abierto la puerta a un posible tratado de paz. &#191;Quieres terminar la guerra?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_HEROIC_GESTURE_WORLD_2</Tag>
		<Russian>Жест милосердия, который проявили %s3_civ_adjective, сделал возможным начало мирных переговоров. Благоразумные %s1_civ_adjective были рады этим воспользоваться, обе стороны сложили оружие.</Russian>
		<English>A heroic gesture of mercy by the %s3_civ_adjective forces toward the %s1_civ_adjective wounded has brought an unexpected opportunity for peace. The two sides are at least pausing to consider the possibility.</English>
		<French>Grвce а un geste de clйmence hйroпque des troupes %s3:4_civ_adjective envers les blessйs %s1:2_civ_adjective, une occasion de signer une paix est survenue. Les deux camps font une pause pour considйrer cette possibilitй.</French>
		<German>Eine heldenhafte Geste der Gnade der %s3:2_civ_adjective Truppen gegenьber den verletzten %s1:2_civ_adjective Soldaten hat die Mцglichkeit eines Friedensvertrags erцffnet. Die beiden Seiten denken darьber nach.</German>
		<Italian>Un eroico gesto di pietа da parte delle forze %s3:4_civ_adjective verso i feriti %s1:3_civ_adjective ha creato un'inaspettata opportunitа per la pace. Le due nazioni stanno quantomeno considerando la possibilitа.</Italian>
		<Spanish>Un heroico gesto de piedad con los heridos %s1:3_civ_adjective por parte de las fuerzas %s3:4_civ_adjective ha proporcionado una inesperada oportunidad de alcanzar la paz. Ambos bandos se han detenido para, al menos, considerar esta posibilidad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_GREAT_MEDIATOR_OTHER_3</Tag>
		<Russian>Авторитетный политик предложил закончить войну, в которую ввязались мы и %s1_civ_adjective. Вы желаете заключить мирный договор?</Russian>
		<English>A great mediator has offered to arbitrate our grievance with the %s1_civ_adjective Empire. This opens the door to a possible peace treaty. Do you wish to end the war?</English>
		<French>Un important mйdiateur a proposй d'arbitrer notre grief avec l'Empire %s1_civ_adjective. Cela ouvre la porte vers un possible traitй de paix. Dйsirez-vous mettre un terme а la guerre ?</French>
		<German>Ein Vermittler bietet an, die Feindseligkeiten zwischen uns und dem %s1:2_civ_adjective Reich beizulegen. Dies erцffnet uns die Mцglichkeit eines Friedensvertrags. Wollt Ihr den Krieg beenden?</German>
		<Italian>Un grande mediatore si и offerto di arbitrare i nostri problemi con l'impero %s1:1_civ_adjective. Ciт apre la porta a un possibile trattato di pace. Vuoi terminare la guerra?</Italian>
		<Spanish>Un gran mediador se ha ofrecido a intervenir como бrbitro en nuestra disputa con el imperio %s1:1_civ_adjective. Esto abre la puerta a un posible tratado de paz. &#191;Quieres terminar la guerra?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_MEDIATOR_WORLD_2</Tag>
		<Russian>С помощью посредника %s1_civ_adjective и %s3_adjective обсудили возможность заключить мирный договор.</Russian>
		<English>A great mediator has attempted to broker peace between the %s1_civ_adjective and %s3_adjective Empires!</English>
		<French>Un important mйdiateur a amenй les empires %s1_civ_adjective et %s3_adjective а faire la paix !</French>
		<German>Ein Vermittler hat fьr Frieden zwischen dem %s1:2_civ_adjective und dem %s3:2_adjective Reich gesorgt!</German>
		<Italian>Un grande mediatore ha negoziato la pace tra l'impero %s1:1_civ_adjective e quello %s3:1_adjective!</Italian>
		<Spanish>Un gran mediador ha negociado la paz entre los imperios %s1:1_civ_adjective y %s3:1_civ_adjective!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FORTY_THIEVES_1</Tag>
		<Russian>Легенда о сорока разбойниках влечет охотников за сокровищами и искателей приключений в город %s2_civ_adjective.</Russian>
		<English>The legend of Forty Thieves is luring treasure hunters and adventure seekers to %s2_civ_adjective lands.</English>
		<French>La lйgende des Quarante voleurs attire les chasseurs de trйsors et les aventuriers vers les terres %s2:4_civ_adjective.</French>
		<German>Die Legende der Vierzig Diebe lockt Schatzsucher und Abenteurer in die %s2:2_civ_adjective Gebiete.</German>
		<Italian>La leggenda dei Quaranta ladroni sta attirando cacciatori di tesori e avventurieri nelle terre %s2:4_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>La leyenda de los Cuarenta Ladrones estб atrayendo a cazatesoros y aventureros a las tierras %s2:4_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_ANCIENT_TEXTS_1</Tag>
		<Russian>В песках пустыни недалеко от города %s2_civ_adjective нашли тайник с древними манускриптами.</Russian>
		<English>In the sands of a %s2_civ_adjective desert, archaeologists have unearthed a cache of ancient texts.</English>
		<French>Dans les sables d'un dйsert %s2_civ_adjective, les archйologues ont dйterrй des textes anciens.</French>
		<German>Im Sand einer %s2:2_civ_adjective Wьste haben Archдologen antike Texte gefunden.</German>
		<Italian>Tra le sabbie di un deserto %s2:1_civ_adjective gli archeologi hanno scoperto un deposito di testi antichi.</Italian>
		<Spanish>En las arenas de un desierto %s2:1_civ_adjective, los arqueуlogos han desenterrado una colecciуn de textos antiguos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_WATERS_OF_LIFE_1</Tag>
		<Russian>Говорят, что живая вода, источник которой нашли неподалеку от города %s2_civ_adjective, может исцелять больных и раненых.</Russian>
		<English>The Waters of Life, drawn from a certain oasis in %s2_civ_adjective lands, are rumored to be able to cure the sick and heal the injured.</English>
		<French>Les Eaux de la Vie, tirйes d'une certaine oasis des terres %s2:4_civ_adjective, sont supposйes pouvoir guйrir les malades et soigner les blessйs.</French>
		<German>Das Wasser des Lebens, das aus einer bestimmten %s2:2_civ_adjective Oase stammt, kann angeblich Kranke und Verletzte heilen.</German>
		<Italian>Le Acque della vita, che sgorgano in un'oasi nelle terre %s2:4_civ_adjective, sembrano essere in grado di curare i malati e guarire i feriti.</Italian>
		<Spanish>Segъn los rumores, las Aguas de la Vida, que se obtienen de cierto oasis de las tierras %s2:4_civ_adjective, tienen la capacidad de sanar a los enfermos y curar a los heridos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_NEWS_IMPACT_CRATER_2</Tag>
		<Russian>В древнем метеоритном кратере огромных размеров %s1_civ_adjective обнаружили богатое месторождение [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]урана[COLOR_REVERT].</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective geologists have discovered a rich source of [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Uranium[COLOR_REVERT] at what turned out to be a very large and ancient impact crater.</English>
		<French>Les gйologues %s1:2_civ_adjective ont dйcouvert une source importante d'[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Uranium[COLOR_REVERT] dans ce qui s'avиre кtre un cratиre trиs ancien, d'une taille considйrable.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Geologen haben eine reichhaltige [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Uran[COLOR_REVERT]quelle an einer Stelle entdeckt, die sich als riesiger Einschlagskrater herausstellte.</German>
		<Italian>I geologi %s1:3_civ_adjective hanno scoperto una ricca fonte di [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Uranio[COLOR_REVERT] presso quello che poi si и scoperto essere un grande e antico cratere.</Italian>
		<Spanish>Geуlogos %s1:3_civ_adjective han descubierto una importante fuente de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Uranio[COLOR_REVERT] en lo que ha resultado ser un enorme crбter dejado por un antiguo impacto.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HOLY_RITUAL</Tag>
		<Russian>По последним данным, %s1_civ_adjective довольны тем, как растут продажи ладана.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective sales of incense are booming.</English>
		<French>Les ventes d'encens %s1_civ_adjective explosent.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Weihrauchverkдufe florieren.</German>
		<Italian>Le vendite %s1:4_civ_adjective di incenso stanno aumentando.</Italian>
		<Spanish>Las ventas %s1:4_civ_adjective de incienso se estбn disparando.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SECURITY_TAX</Tag>
		<Russian>Ради своей безопасности %s1_civ_adjective готовы оплачивать содержание городской стражи и укреплений.</Russian>
		<English>The well-protected %s1_civ_adjective citizens endure paying a Security Tax to help maintain their city walls and guards.</English>
		<French>En йchange d'une bonne protection, les citoyens %s1:2_civ_adjective doivent subir un Impфt Sйcuritaire pour aider au maintien des murs et des gardes de leur ville.</French>
		<German>Die gut geschьtzten %s1:2_civ_adjective Bьrger zahlen eine Sicherheitssteuer, um die Stadtmauern und die Wachen zu finanzieren.</German>
		<Italian>I cittadini %s1:3_civ_adjective, che sono ben protetti, accettano di pagare una tassa di sicurezza per mantenere mura e guardie della cittа.</Italian>
		<Spanish>Los ciudadanos %s1:3_civ_adjective estбn bien protegidos. Soportan el pago de un impuesto de seguridad para contribuir al mantenimiento de las murallas y guardias de su ciudad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_LITERACY</Tag>
		<Russian>Мудрые %s1_civ_adjective гордятся тем, что уровень грамотности их населения приблизился к ста процентам.</Russian>
		<English>The learned %s1_civ_adjective people enjoy a virtually universal literacy rate.</English>
		<French>Les citoyens %s1:2_civ_adjective sont cultivйs et profitent d'un taux d'alphabйtisation quasiment universel.</French>
		<German>Unter dem gelehrten %s1:2_civ_adjective Volk gibt es quasi keine Analphabeten.</German>
		<Italian>La colta popolazione %s1:2_civ_adjective gode di un altissimo grado di istruzione.</Italian>
		<Spanish>El culto pueblo %s1_civ_adjective disfruta de una tasa de alfabetizaciуn prбcticamente universal.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FARM_PLOWS</Tag>
		<Russian>Говорят, %s1_civ_adjective продают все больше плугов.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective plow sales are booming.</English>
		<French>Les ventes de charrues %s1:4_civ_adjective explosent.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Pflugverkдufe florieren.</German>
		<Italian>Le vendite di aratri %s1:3_civ_adjective stanno aumentando.</Italian>
		<Spanish>Las ventas de arados %s1:3_civ_adjective se estбn disparando.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_STAINED_GLASS</Tag>
		<Russian>Находчивые %s1_civ_adjective продают все больше цветного стекла.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective stained glass sales are booming.</English>
		<French>Les ventes de vitrail %s1_civ_adjective explosent.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Buntglasverkдufe florieren.</German>
		<Italian>Le vendite di vetro colorato %s1:1_civ_adjective stanno aumentando.</Italian>
		<Spanish>Las ventas de cristal tintado %s1:1_civ_adjective se estбn disparando.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_MARBLE_STATUES</Tag>
		<Russian>В городе %s2_city %s1_civ_adjective щедро украсили общественные здания мраморными статуями тонкой работы.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective officials in %s2_city have lavishly decorated their public buildings with finely carved marble statues.</English>
		<French>Les reprйsentants %s1:2_civ_adjective de la ville : %s2_city ont dйcorй de maniиre luxueuse les bвtiments publics avec des statues de marbre finement sculptйes.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Beamte der Stadt %s2_city haben ihre цffentlichen Gebдude verschwenderisch mit Marmorstauen verziert.</German>
		<Italian>I funzionari %s1:3_civ_adjective a %s2_city hanno abbondantemente decorato gli edifici pubblici con statue di marmo finemente scolpite.</Italian>
		<Spanish>Los funcionarios %s1:3_civ_adjective de %s2_city han decorado lujosamente sus edificios pъblicos con estatuas de mбrmol exquisitamente tallado.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CRAB_CAKES</Tag>
		<Russian>Предприимчивые %s1_civ_adjective продают все больше пирожков с крабовым мясом.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective crab cake sales are booming.</English>
		<French>Les gвteaux de crabes %s1:2_civ_adjective explosent.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Krabbenchipsverkдufe florieren.</German>
		<Italian>Le vendite di tortini di granchio %s1:3_civ_adjective stanno aumentando.</Italian>
		<Spanish>Las ventas de tartas de cangrejo %s1:4_civ_adjective se estбn disparando.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BOILERS</Tag>
		<Russian>Прогрессивные %s1_civ_adjective внедряют на своих заводах паровые котлы новой конструкции, что на короткое время повышает налоговые сборы.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective factories are benefitting from a new boiler design, providing a short term rise in their tax revenue.</English>
		<French>Les usines %s1:4_civ_adjective profitent d'un nouveau modиle de chaudiиre qui leur procure une croissance des revenus fiscaux а court terme.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Fabriken profitieren von einer neuen Art von Kessel, wodurch das Steuereinkommen kurzfristig gesteigert wird.</German>
		<Italian>Le fabbriche %s1:4_civ_adjective stanno utilizzando un nuovo tipo di caldaia, che ha portato a un incremento delle entrate del fisco a breve termine.</Italian>
		<Spanish>Las fбbricas %s1:4_civ_adjective se estбn beneficiando de un nuevo diseсo de caldera que aumenta su recaudaciуn de impuestos a corto plazo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_PERSONAL_COMPUTERS</Tag>
		<Russian>Инженеры-%s1_civ_adjective наладили производство персональных компьютеров в городе %s2_city и теперь продают их в рекордных количествах!</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective personal computers, manufactured in %s2_city, are selling in record numbers.</English>
		<French>Les PC %s1:2_civ_adjective, fabriquйs а %s2_city, sont vendus en nombre record.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Computer, die in %s2_city hergestellt werden, verkaufen sich hervorragend.</German>
		<Italian>I personal computer %s1:3_civ_adjective, costruiti a %s2_city, vengono venduti in quantitа record.</Italian>
		<Spanish>Los ordenadores personales %s1:3_civ_adjective, fabricados en %s2_city, estбn registrando rйcords de ventas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HAMBURGER_JOINT</Tag>
		<Russian>Недавно %s1_civ_adjective начали торговать гамбургерами в уличных киосках быстрого питания. Благодаря рекламной поддержке радиостанций эти заведения набирают популярность.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective entrepreneurs have invented the fast food hamburger joint. Thanks to radio advertising, this phenomenon is spreading rapidly.</English>
		<French>Des entrepreneurs %s1:2_civ_adjective ont inventй la chaоne de fast food. Grвce а la publicitй radiophonique, ce phйnomиne se rйpand rapidement.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Unternehmer haben das Hamburger-Schnellrestaurant erfunden. Durch eine Werbekampagne im Radio verbreitet sich das Phдnomen schnell.</German>
		<Italian>Gli imprenditori %s1:3_civ_adjective hanno inventato il fast-food. Grazie alla pubblicitа radiofonica il fenomeno si sta rapidamente espandendo.</Italian>
		<Spanish>Los empresarios %s1:3_civ_adjective han inventado el restaurante de comida rбpida. Gracias a la publicidad en la radio, este fenуmeno se estб difundiendo rбpidamente.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_TEA</Tag>
		<Russian>Гурманы-%s1_civ_adjective ввели у себя на родине в моду импортный чай, который поставляют им %s4_civ_adjective.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective citizens who are socially advanced have adopted imported %s4_civ_adjective tea as their beverage of choice.</English>
		<French>Les citoyens %s1:2_civ_adjective, qui sont socialement avancйs, ont adoptй le thй %s4_civ_adjective d'importation comme boisson prйfйrйe.</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Bьrger der gehobenen sozialen Schicht trinken nun am liebsten importierten %s4:2_civ_adjective Tee.</German>
		<Italian>I cittadini %s1:3_civ_adjective, socialmente avanzati, hanno adottato il tи %s4:1_civ_adjective d'importazione come bevanda preferita.</Italian>
		<Spanish>Los ciudadanos %s1:3_civ_adjective mбs avanzados socialmente han adoptado el tй %s4:1_civ_adjective de importaciуn como bebida predilecta.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_TEA_1</Tag>
		<Russian>Импортный чай, который поставляют %s1_civ_adjective, - последний писк моды в наших элитных кругах.</Russian>
		<English>Imported %s1_civ_adjective tea has become all the rage amongst our social elite.</English>
		<French>Le thй %s1_civ_adjective d'importation fait fureur au sein de l'йlite.</French>
		<German>Die soziale Elite findet importierten %s1:2_civ_adjective Tee momentan absolut toll.</German>
		<Italian>Il tи %s1:1_civ_adjective d'importazione и il preferito dall'elite della nostra societа.</Italian>
		<Spanish>El tй %s1:1_civ_adjective de importaciуn ha causado sensaciуn entre los miembros de nuestra йlite social.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TEA_OTHER_1</Tag>
		<Russian>Регулярные закупки чая, которые совершают %s1_civ_adjective, ощутимо улучшили наши с ними отношения.</Russian>
		<English>Tea exports to %s1_civ_adjective customers have provided a nice boost to our relations.</English>
		<French>Les exportations de thй aux clients %s1:2_civ_adjective ont bien amйliorй nos relations.</French>
		<German>Teeexporte an %s1:3_civ_adjective Kunden haben einen Bonus fьr unsere Beziehungen eingebracht.</German>
		<Italian>Le esportazioni di tи a clienti %s1:3_civ_adjective hanno migliorato le nostre relazioni.</Italian>
		<Spanish>Las exportaciones de tй a los clientes %s1:3_civ_adjective han mejorado notablemente nuestras relaciones.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FASHION</Tag>
		<Russian>Модные шелковые платья, которые %s1_civ_adjective шьют на своих фабриках, стали чрезвычайно популярны, отчасти благодаря рекламе на радио.</Russian>
		<English>Silk dresses manufactured in %s1_civ_adjective factories have become an extremely popular fashion choice across the region, due in part to radio advertising.</English>
		<French>Grвce а la publicitй radiophonique, les robes en soie fabriquйes dans les usines %s1:4_civ_adjective sont devenues trиs а la mode dans la rйgion.</French>
		<German>Seidenkleider aus %s1:2_civ_adjective Fabriken sind in dieser Region wegen einer Radiokampagne momentan im Trend.</German>
		<Italian>I vestiti di seta realizzati dalle aziende %s1:4_civ_adjective sono diventati molto di moda in tutta la regione, in parte grazie alla pubblicitа radiofonica.</Italian>
		<Spanish>Los vestidos de seda fabricados en las fбbricas %s1:4_civ_adjective se han convertido en una opciуn de vestuario muy popular en toda la regiуn, en parte debido a la publicidad en la radio.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_THOROUGHBRED</Tag>
		<Russian>Чистокровные скаковые лошади, которых выращивают %s1_civ_adjective, приносят местной казне дополнительный доход.</Russian>
		<English>Thoroughbred race horses raised by %s1_civ_adjective breeders have generated extra revenue for their treasury.</English>
		<French>Les chevaux pur-sang des йleveurs %s1:2_civ_adjective ont gйnйrй des revenus supplйmentaires pour leur trйsorerie.</French>
		<German>Vollblut-Rennpferde von %s1:2_civ_adjective Zьchtern bringen zusдtzliche Einnahmen.</German>
		<Italian>I purosangue da corsa degli allevatori %s1:3_civ_adjective hanno creato ulteriori entrate per il loro tesoro.</Italian>
		<Spanish>Los caballos de carreras purasangres de los criadores %s1:3_civ_adjective han generado ingresos extra para su tesoro.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_GIRLS_BEST_FRIEND</Tag>
		<Russian>В последнее время %s1_civ_adjective продают все больше бриллиантовых колец.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective diamond ring sales are booming.</English>
		<French>Les ventes de bagues de diamant %s1:4_civ_adjective explosent.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Diamantringverkдufe florieren.</German>
		<Italian>Le vendite di anelli di diamanti %s1:3_civ_adjective stanno aumentando.</Italian>
		<Spanish>Las ventas de anillos de diamantes %s1:3_civ_adjective se estбn disparando.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BANANA_SPLIT</Tag>
		<Russian>С тех пор как %s1_civ_adjective начали производить банановое мороженое по новому рецепту, его продажи превысили все ожидания!</Russian>
		<English>Invention of the banana split by a %s1_civ_adjective businessman has led to booming ice cream sales for their vendors.</English>
		<French>L'invention du banana split par un homme d'affaires %s1_civ_adjective a conduit а une explosion des ventes de crиme glacйe chez les revendeurs.</French>
		<German>Die Erfindung des Bananensplits durch einen %s1:2_civ_adjective Geschдftsmann hat zu gigantischen Verkaufszahlen der dortigen Eisverkдufer gefьhrt.</German>
		<Italian>L'invenzione della banana split da parte di un uomo d'affari %s1:1_civ_adjective ha portato a un aumento delle vendite di gelato in quella nazione.</Italian>
		<Spanish>La invenciуn del banana split, obra de un hombre de negocios %s1:1_civ_adjective, ha reportado a los vendedores de helados un gran aumento de ventas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HORSE_WHISPERING_DONE</Tag>
		<Russian>Талантливые %s1_civ_adjective выполнили задание "Развитие коневодства"!</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective stable masters and horse trainers have completed the quest of Horse Whispering!</English>
		<French>Les maоtres d'йcurie et les entraоneurs de chevaux %s1:2_civ_adjective ont achevй la quкte Murmurer а l'oreille des chevaux !</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Stallmeister und Pferdetrainer haben die Quest "Pferdeflьstern" erfьllt!</German>
		<Italian>Gli allevatori %s1:3_civ_adjective sono riusciti a completare l'impresa di Sussurrare ai cavalli!</Italian>
		<Spanish>&#161;Los encargados de los establos %s1:3_civ_adjective y sus adiestradores de caballos han cumplido la misiуn "Susurradores de caballos"!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HARBORMASTER_DONE</Tag>
		<Russian>Мореплаватели-%s1_civ_adjective выполнили задание "Морская торговля"!</Russian>
		<English>The seaworthy %s1_civ_adjective people have completed the quest of The Harbormaster!</English>
		<French>Le peuple %s1_civ_adjective au pied marin a achevй la quкte du Maоtre de port !</French>
		<German>Das seetaugliche %s1:3_civ_adjective Volk hat die Quest "Der Hafenmeister" erfьllt!</German>
		<Italian>Il popolo marinaro %s1:1_civ_adjective ha completato l'impresa dell'Armatore!</Italian>
		<Spanish>Los %s1:3_civ_adjective han hecho gala de su pericia naval completando la misiуn El prбctico del puerto.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CLASSIC_LITERATURE_DONE</Tag>
		<Russian>Собрав воедино предания своего народа, %s1_civ издали литературный сборник "Сказания предков"!</Russian>
		<English>%s1_civ scholars have successfully recorded all of their oral traditions and stories in to a new compendium of literature, thereby completing the quest of Classic Literature!</English>
		<French>Les йrudits %s1_civ ont enregistrй avec succиs toutes leurs traditions et histoires orales dans un nouveau recueil de littйrature, achevant ainsi la quкte de la Littйrature Classique !</French>
		<German>%s1:3_civ Gelehrte haben erfolgreich die gesamte mьndliche Tradition und alle Geschichten zu einer neuen Literatursammlung zusammengefasst und so die Quest "Klassische Literatur" erfьllt!</German>
		<Italian>Gli studiosi %s1:3_civ sono riusciti a registrare tutte le tradizioni orali e le storia in una nuova raccolta di letteratura, completando cosм l'impresa della Letteratura classica!</Italian>
		<Spanish>Eruditos del %s1_civ han logrado registrar todas sus tradiciones y relatos de transmisiуn oral en un nuevo compendio literario, &#161;por lo que se ha cumplido la misiуn Literatura clбsica!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_MASTER_BLACKSMITH_DONE</Tag>
		<Russian>Целеустремленные %s1_civ_adjective выполнили поручение кузнечных дел мастера!</Russian>
		<English>The skilled %s1_civ_adjective metalworkers have completed the quest of The Master Blacksmith!</English>
		<French>Les adroits travailleurs du mйtal %s1:4_civ_adjective ont achevй la quкte du Maоtre Forgeron !</French>
		<German>Die geschickten %s1:2_civ_adjective Metallarbeiter haben die Quest "Der Meisterschmied" erfьllt!</German>
		<Italian>Gli abili fabbri %s1:3_civ_adjective hanno completato l'impresa del Maestro fabbro!</Italian>
		<Spanish>&#161;Los hбbiles trabajadores del metal %s1:3_civ_adjective han completado la misiуn El maestro herrero!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BEST_DEFENSE_DONE</Tag>
		<Russian>Осторожные %s1_civ_adjective выполнили задание "Неприступная оборона"!</Russian>
		<English>The sturdy %s1_civ_adjective people have completed The Best Defense quest!</English>
		<French>Le robuste peuple %s1_civ_adjective a achevй la quкte de La Meilleure Dйfense !</French>
		<German>Das wehrhafte %s1:3_civ_adjective Volk hat die Quest "Die beste Verteidigung" erfьllt!</German>
		<Italian>Il vigoroso popolo %s1:1_civ_adjective ha completato l'impresa della Miglior difesa!</Italian>
		<Spanish>&#161;El robusto pueblo %s1:1_civ_adjective ha completado la misiуn La mejor defensa!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_SPORTS_LEAGUE</Tag>
		<Russian>Наши советники по культуре полагают, что наш народ может получить преимущества от городских соревнований, если мы построим достаточно [COLOR_BUILDING_TEXT]Амфитеатров[COLOR_REVERT] для поддержки национальных спортивных лиг.[PARAGRAPH:1]В каждом крупном городе потребуется свой объект, на котором смогут играть его команды.</Russian>
		<English>Our cultural advisors believe that our nation could benefit from city-based sports franchises if we built enough [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphitheatres[COLOR_REVERT] to support national sports leagues.[PARAGRAPH:1]Each major city would require its own facility in which its teams could play.</English>
		<French>Nos conseillers culturels pensent que notre nation pourrait profiter des franchises sportives dans les villes si nous construisons suffisamment de [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphithйвtres[COLOR_REVERT] pour soutenir les ligues sportives nationales.[PARAGRAPH:1]Chaque grande ville aura besoin de ses propres installations pour que ses йquipes puissent jouer.</French>
		<German>Unsere Kulturberater meinen, dass unsere Nation von stadtbezogenen Sportlizenzen profitieren kцnnte, wenn wir genug [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphitheatern[COLOR_REVERT] bauen, um eine nationale Sportliga zu unterstьtzen.[PARAGRAPH:1]Jede grцЯere Stadt wьrde ihr eigenes Gebдude benцtigen, in dem das Team spielen kцnnte.</German>
		<Italian>I nostri consiglieri culturali sostengono che la nostra nazione trarrebbe beneficio dalla presenza di squadre cittadine, se costruissimo abbastanza [COLOR_BUILDING_TEXT]Anfiteatri[COLOR_REVERT] da supportare campionati sportivi nazionali.[PARAGRAPH:1]Ogni grande cittа avrа bisogno del proprio impianto sportivo, in cui potranno giocare le sue squadre.</Italian>
		<Spanish>Nuestros consejeros culturales creen que nuestra naciуn podrнa beneficiarse de franquicias deportivas con sede en una ciudad si construyйsemos suficientes [COLOR_BUILDING_TEXT]Anfiteatros[COLOR_REVERT] para dar apoyo a las ligas deportivas nacionales.[PARAGRAPH:1]Cada una de las principales ciudades deberнa disponer de instalaciones propias donde los equipos pudiesen jugar.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SPORTS_LEAGUE_1</Tag>
		<Russian>Национальная Спортивная Лига[PARAGRAPH:1]Ваши советники по культуре поставили задачу построить достаточно [COLOR_BUILDING_TEXT]Амфитеатров[COLOR_REVERT] для поддержки зарождающихся спортивных лиг.</Russian>
		<English>National Sports League[PARAGRAPH:1]You are tasked by your cultural advisors to build enough [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphitheatres[COLOR_REVERT] to support viable sports leagues.</English>
		<French>Ligue Sportive Nationale.[PARAGRAPH:1]Vos conseillers culturels vous chargent de construire suffisamment de [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphithйвtres[COLOR_REVERT] pour soutenir des ligues sportives viables.</French>
		<German>Nationale Sportliga[PARAGRAPH:1]Eure Kulturberater tragen Euch auf, genug [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphitheatern[COLOR_REVERT] zu bauen, um nationale Sportereignisse zu unterstьtzen.</German>
		<Italian>Campionato nazionale[PARAGRAPH:1]Hai ricevuto il compito, dai tuoi consiglieri culturali, di costruire abbastanza [COLOR_BUILDING_TEXT]Anfiteatri[COLOR_REVERT] da supportare campionati sportivi nazionali.</Italian>
		<Spanish>Liga deportiva nacional[PARAGRAPH:1]Los consejeros culturales han encargado la construcciуn de suficientes [COLOR_BUILDING_TEXT]Anfiteatros[COLOR_REVERT] para dar apoyo a ligas deportivas viables.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SPORTS_LEAGUE_HELP_1</Tag>
		<Russian>[PARAGRAPH:1]Чтобы завершить это задание, нужно построить %d1 [COLOR_BUILDING_TEXT]Амфитеатров[COLOR_REVERT] в Ваших городах.[PARAGRAPH:1]Если Вы будете контролировать [COLOR_BUILDING_TEXT]%s2_building[COLOR_REVERT] при завершении этого задания, будет доступна дополнительная награда.[PARAGRAPH:1]Задание будет провалено, если другая цивилизация завершит его раньше, или если Вы войдете в Современную эру, не выполнив условия задания.</Russian>
		<English>[PARAGRAPH:1]To complete this quest, you must build %d1 [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphitheatres[COLOR_REVERT] in your cities.[PARAGRAPH:1]An additional reward option will be available if you control [COLOR_BUILDING_TEXT]%s2_building[COLOR_REVERT] if and when this quest is successfully completed.[PARAGRAPH:1]You will fail this quest if a rival civilization completes it first, or if you reach the Modern Era without having met the conditions.</English>
		<French>[PARAGRAPH:1]Pour achever cette quкte, vous devez construire %d1 [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphithйвtres[COLOR_REVERT] dans vos villes.[PARAGRAPH:1]Une option de rйcompense supplйmentaire sera disponible si vous contrфlez le bвtiment : [COLOR_BUILDING_TEXT]%s2_building[COLOR_REVERT] si et lorsque cette quкte est achevйe avec succиs.</French>
		<German>[PARAGRAPH:1]Um diese Quest abzuschlieЯen, mьssen Sie %d1 [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphitheatern[COLOR_REVERT] in Ihren Stдdten bauen.[PARAGRAPH:1]Sie erhalten eine zusдtzliche Belohnung, wenn Sie bei Erfьllung der Quest das Gebдude [COLOR_BUILDING_TEXT]%s2_building[COLOR_REVERT] kontrollieren.[PARAGRAPH:1]Sie scheitern, wenn eine andere Zivilisation die Quest vor Ihnen abschlieЯt oder wenn Sie die Moderne erreichen, ohne die Bedingungen erfьllt zu haben.</German>
		<Italian>[PARAGRAPH:1]Per completare l'impresa devi costruire %d1 [COLOR_BUILDING_TEXT]Anfiteatri[COLOR_REVERT] nelle tue cittа.[PARAGRAPH:1]Se controlli [NUM2:il:la] [COLOR_BUILDING_TEXT]%s2_building[COLOR_REVERT] ti verrа data un'ulteriore ricompensa, se e quando completerai l'impresa.[PARAGRAPH:1]Fallirai nell'impresa se un'altra civiltа la completa per prima, o se raggiungerai l'era moderna senza aver soddisfatto le condizioni.</Italian>
		<Spanish>[PARAGRAPH:1]Para completar esta misiуn, debйis construir %d1 [COLOR_BUILDING_TEXT]Anfiteatros[COLOR_REVERT] en vuestras ciudades.[PARAGRAPH:1]Serб posible elegir una opciуn de recompensa adicional si se ostenta el control [NUM2:del:de la:de los:de las] [COLOR_BUILDING_TEXT]%s2_building[COLOR_REVERT] siempre y cuando esta misiуn se haya cumplido satisfactoriamente.[PARAGRAPH:1]Esta misiуn fracasarб si una civilizaciуn rival la cumple antes o si se alcanza la era Moderna sin haber cumplido las condiciones.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SPORTS_LEAGUE_DONE</Tag>
		<Russian>%s1_civ_adjective построили достаточно [COLOR_BUILDING_TEXT]Амфитеатров[COLOR_REVERT] для завершения задания "Национальная Спортивная Лига", что усилило структуру их общества и их национальную идентичность.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective cities have built enough [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphitheatres[COLOR_REVERT] to complete the National Sports League quest, strengthening their social fabric and their national identity.</English>
		<French>Les villes %s1:4_civ_adjective ont construit suffisamment de [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphithйвtres[COLOR_REVERT] pour achever la quкte de la Ligue Sportive Nationale, renforзant le tissu social et l'identitй nationale.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Stдdte haben genug [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphitheatern[COLOR_REVERT] errichtet, um die Quest "Nationale Sportliga" zu erfьllen, wodurch ihr sozialer Zusammenhalt und ihr Nationalitдtsbewusstsein gestдrkt wird.</German>
		<Italian>Le cittа %s1:4_civ_adjective hanno costruito abbastanza [COLOR_BUILDING_TEXT]Anfiteatri[COLOR_REVERT] per completare l'impresa del Campionato nazionale, rinforzando il tessuto sociale e l'identitа nazionale.</Italian>
		<Spanish>Las ciudades %s1:4_civ_adjective han construido suficientes [COLOR_BUILDING_TEXT]Anfiteatros[COLOR_REVERT] para completar la misiуn Liga deportiva nacional, lo que fortalece su tejido social y su identidad nacional.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_SPORTS_LEAGUE_DONE_1</Tag>
		<Russian>Поздравляем! Вы выполнили цели спортивных предпринимателей и построили достаточно [COLOR_BUILDING_TEXT]Амфитеатров[COLOR_REVERT] для поддержки зарождающихся спортивных лиг. Выберите преимущества среди тех, которые могут дать новые национальные игры.</Russian>
		<English>Congratulations! You have met the goals of your sports entrepreneurs and built enough [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphitheatres[COLOR_REVERT] to support viable leagues. Please choose a reward from among the benefits your new national pastimes can provide to you.</English>
		<French>Fйlicitations ! Vous avez atteint les objectifs de vos entrepreneurs sportifs et construit suffisamment de [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphithйвtres[COLOR_REVERT] pour soutenir des ligues viables. Veuillez choisir une rйcompense parmi les avantages que vos passe-temps nationaux peuvent vous fournir.</French>
		<German>Glьckwunsch! Sie haben die Forderungen Ihrer Sportunternehmer erfьllt und genug [COLOR_BUILDING_TEXT]Amphitheatern[COLOR_REVERT] gebaut, um Sportligen zu unterstьtzen. Wдhlen Sie eine Belohnung aus den Vorteilen aus, die Ihre neue nationale Freizeitbeschдftigung Ihnen bieten kann.</German>
		<Italian>Congratulazioni! Hai raggiunto gli obiettivi dei tuoi consiglieri culturali, costruendo abbastanza [COLOR_BUILDING_TEXT]Anfiteatri[COLOR_REVERT] da supportare campionati nazionali. Scegli una ricompensa tra quelle messe a disposizione dai nuovi passatempi nazionali.</Italian>
		<Spanish>&#161;Felicidades! Se han cumplido los objetivos de los empresarios y se han construido suficientes [COLOR_BUILDING_TEXT]Anfiteatros[COLOR_REVERT] para dar apoyo a ligas viables. Elegid una de las recompensas que vuestros nuevos pasatiempos nacionales pueden ofreceros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_CRUSADE</Tag>
		<Russian>Война, которую %s1:2_civ_adjective ведут против нас, продолжается. Духовные лидеры призывают нас выступить в поход и вырвать из лап противника город %s6_city.</Russian>
		<English>Our war against the %s1:2_civ_adjective continues. Our spiritual leaders cry out for us to wage a crusade to wrest control of %s6_city away from them.</English>
		<French>Notre guerre contre les %s1:2_civ_adjective continue. Nos dirigeants spirituels rйclament que nous lancions une croisade pour leur arracher le contrфle de la ville : %s6_city.</French>
		<German>Unser Krieg gegen das %s1:3_civ_adjective Volk geht weiter. Unsere religiцsen Fьhrer fordern, das wir uns einem Kreuzzug anschlieЯen, um ihnen die Stadt %s6_city zu entreiЯen.</German>
		<Italian>La nostra guerra contro i nemici %s1:3_civ_adjective continua. I nostri leader spirituali chiedono a gran voce che promuoviamo una crociata per togliere al nemico il controllo di %s6_city.</Italian>
		<Spanish>Nuestra guerra contra los %s1:2_civ_adjective continъa. Nuestros lнderes espirituales suplican que libremos una cruzada para arrebatarles el control de %s6_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_CRUSADE_DONE_1</Tag>
		<Russian>Поздравляем! %s1:2_civ_adjective потеряли город %s2_city, теперь его святые земли принадлежат вам! Выберите свою награду.</Russian>
		<English>Congratulations! Your Crusade to secure the sacred lands of %s2_city has wrested control of the city away from the %s1:2_civ_adjective! Please choose a reward from among the benefits that may accrue from the joy your people feel in this successful Crusade.</English>
		<French>Fйlicitations ! Votre croisade pour sйcuriser les terres saintes de la ville : %s2_city vous a permis d'arracher le contrфle de la ville aux %s1:2_civ_adjective ! Veuillez choisir une rйcompense parmi les avantages dus а la joie du peuple.</French>
		<German>Glьckwunsch! Ihr Kreuzzug zur Sicherung des heiligen Gebietes der Stadt %s2_city hat die Stadt dem %s1:2_civ_adjective Volk entrissen! Wдhlen Sie eine Belohnung aus den Vorteilen aus, die die Freude Ihres Volkes ьber diesen erfolgreichen Kreuzzug Ihnen bieten kann.</German>
		<Italian>Congratulazioni! La crociata per conquistare le sacre terre di %s2_city ha tolto il controllo della cittа ai nemici %s1:3_civ_adjective! Scegli una ricompensa tra i benefici derivati dalla gioia del tuo popolo per questa vittoriosa crociata.</Italian>
		<Spanish>&#161;Felicidades! &#161;La cruzada para asegurar las tierras sagradas de %s2_city ha arrebatado a los %s1:2_civ_adjective el control de la ciudad! Elegid una de las recompensas resultantes del gozo popular que ha producido esta exitosa cruzada.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CRUSADE_DONE</Tag>
		<Russian>В священном походе %s1_civ_adjective захватили город %s2_city, %s4_civ_adjective лишились святой земли.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective armies have completed their Crusade, wresting control of the Holy City of %s2_city away from the %s4_civ_adjective people!</English>
		<French>Les armйes %s1:4_civ_adjective ont achevй leur Croisade et ont arrachй le contrфle de la Ville Sainte : %s2_city aux %s4:2_civ_adjective !</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Armeen haben ihren Kreuzzug beendet und dem %s4:2_civ_adjective Volk die Heilige Stadt %s2_city entrissen!</German>
		<Italian>Gli eserciti %s1:3_civ_adjective hanno completato la crociata, sottraendo il controllo della Cittа Santa di %s2_city al popolo %s4_civ_adjective!</Italian>
		<Spanish>&#161;Los ejйrcitos %s1:3_civ_adjective han completado su cruzada y han arrebatado a los %s4:3_civ_adjective el control de la ciudad santa!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_MIRACLE</Tag>
		<Russian>Чудо, свершившееся близ города %s2_city, привлекает со всего света паломников, которые разделяют %s3_religion_adjective ценности.</Russian>
		<English>A miracle performed at the city wall in %s2_city is attracting %s3_religion_adjective pilgrims from far and wide.</English>
		<French>Un miracle accompli au mur de la ville : %s2_city attire des pиlerins %s3:2_religion_adjective de loin.</French>
		<German>Ein Wunder, das an der Stadtmauer von %s2_city geschehen ist, lockt %s3:3_religion_adjective Pilger aus nah und fern an.</German>
		<Italian>Un miracolo accaduto al muro della cittа di %s2_city sta attirando pellegrini %s3:3_religion_adjective da ogni dove.</Italian>
		<Spanish>Un milagro realizado en la muralla de %s2_city estб atrayendo a peregrinos %s3:3_religion_adjective de distintos y lejanos lugares.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FAVORITE_SON</Tag>
		<Russian>Благодарные %s1_civ_adjective воздают хвалу герою-гладиатору из города %s2_city.</Russian>
		<English>A %s1_civ_adjective gladiator from %s2_city has become a local hero and an inspiration.</English>
		<French>Un gladiateur %s1_civ_adjective de la ville : %s2_city est devenu un hйros local et un modиle.</French>
		<German>Ein %s1:3_civ_adjectiver Gladiator aus %s2_city wurde zum Lokalhelden und ist eine Inspiration fьr viele.</German>
		<Italian>Un gladiatore %s1:1_civ_adjective di %s2_city и diventato un eroe locale e motivo di ispirazione.</Italian>
		<Spanish>Un gladiador %s1:1_civ_adjective de %s2_city se ha convertido en un hйroe local y en una fuente de inspiraciуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SECRET_KNOWLEDGE</Tag>
		<Russian>В монастыре, которым владеют %s1_civ_adjective, найден тайник с древними рукописями.</Russian>
		<English>A cache of ancient texts has been discovered hidden away in a %s1_civ_adjective monastery.</English>
		<French>Une cache de textes anciens a йtй dйcouverte dans un monastиre %s1_civ_adjective.</French>
		<German>Ein Lager versteckter antiker Schriften wurde in einem %s1:2_civ_adjective Kloster entdeckt.</German>
		<Italian>In un monastero %s1:1_civ_adjective и stato scoperto un deposito di antichi testi.</Italian>
		<Spanish>Una reserva de textos antiguos que estaba oculta en un monasterio %s1:1_civ_adjective ha sido descubierta.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CHILLY_FLIGHT</Tag>
		<Russian>Доблестные %s1_civ_adjective испытывают гордость за своего летчика из города %s2_city. Он впервые в одиночку пролетел над Северным полюсом!</Russian>
		<English>A pilot from %s2_city has inspired pride amongst the %s1_civ_adjective people by becoming the first to fly solo over the North Pole.</English>
		<French>Un pilote de la ville : %s2_city a inspirй la fiertй des %s1:2_civ_adjective en devenant le premier homme а voler en solitaire au-dessus du Pфle Nord.</French>
		<German>Ein Pilot aus %s2_city hat den Stolz des %s1:2_civ_adjective Volks erweckt, als er im Alleingang ьber den Nordpol geflogen ist.</German>
		<Italian>Un pilota di %s2_city ha inorgoglito la popolazione %s1:2_civ_adjective avendo sorvolato per primo il Polo Nord da solo.</Italian>
		<Spanish>Un piloto de %s2_city ha despertado el orgullo del pueblo %s1:1_civ_adjective al convertirse en el primero en sobrevolar el Polo Norte en solitario.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_EXPERIENCED_CAPTAIN</Tag>
		<Russian>Отставной капитан ВМФ предложил свою помощь в переустройстве сухого дока города %s2_city, которым владеют %s1_civ_adjective.</Russian>
		<English>A retiring %s1_civ_adjective naval captain has pledged his expertise to assist the Drydock located in %s2_city.</English>
		<French>Un capitaine de marine %s1_civ_adjective а la retraite a mis son expertise au service des cales sиches de la ville : %s2_city.</French>
		<German>Ein %s1:3_civ_adjectiver Schiffskapitдn im Ruhestand stellt im Trockendock von %s2_city sein Fachwissen zur Verfьgung.</German>
		<Italian>Un capitano %s1:1_civ_adjective che sta andando in pensione ha offerto la propria esperienza per collaborare col cantiere navale di %s2_city.</Italian>
		<Spanish>Un capitбn naval %s1:1_civ_adjective retirado se ha ofrecido a colaborar con su experiencia en el astillero ubicado en %s2_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HERESY</Tag>
		<Russian>Благочестивые %s1_civ_adjective столкнулись с вспышкой ереси.</Russian>
		<English>The thoroughly religious %s1_civ_adjective state is dealing with an outbreak of heresy in some segments of its population.</English>
		<French>L'йtat religieux %s1_civ_adjective fait face а une hйrйsie naissante chez certaines catйgories de population.</French>
		<German>Der strengglдubige %s1:3_civ_adjective Staat hat mit einem Ausbruch von Ketzerei in manchen Teilen der Bevцlkerung zu kдmpfen.</German>
		<Italian>Lo stato %s1:1_civ_adjective, altamente religioso, sta affrontando un'ondata di eresia in alcuni segmenti della propria popolazione.</Italian>
		<Spanish>El estado %s1:1_civ_adjective, de profundas convicciones religiosas, se estб ocupando de los brotes de herejнa que han surgido en algunos segmentos de su poblaciуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_PARTISANS</Tag>
		<Russian>Разъяренные %s1_civ_adjective видели, как %s4_civ_adjective сожгли их дома в городе %s5_city, и теперь формируют партизанские отряды, чтобы дать отпор захватчикам!</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective people from the city of %s5_city have seen their homes burned! They are rising up against the wicked %s4_civ_adjective invaders, forming Partisan units to join the resistance as militia fighters!</English>
		<French>Les habitations du peuple %s1_civ_adjective de la ville : %s5_city ont йtй brыlйes ! Le peuple s'йlиve contre les fourbes envahisseurs %s4:2_civ_adjective et forment des unitйs de Partisans pour rejoindre la rйsistance en tant que miliciens !</French>
		<German>Die Hдuser des %s1:2_civ_adjective Volkes aus der Stadt %s5_city wurden vor ihren Augen verbrannt! Sie beginnen einen Aufstand gegen die niedertrдchtigen %s4:2_civ_adjective Angreifer und bilden Partisanengruppen, um den Widerstand als Milizkдmpfer zu unterstьtzen!</German>
		<Italian>La popolazione %s1:2_civ_adjective della cittа di %s5_city ha visto bruciare le proprie case! Si sta sollevando contro i malvagi invasori %s4_civ_adjective, formando unitа partigiane per combattere per la resistenza!</Italian>
		<Spanish>&#161;Los %s1:3_civ_adjective de la ciudad de %s5_city han visto arder sus casas! &#161;Se estбn levantando contra los malvados invasores %s4:3_civ_adjective, formando unidades de partisanos que se unen a la resistencia como milicianos!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_PARTISANS_OTHER_1</Tag>
		<Russian>Разозленные %s1_civ_adjective из города, который мы только что сровняли с землей, уходят в леса, чтобы стать партизанами!</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective citizens from the city we just razed are taking to the surrounding countryside to form Partisan resistance units!</English>
		<French>Les citoyens %s1:2_civ_adjective de la ville que nous venons de raser forment des unitйs de rйsistance partisane dans la campagne environnante !</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Bewohner aus der Stadt, die wir gerade zerstцrt haben, flьchten in die umliegenden Gebiete, um fьr den Widerstand Partisanen-Einheiten zu bilden!</German>
		<Italian>I cittadini %s1:3_civ_adjective della cittа che abbiamo appena razziato stanno fuggendo nelle campagne, per formare unitа partigiane per la resistenza!</Italian>
		<Spanish>&#161;Ciudadanos %s1:3_civ_adjective de la ciudad que acabamos de arrasar estбn tomando la campiсa de los alrededores para crear unidades de resistencia formadas por partisanos!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_PARTISANS_OTHER_2</Tag>
		<Russian>Бойцы-%s1_civ_adjective из города, который мы только что сровняли с землей, бегут к своей столице, чтобы присоединиться к войскам ополчения!</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective citizens from the city we just razed are fleeing toward their capital and are expected to form Partisan resistance units there!</English>
		<French>Les citoyens %s1:2_civ_adjective de la ville que nous venons de raser fuient vers leur capitale et espиrent former des unitйs de rйsistance partisane lа-bas !</French>
		<German>%s1:3_civ_adjective Bewohner aus der Stadt, die wir gerade zerstцrt haben, fliehen zu ihrer Hauptstadt und werden dort wahrscheinlich Partisanen-Einheiten fьr den Widerstand bilden!</German>
		<Italian>I cittadini %s1:3_civ_adjective della cittа che abbiamo appena razziato stanno fuggendo verso la propria capitale, dove crediamo formeranno unitа partigiane!</Italian>
		<Spanish>&#161;Ciudadanos %s1:3_civ_adjective de la ciudad que acabamos de arrasar huyen hacia su capital, donde se espera que creen unidades de resistencia formadas por partisanos!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_NEW_DYNASTY</Tag>
		<Russian>Несчастные %s1_civ_adjective осиротели: скончался последний наследник их престола. Новая могущественная династия заявила свои права на трон.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective hereditary dynasty has died out. A new faction has claimed the throne and is off to a roaringly successful start.</English>
		<French>La dynastie hйrйditaire %s1_civ_adjective a disparu. Une nouvelle faction a revendiquй le trфne et paraоt dйmarrer sur les chapeaux de roues.</French>
		<German>Die %s1:3_civ_adjective Erbdynastie ist ausgestorben. Eine neue Gruppierung hat den Thron erklommen und verkьndet lautstark ihre neue Politik.</German>
		<Italian>La dinastia ereditaria %s1:1_civ_adjective si и interrotta. Una nuova fazione ha rivendicato il trono e ha cominciato con un grande successo.</Italian>
		<Spanish>La dinastнa hereditaria %s1:2_civ_adjective se ha extinguido. Una nueva facciуn ha reclamado el trono y se prepara para un estridente y exitoso inicio.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_TOO_CLOSE_TO_CALL</Tag>
		<Russian>Проведя выборы, %s1_civ_adjective не могут обнародовать их результаты: перевес настолько мал, что суд вынужден пересчитывать голоса.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective election results were so close, the courts had to rule on the vote-counting procedures to arrive at an outcome.</English>
		<French>Les rйsultats de l'йlection %s1:2_civ_adjective йtaient si proches que la Justice a dы diriger les procйdures de recompte pour arriver а un rйsultat.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Wahlergebnisse waren so knapp, dass die Gerichte ьber die Stimmzдhlungsverfahren entscheiden mussten, um zu einem Ergebnis zu gelangen.</German>
		<Italian>I risultati delle elezioni %s1:4_civ_adjective erano cosм vicini che le corti hanno dovuto giudicare le procedure di spoglio per ottenere un risultato.</Italian>
		<Spanish>Los resultados de las elecciones %s1:4_civ_adjective han sido tan similares entre sн, que los tribunales han tenido que pronunciarse sobre los procedimientos de recuento de votos para validar uno de los resultados.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CHARISMATIC</Tag>
		<Russian>В рядах правящей партии, которую избрали %s1_civ_adjective, появился сильный лидер. Он распустил правительство, чтобы реализовать новую программу действий.</Russian>
		<English>A charismatic %s1_civ_adjective dictator has risen to control the Party. This strong man is reshaping the government to suit his plans.</English>
		<French>Un dictateur %s1_civ_adjective charismatique a pris le contrфle du Parti. Cette homme fort remodиle le gouvernement pour suivre ses plans.</French>
		<German>Ein charismatischer %s1:3_civ_adjectiver Diktator hat die Kontrolle ьber die Partei ьbernommen. Dieser mдchtige Mann bildet die Regierung zu seinen Gunsten neu.</German>
		<Italian>Un carismatico dittatore %s1:1_civ_adjective и arrivato al controllo del partito. Questo forte uomo sta cambiando il governo secondo i propri piani.</Italian>
		<Spanish>Un carismбtico dictador %s1:1_civ_adjective se ha hecho con el control del partido. Este hombre fuerte estб remodelando el gobierno para adaptarlo a sus planes.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FRIENDLY_LOCALS_2</Tag>
		<Russian>Раненый боец (%s1_civ_adjective) получил помощь от небольшого племени повстанцев.</Russian>
		<English>A wounded %s1_civ_adjective unit has received assistance from a small faction who resists the rule of their enemy.</English>
		<French>Une unitй %s1:3_civ_adjective blessйe a reзu de l'assistance de la part d'une petite faction qui rйsiste а l'ennemi.</French>
		<German>Eine verwundete %s1:3_civ_adjective Einheit hat Hilfe von einer kleinen Gruppe erhalten, die sich der Herrschaft ihrer Gegner widersetzt.</German>
		<Italian>Un'unitа %s1:2_civ_adjective ferita ha ricevuto aiuto dai membri di una piccola fazione che resiste al governo del nemico.</Italian>
		<Spanish>Una unidad %s1:2_civ_adjective herida ha recibido ayuda de una pequeсa facciуn que se resiste al mandato del enemigo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_FRIENDLY_LOCALS_3</Tag>
		<Russian>Местные жители милосердно предоставили убежище раненому бойцу (%s1_civ_adjective), их собрату по вере.</Russian>
		<English>A pious tribe who believe in mercy have extended religious protection to a wounded unit of %s1_civ_adjective origin.</English>
		<French>Une tribu pieuse et misйricordieuse a йtendu sa protection religieuse а une unitй blessйe d'origine %s1:3_civ_adjective.</French>
		<German>Ein frommes Volk, das an Barmherzigkeit glaubt, hat seinen religiцsen Schutz auf eine verwundete %s1:3_civ_adjective Einheit ausgedehnt.</German>
		<Italian>Una tribщ misericordiosa ha esteso la propria protezione religiosa a un'unitа ferita di origine %s1:2_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Una devota tribu que cree en la misericordia ha proporcionado protecciуn religiosa a una unidad herida de origen %s1:1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_GREED_1</Tag>
		<Russian>Чтобы снабдить армию современным вооружением, нам нужен ресурс [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT]. Сейчас его месторождением владеют %s1_civ_adjective.</Russian>
		<English>Our generals covet a source of [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT] that lies within %s1_civ_adjective borders. Without it, we cannot properly train and equip our troops!</English>
		<French>Nos gйnйraux convoitent une source de la ressource : [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT] qui repose dans les frontiиres %s1:4_civ_adjective.</French>
		<German>Unsere Generдle verlangen nach der Ressource [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT], die innerhalb der %s1:2_civ_adjective Grenzen liegt. Ohne sie kцnnen wir unsere Truppen nicht angemessen ausbilden und ausrьsten!</German>
		<Italian>Ai nostri generali interessa una fonte di [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT] che si trova entro i confini %s1:3_civ_adjective. Senza di essa non possiamo addestrare ed equipaggiare in modo adeguato le nostre truppe!</Italian>
		<Spanish>Nuestros generales codician una fuente de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT] que se encuentra dentro de las fronteras %s1:4_civ_adjective. &#161;Sin este recurso, no podemos entrenar y equipar adecuadamente a nuestras tropas!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_GREED_DONE_1</Tag>
		<Russian>Поздравляем! %s1_civ_adjective потерпели поражение, а вы получили ресурс [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT]! Ваши полководцы уже планируют будущие кампании...</Russian>
		<English>Congratulations! Your Greed is unmatched! You have managed to wrest control of the coveted %s1_civ_adjective [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT] resource! Your generals are already expanding their military planning.</English>
		<French>Fйlicitations ! Votre Cupiditй est inйgalable ! Vous avez rйussi а prendre le contrфle de la ressource [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT] %s1_civ_adjective convoitйe ! Vos gйnйraux йlargissent dйjа leur calendrier militaire.</French>
		<German>Glьckwunsch! Ihre Gier ist unьbertroffen! Sie haben gewaltsam die Kontrolle ьber die begehrte %s1:3_civ_adjective Ressource [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT] ьbernommen! Ihre Generдle erweitern bereits ihre militдrische Planung.</German>
		<Italian>Congratulazioni! La tua aviditа non ha pari! Sei riuscito a prendere il controllo della risorsa: [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT] %s1:2_civ_adjective! I tuoi generali stanno giа facendo piani piщ in grande.</Italian>
		<Spanish>&#161;Felicidades! &#161;Tu avaricia no tiene par! &#161;Has logrado hacerte con el control [NUM9:del codiciado:de la codiciada:de los codiciados:de las codiciadas] [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s9_resource[COLOR_REVERT]! Vuestros generales ya estбn ampliando sus planes militares.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_GREED_DONE</Tag>
		<Russian>Алчные %s1_civ_adjective напали на соперника (%s4:2_civ_adjective) и отвоевали у него важный стратегический ресурс.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective army, in a purely greedy bid for strategic resources, have attacked the %s4:2_civ_adjective and seized control of resources they lacked within their own borders.</English>
		<French>L'armйe %s1:3_civ_adjective, dans son aviditй de ressources stratйgiques, a attaquй les %s4:2_civ_adjectiv et pris le contrфle de ressources dont ils ne disposaient pas dans leur pays.</French>
		<German>Die habgierige %s1:3_civ_adjective Armee hat auf Suche nach strategischen Ressourcen das %s4:3_civ_adjective Reich angegriffen und die Kontrolle ьber Ressourcen ьbernommen, die innerhalb der eigenen Grenzen nicht vorhanden sind.</German>
		<Italian>L'esercito %s1:1_civ_adjective, in un avido tentativo di recuperare risorse strategiche, ha attaccato i %s4:2_civ_adjective e preso il controllo di risorse che mancano all'interno dei loro confini.</Italian>
		<Spanish>El ejйrcito %s1:1_civ_adjective, en una codiciosa maniobra para hacerse con recursos estratйgicos, ha atacado a los %s4:3_civ_adjective y se ha apoderado de los recursos que no poseнa dentro de sus propias fronteras.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_WAR_CHARIOTS_DONE</Tag>
		<Russian>Могучие %s1_civ_adjective собрали огромное войско колесниц. Правители других стран вздрагивают, едва заслышав стук копыт и грохот колес.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective people have trained the largest force of Chariot units. Advisors across the known world are panicking at the thought of their nation being ground under the thundering hooves and churning wheels of these mighty war machines.</English>
		<French>Le peuple %s1_civ_adjective a entraоnй la plus importante armйe de Chars. Les conseillers du monde entier paniquent а l'idйe que leur nation puisse кtre attaquйe par ces puissantes machines de guerre.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Volk hat die grцЯte Truppe Streitwagen-Einheiten ausgebildet. Berater der gesamten entdeckten Welt geraten in Panik beim Gedanken daran, dass ihre Nation unter den donnernden Hufen und krachenden Rдdern dieser mдchtigen Kriegsmaschinen zermalmt wird.</German>
		<Italian>La popolazione %s1:2_civ_adjective ha addestrato la piщ grande forza militare composta da bighe. I consiglieri di tutto il mondo si stanno lasciando prendere dal panico, al pensiero della propria nazione investita dagli zoccoli e dalle pesanti ruote di queste macchine da guerra.</Italian>
		<Spanish>Los %s1:3_civ_adjective han entrenado a la mayor fuerza de carros. Consejeros de todo el mundo conocido tiemblan ante la idea de que su naciуn pueda ser aplastada por los cascos y ruedas de estas poderosas mбquinas de guerra.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_ELITE_SWORDS_DONE</Tag>
		<Russian>Грозные %s1_civ_adjective подготовили огромное войско мечников. Есть ли на свете оружие более совершенное, чем меч?</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective people have trained the largest force of Swordsman units. Advisors across the known world are wondering if their civilizations will survive long enough to see what lies beyond the sword.</English>
		<French>Le peuple %s1_civ_adjective a entraоnй le plus grand nombre d'unitйs de Spadassins. Les conseillers du monde entier se demandent si leur civilisation vivra assez longtemps pour voir ce qui repose au-delа des йpйes.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Volk hat die grцЯte Armee aus Schwertkдmpfer-Einheiten ausgebildet. Berater der gesamten entdeckten Welt fragen sich, ob ihre Zivilisationen lange genug ьberleben, um zu sehen, was jenseits des Schwerts liegt.</German>
		<Italian>La popolazione %s1:2_civ_adjective ha addestrato la piщ grande forza militare composta da spadaccini. I consiglieri di tutto il mondo si stanno chiedendo se le loro civiltа riusciranno a vedere cosa c'и al di lа della spada.</Italian>
		<Spanish>Los %s1:3_civ_adjective han entrenado a la mayor fuerza de soldados con espada. Consejeros de todo el mundo conocido se preguntan si sus civilizaciones vivirбn para ver quй hay mбs allб de la espada.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_WARSHIPS_DONE</Tag>
		<Russian>Целеустремленные %s1_civ_adjective построили могучий боевой флот. Адмиралы хмурят брови: похоже, вопрос о морском господстве решен надолго.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective people have trained the largest fleet of warships. Advisors across the known world whisper of their fears that this fleet will dominate the seas for centuries to come.</English>
		<French>Le peuple %s1_civ_adjective a construit la plus grande flotte de navires de guerre. Les conseillers du monde entier craignent que cette flotte ne domine les ocйans pour les siиcles а venir.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Volk hat die grцЯte Kriegsschiffflotte ausgebildet. Berater der gesamten entdeckten Welt fьrchten, dass diese Flotte jahrhundertelang die Meere beherrschen wird.</German>
		<Italian>La popolazione %s1:2_civ_adjective ha costruito la piщ grande flotta di navi da guerra. I consiglieri di tutto il mondo hanno paura che la flotta dominerа i mari per i prossimi secoli.</Italian>
		<Spanish>Los %s1:3_civ_adjective han entrenado a la mayor flota de barcos de guerra. Consejeros de todo el mundo conocido confiesan entre susurros su temor de que esta flota domine los mares durante los siglos venideros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_GUNS_BUTTER_DONE</Tag>
		<Russian>Теперь, когда %s1_civ_adjective обучили полк мушкетеров, правители соседних стран молятся о том, чтобы их обошел стороной град свинцовых пуль...</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective people have trained the largest force of musket units. Advisors across the known world are panicking at the thought of their nation being ground under the thundering clatter and deadly terror of an endless hail of bullets.</English>
		<French>Le peuple %s1_civ_adjective a entraоnй le plus grand nombre d'unitйs d'arquebusiers. Les conseillers de tout le monde connu paniquent а la pensйe de leur nation mise а terre par le fracas assourdissant et la terreur mortelle d'une grкle de balles sans fin.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Volk hat die grцЯte Truppe Musketier-Einheiten ausgebildet. Berater der gesamten entdeckten Welt brechen in Panik aus beim Gedanken daran, dass ihre Nation unter dem donnernden Lдrm des endlosen Kugelhagels zermalmt wird.</German>
		<Italian>La popolazione %s1:2_civ_adjective ha addestrato la piщ grande forza militare composta da soldati con moschetto. I consiglieri di tutto il mondo si stanno lasciando prendere dal panico, al pensiero della propria nazione investita da un'interminabile pioggia di proiettili.</Italian>
		<Spanish>Los %s1:3_civ_adjective han entrenado a la mayor fuerza de mosquetes. Consejeros de todo el mundo conocido tiemblan ante la idea de que su naciуn pueda ser aplastada por el estrйpito y el terror de una interminable lluvia de balas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_NOBLE_KNIGHTS_DONE</Tag>
		<Russian>Благородные %s1_civ_adjective собрали войско бесстрашных рыцарей. Правители соседних стран трепещут, едва завидев на горизонте вооруженных всадников.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective people have trained the largest force of knights. Advisors across the known world tremble at the thought of facing rows of lances powered by the thundering hooves of a full battle charge.</English>
		<French>Le peuple %s1_civ_adjective a entraоnй le plus grand nombre de chevaliers. Les conseillers du monde entier tremblent а l'idйe de faire face aux rangйes de lances qui chargent au grand galop au coeur de la bataille.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Volk hat die grцЯte Ritter-Truppe ausgebildet. Berater der gesamten entdeckten Welt erzittern beim Gedanken an die von donnernden Hufen angetriebenen Lanzenreihen auf dem Schlachtfeld.</German>
		<Italian>La popolazione %s1:2_civ_adjective ha addestrato la piщ grande forza militare composta da cavalieri. I consiglieri di tutto il mondo tremano al pensiero di affrontare le file di lance spinte da tonanti zoccoli di una carica di cavalleria.</Italian>
		<Spanish>Los %s1:3_civ_adjective han entrenado a la mayor fuerza de caballeros. Consejeros de todo el mundo conocido se estremecen al pensar en hileras de lanzas impulsadas por el atronador galope de una carga en plena batalla.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_OVERWHELM_DONE</Tag>
		<Russian>Невероятно, но %s1_civ_adjective построили самый мощный боевой флот в истории человечества! Группа тяжелых авианосцев сокрушит все на своем пути.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective people have constructed what is by far the most deadly fleet of warships in the history of warfare. Their aircraft carrier battle group could crush anything that gets in its way.</English>
		<French>Le peuple %s1_civ_adjective a construit ce qui est de loin la plus impressionnante flotte de navires de guerre de l'histoire. Leur groupe de porte-avions de combat pourrait йcraser quiconque se met en travers son chemin.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Volk hat die weitaus mдchtigste Kriegsschiffflotte in der Geschichte der Kriegsfьhrung errichtet. Ihre Flugzeugtrдger-Kampftruppe kцnnte alles zerschmettern, das sich ihr in den Weg stellt.</German>
		<Italian>La popolazione %s1:2_civ_adjective ha costruito la piщ letale flotta di navi da guerra della storia. Il loro gruppo da battaglia con portaerei puт schiacciare qualsiasi cosa si metta sulla sua strada.</Italian>
		<Spanish>Los %s1:3_civ_adjective han construido la que es, con mucho, la mбs letal flota de barcos de guerra de la historia bйlica. Su grupo de portaaviones de combate podrнa aplastar cualquier cosa que se cruzase en su camino.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CORPORATE_EXPANSION_DONE</Tag>
		<Russian>Выполнив задание "Расширение корпорации", %s1_civ_adjective подняли до небес доходы компании [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s6_corporation[COLOR_REVERT].</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective people have completed the quest of Corporate Expansion. %s6_corporation profits expected to skyrocket.</English>
		<French>Le peuple %s1_civ_adjective a achevй la quкte d'Expansion d'entreprise. On s'attend а ce que les profits de l'entreprise : %s6_corporation dйcollent.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Volk hat die Quest Unternehmensexpansion abgeschlossen. Die Gewinne der Kapitalgesellschaft %s6_corporation werden in die Hцhe schieЯen.</German>
		<Italian>Il popolo %s1:1_civ_adjective ha completato l'impresa dell'Espansione corporativa. I profitti della %s6_corporation saliranno alle stelle.</Italian>
		<Spanish>Los %s1:3_civ_adjective han completado la misiуn Expansiуn corporativa. Se espera que los beneficios de %s6_corporation suban como la espuma.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HOSTILE_TAKEOVER_DONE</Tag>
		<Russian>Выполнив задание "Расширение корпорации", %s1_civ_adjective подняли до небес доходы компании [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s6_corporation[COLOR_REVERT].</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective people have completed the quest of Corporate Expansion. %s6_corporation profits expected to skyrocket.</English>
		<French>Le peuple %s1_civ_adjective a achevй la quкte d'Expansion d'entreprise. On s'attend а ce que les profits de la sociйtй : %s6_corporation dйcollent.</French>
		<German>Das %s1:3_civ_adjective Volk hat die Quest "Feindliche Ьbernahme" abgeschlossen. Die Gewinne der Kapitalgesellschaft %s6_corporation werden in die Hцhe schieЯen.</German>
		<Italian>Il popolo %s1:1_civ_adjective ha completato l'impresa dell'Espansione corporativa. I profitti della %s6_corporation saliranno alle stelle.</Italian>
		<Spanish>Los %s1:3_civ_adjective han completado la misiуn Expansiуn corporativa. Se espera que los beneficios de %s6_corporation suban como la espuma.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CIV_GAME</Tag>
		<Russian>Нам стало известно, что %s1_civ_adjective разработали новую компьютерную игру. Они назвали ее "Цивилизация".</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective game designers have developed a new game of Civilization.</English>
		<French>Les developpeurs de jeux videos %s1_civ_adjective game ont cree un nouvelle version de Civilization.</French>
		<German>Von %s1:2_civ_adjective Entwicklern wird ein neuartiges Computerspiel namens 'Civilization' prдsentiert.</German>
		<Italian>Progettisti di videogiochi %s1:3_civ_adjective hanno sviluppato un nuovo gioco chiamato Civilization.</Italian>
		<Spanish>Los diseсadores de juegos %s1_civ_adjective han desarrollado un nuevo juego de Civilization.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_HEALING_PLANT</Tag>
		<Russian>На днях %s1_civ_adjective нашли новое целебное растение.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective herbalists have discovered a plant that might result in better illness treatment.</English>
		<French>Les botanistes %s1_civ_adjective ont decouvert une plante qui pourrait ameliorer le traitement de certaines maladies.</French>
		<German>Von %s1:2_civ_adjective Naturheilkundigen wird die besondere Wirksamkeit einer Pflanze fьr die Behandlung von Krankheiten entdeckt.</German>
		<Italian>Erboristi %s1:3_civ_adjective hanno scoperto una pianta che potrebbe risultare utile nella cura di alcune malattie.</Italian>
		<Spanish>Boticarios %s1_civ_adjective han descubierto una planta que puede servir para un mejor tratamiento de enfermedades.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_GREAT_BEAST</Tag>
		<Russian>Рядом с одним из своих лагерей %s1_civ_adjective обнаружили логово невиданных зверей.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective hunters have discovered a great beast lurking near one of their camps.</English>
		<French>Les chasseurs %s1_civ_adjective ont decouvert une enorme bete rodant pres d'un de leurs camps.</French>
		<German>Von %s1:2_civ_adjective Jдgern gibt es Berichte ьber ein riesiges Tier, das sich in der Nдhe eines Lagers gezeigt haben soll.</German>
		<Italian>Cacciatori %s1:3_civ_adjective hanno avvistato un grande animale appostato nei dintorni di un loro accampamento.</Italian>
		<Spanish>Cazadores %s1_civ_adjective han descubierto una gran bestia acechando uno de sus campamentos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CONTROVERSIAL_PHILOSOPHER</Tag>
		<Russian>Нам стало известно, что %s1_civ_adjective обеспокоены. Последний трактат их философа оскорбил чувства верующих.</Russian>
		<English>A %s1_civ_adjective philosopher has stirred up controversy among the religious population.</English>
		<French>Un philosophe %s1_civ_adjective est a l'origine d'une controverse au sein de la population religieuse.</French>
		<German>Ein %[s1:3_civ_adjective]r Philosoph lцst Kontroversen unter der religiцsen Bevцlkerung aus.</German>
		<Italian>Un filosofo %s1:1_civ_adjective ha scatenato una controversia tra i vari credenti.</Italian>
		<Spanish>Un filуsofo %s1_civ_adjective ha levantado controversia entre la poblaciуn religiosa.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_DEFECTING_AGENT</Tag>
		<Russian>Вчера %s1_civ_adjective лишились одного из своих лучших разведчиков - он перебежал на сторону противника! Знаниями дезертира охотно воспользуются %s4_civ_adjective.</Russian>
		<English>A high-ranking %s1_civ_adjective intelligence agent has defected to the %s4_civ_adjective government.</English>
		<French>Un agent %s1_civ_adjective haut place a deserte et a rejoint le gouvernement %s4_civ_adjective.</French>
		<German>Ein hochrangiger %[s1:3_civ_adjective]r Spion ist zum %s4:2_civ_adjective Reich ьbergelaufen.</German>
		<Italian>Un agente di grado elevato dell'intelligence %s1:2_civ_adjective ha defezionato ed и passato al servizio del governo %s4:1_civ_adjective.</Italian>
		<Spanish>Un agente de inteligencia %s1_civ_adjective de alto rango ha desertado al gobierno %s4_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_DEFECTING_AGENT</Tag>
		<Russian>Один из наших разведчиков дезертировал, %s1_civ_adjective приютили перебежчика!</Russian>
		<English>One of our high-ranking intelligence agents has defected to the %s1_civ_adjective empire.</English>
		<French>Un de nos agents haut place a deserte nos rangs pour rejoindre l'empire %s1_civ_adjective.</French>
		<German>Einer unserer hochrangigen Spione ist zum %s1:2_civ_adjective Reich ьbergelaufen.</German>
		<Italian>Uno dei nostri agenti dell'intelligence di grado elevato ha defezionato ed и passato al servizio dell'impero %s1:1_civ_adjective</Italian>
		<Spanish>Uno de nuestros agentes de inteligencia de alto rango ha desertado al imperio %s1_civ_adjective</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_SPY_DISCOVERED</Tag>
		<Russian>Шпионский скандал: %s1_civ_adjective вычислили в своем правительстве агента, которого внедрили %s4_civ_adjective.</Russian>
		<English>A %s4_civ_adjective infiltrator has been dicovered in the %s1_civ_adjective government.</English>
		<French>Un infiltrateur %s4_civ_adjective  a ete decouvert au sein du gouvernement %s1_civ_adjective</French>
		<German>In den Reihen der %s1:2_civ_adjective Regierung ist ein %[s4:3_civ_adjective]r Spion enttarnt worden.</German>
		<Italian>Un infiltratore %s4:1_civ_adjective и stato scoperto all'interno del governo %s1_civ_adjective</Italian>
		<Spanish>Un infiltrado %s4_civ_adjective ha sido descubierto en el gobierno %s1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SPY_DISCOVERED</Tag>
		<Russian>Мы раскрыли агента, которого внедрили %s1_civ_adjective! Он работал в нашем правительстве!</Russian>
		<English>A %s1_civ_adjective spy is operating on a high level in our government! What should we do?</English>
		<French>Un espion %s1_civ_adjective est implante dans les plus hautes spheres de notre gouvernement! Que devons-nous faire?</French>
		<German>Einer Eurer Regierungsmitarbeiter ist als %[s1:3_civ_adjective]r Spion enttarnt worden! Was wollt Ihr tun?</German>
		<Italian>Una spia %s1:2_civ_adjective sta operando negli alti livelli del nostro governo.Cosa dobiamo fare?</Italian>
		<Spanish>Un espia %s1_civ_adjective esta operando a alto nivel en nuestro gobierno! &#191;Quй debemos hacer?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_NUCLEAR_PROTEST</Tag>
		<Russian>В новостях сообщили: %s1_civ_adjective выступают за сокращение ядерного арсенала страны.</Russian>
		<English>News reports indicate massive %s1_civ_adjective protests over the country's nuclear weapons stockpile.</English>
		<French>Derniere minute: manifestions %s1_civ_adjective contre l'arsenal nucleaire national!</French>
		<German>Es gibt Berichte ьber massive %s1:3_civ_adjective Bьrgerproteste hinsichtlich des Atomwaffenarsenals.</German>
		<Italian>Rapporti recenti mostrano massicce proteste di cittadini %s1:3_civ_adjective per l'arsenale nucleare della nazione.</Italian>
		<Spanish>Las noticias indican protestas masivas en %s1_civ_adjective por la reserva nuclear del pais.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_BETTER_COAL</Tag>
		<Russian>Недавно %s1_civ_adjective разработали более эффективный способ сжигания угля.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective scientists have developed better ways of processing coal fuel.</English>
		<French>Les scientifiques %s1_civ_adjective ont developpe une methode amelioree d'exploitation du charbon.</French>
		<German>Die %s1:2_civ_adjective Wissenschaftler entwickeln ein verbessertes Verfahren zur Energiegewinnung aus Kohle.</German>
		<Italian>Scienziati %s1:3_civ_adjective hanno sviluppato metodi migliori per la lavorazione del combustibile derivante dal carbone.</Italian>
		<Spanish>Cientнficos %s1_civ_adjective han descubierto mejores maneras de procesar carbуn.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_TOXCATL</Tag>
		<Russian>Представитель Тецкатлипоки сбежал из-под жертвенного ножа, когда %s1_civ_adjective праздновали Токстатль.</Russian>
		<English>The man who is Tezcatlipoca's likeness has escaped during this year's Toxcatl feast in the %s1_civ_adjective Empire.</English>
		<French>L'homme qui incarne Tezcatlipoca s'est echappe au cours du festival annuel de Toxcatl de l'empire %s1_civ_adjective.</French>
		<German>Im %s1:2_civ_adjective Reich gibt es einen religiцsen Skandal, weil das geweihte Opfer vor der heiligen Blutzeremonie entkommen konnte.</German>
		<Italian>L'uomo che ha le sembianze di Tezcalipoca и scappato durante la celebrazione di quest'anno di Toxcatl nell'impero %s1:1_civ_adjective</Italian>
		<Spanish>El hombre que es el favorito de Tezcatlipoca ha huido durante el festival Toxcatl en el imperio %s1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_PASTURE_BUILT</Tag>
		<Russian>Трудолюбивые крестьяне обустроили новое пастбище в землях, которыми владеют %s1_civ_adjective.</Russian>
		<English>Industrious villagers have built a Pasture in %s1_civ_adjective lands.</English>
		<French>D'industrieux villageois ont construit une pature dans les terres %s1_civ_adjective</French>
		<German>FleiЯige Dorfbewohner errichten auf %s1:3_civ_adjectivem Boden selbstдndig eine Weide.</German>
		<Italian>Abitanti industriosi di un villaggio hanno costruito un Pascolo nelle terre %s1:4_civ_adjective</Italian>
		<Spanish>Aldeanos laboriosos han hecho un pastizal en tierras de %s1_civ_adjective.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_ROGUE_STATION</Tag>
		<Russian>Недовольные %s1_civ_adjective из города %s2_city организовали нелегальную радиостанцию и ведут антиправительственную пропаганду.</Russian>
		<English>A rogue radio station in the %s1_civ_adjective city of %s2_city is broadcasting propaganda against the ruling party.</English>
		<French>Une radio pirate dans la ville %s1_civ_adjective de %s2_city diffuse de la propagande anti-gouvernementale.</French>
		<German>Im %s1:2_civ_adjective Reich verbreitet ein Piratensender ausgehend von der Stadt %s2_city Propaganda gegen die Regierung.</German>
		<Italian>Una stazione radio dissidente nella cittа %s1:2_civ_adjective di %s2_city sta diffondendo propaganda contro il partito al potere</Italian>
		<Spanish>Una emisora pirata en la ciudad %s1_civ_adjective de %s2_city estб emitiendo propaganda contra el partido gobernante.</Spanish>
	</TEXT>

	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_ANTIMONARCHISTS</Tag>
		<Russian>Антимонархисты-%s1_civ_adjective выступили с протестом: они утверждают, что у церкви власти должно быть не меньше, чем у короля.</Russian>
		<English>%s1_civ_adjective antimonarchists are protesting, saying that the religious institutions don't have enough power compared to the King.</English>
		<French>Des anti-monarchistes %s1_civ_adjective manifestent car ils trouvent que les institutions religieuses ne sont pas assez puissantes comparees au roi.</French>
		<German>Im %s1:2_civ_adjective Reich protestieren glдubige Menschen gegen die Ohnmacht religiцser Institutionen im Vergleich zur Allmacht des Kцnigshauses.</German>
		<Italian>Gli antimonarchici %s1:3_civ_adjective stanno protestando, dicono che le istituzioni religiose non hanno abbastanza poteri rispetto al re.</Italian>
		<Spanish>Antimonбrquicos %s1_civ_adjective estan protestando, diciendo que las instituciones religiosas apenas tiene poder frente al Rey.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_IMPEACHMENT</Tag>
		<Russian>Нам стало известно, что %s1_civ_adjective хотят объявить импичмент своему президенту.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective President is facing impeachment.</English>
		<French>Le president %s1_civ_adjective fait face a une motion de censure.</French>
		<German>Im %s1:2_civ_adjective Reich droht der Regierungsfьhrung ein Amtsenthebungsverfahren.</German>
		<Italian>Il Presidente %s1:1_civ_adjective и stato messo sotto impeachment</Italian>
		<Spanish>El presidente %s1_civ_adjective se enfrente a una mociуn de censura.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_TRADING_COMPANY_CONQUERORS</Tag>
		<Russian>После основания вашей собственной Торговой Компании, торговцы нашей страны обратились к Вам с просьбой принять меры, чтобы утвердить их позиции на рынках Южной Азии.</Russian>
		<English>With the establishment of our own Trading Company, our country's merchants are approaching you to take action to further assert their position in the South Asian markets.</English>
		<German>Mit der Einrichtung unserer eignenen Handelsgesellschaft treten die Kaufleute unseres Landes an Euch heran, Maßnahmen zur weiteren Sicherung ihrer Position in den südasiatischen Märkten zu ergreifen.</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_TRADING_COMPANY_CONQUERORS</Tag>
		<Russian>%s1_civ_adjective обсуждают принятие мер для обеспечения положения их Торговой Компании на рынках Южной Азии.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective Trading Company considers to take further actions to enforce its South Asian market position.</English>
		<German>Die %s1:1 Handelsgesellschaft erwägt weitere Aktionen zur Festigung ihrer Marketstellung in Südasien.</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRADING_COMPANY_CONQUERORS_1</Tag>
		<Russian>Профинансировать контрактирование гаваней из нашей казны.</Russian>
		<English>Fund the establishment of contracted harbors out of our treasury.</English>
		<German>Finanziert die Einrichtung von Vertragshäfen aus unserer Schatzkammer.</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRADING_COMPANY_CONQUERORS_2</Tag>
		<Russian>Нанять армию для установления контроля.</Russian>
		<English>Draft an army to establish control.</English>
		<German>Stellt eine Armee auf, um die Kontrolle zu erringen.</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRADING_COMPANY_CONQUERORS_3</Tag>
		<Russian>Это не в наших интересах.</Russian>
		<English>This is none of our concern.</English>
		<German>Das geht uns nichts an.</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TEXT_TRADING_COMPANY_CONQUERORS_1</Tag>
		<Russian>%s1_civ_adjective и их Торговая Компания устанавливает контоль над гаванями в Южной Азии.</Russian>
		<English>The %s1_civ_adjective Trading Company has established control over South Asian harbors.</English>
		<German>Die %s1:1_civ_adjective Handelsgesellschaft hat Kontrolle über einige südasiatische Häfen erlangt.</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TEXT_TRADING_COMPANY_CONQUERORS_2</Tag>
		<Russian>%1_civ_adjective поддерживают их Торговую Компанию в деле установлении вооруженного контроля над торговыми путями в Южной Азии!</Russian>
		<English>The %1_civ_adjective government supports its Trading Company to achieve military control over its South Asian trade routes!</English>
		<German>Die %1:1_civ_adjective Regierung unterstützt ihre Handelsgesellschaft darin, militärische Kontrolle über ihre südasiatischen Handelsrouten zu erlangen!</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_REFORMATION</Tag>
		<Russian>Изобретение Печатного Пресса породило волну новых доктрин. Реформаторы по всему католическому миру ставят под сомнение авторитет Папы в христианском богословии. Как мы отреагируем?</Russian>
		<English>The invention of the Printing Press has unleashed a wave of new doctrines. Reformers all over the Catholic world are challenging the authority of the Pope over Christian theology. How shall we react?</English>
		<German>Die Erfindung der Druckerpresse hat eine Welle neuer Doktrinen ausgelöst. Reformer aus der gesamten katholischen Welt fordern die Autorität des Papstes über theologische Fragen heraus. Wie sollen wir reagieren?</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_REFORMATION</Tag>
		<Russian>%s1_civ_adjective приняли Реформацию.</Russian>
		<English>The Reformation has reached the %s1_civ_adjective civilization.</English>
		<German>Die Reformation hat die %s1:1 Zivilisation erreicht.</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_REFORMATION_1</Tag>
		<Russian>Принять Реформацию.</Russian>
		<English>Embrace the Reformation.</English>
		<German>Nehmt die Reformation an.</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_REFORMATION_2</Tag>
		<Russian>Терпеть новые секты.</Russian>
		<English>Tolerate the new sects.</English>
		<German>Toleriert die neuen Sekten.</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_REFORMATION_3</Tag>
		<Russian>Присоединиться к Контрреформации.</Russian>
		<English>Join the Counter-Reformation.</English>
		<German>Tretet der Gegen-Reformation bei.</German>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
