<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<!-- following ones are the same as in CIV4GameText_Civilopedia_BTS.xml, except for the strategy paragraph -->
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_NETHERLANDS_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Originally several separate territories under the control of the Holy Roman Empire, and then united into one state under Habsburg rule (16th century), the Netherlands did not acquire national independence until the conclusion of the Eighty Years' War (1568-1648 AD) when the Spanish formally renounced all claims to Dutch sovereignty in the Treaty of Mьnster.[PARAGRAPH:2]The Eighty Years' War was sparked by Spanish religious oppression and an occupation by Spanish forces led by the Duke of Alba, during which over one thousand people were sentenced to death, including two prominent and popular Dutch nobles; these actions caused dissention among the Dutch people. In 1568 Willem, Prince of Orange, returned from a self-imposed exile (in order to avoid prosecution by the Duke of Alba) and led the uprising against the Spanish occupation.[PARAGRAPH:2]The Dutch fight for independence can be seen as a war against religious oppression, with the Pacification of Ghent treaty being a written representation of this sentiment. Signed on November 8th, 1576 the document specified an alliance between the Dutch provinces, in which religious differences would be put aside for the purposes of expelling the Spanish and restoring local provincial control to the Netherlands.[PARAGRAPH:2]During the seventeenth century the Dutch began using their large military and merchant navies to both create their own trading posts along the African coast and rob those of the Portuguese in an effort to reach valuable markets in India and Indonesia. The inrush of treasure, trade and knowledge from these trading and military expeditions was extremely beneficial, and during this first half of the seventeenth century the Dutch experienced a Golden Age of cultural and economic growth. This Golden Age would soon come to a crushing end.[PARAGRAPH:2]In 1795, France, under Napoleon I, conquered the Dutch mainland. The Netherlands quickly declined in influence and power, locally and internationally, with the British taking most of their colonial possessions. After Napoleon was defeated a few colonial territories were restored to the Dutch and remained under their control until the decolonization of the twentieth century.[PARAGRAPH:2]Many historians regard the Dutch empire as the first truly capitalist country. In addition to developing the first stock exchange, many modern services such as corporate insurance and retirement funds were attributed to Dutch inventiveness.[PARAGRAPH:2]The Netherlands is also the birthplace of one of the world's early democratic institutions - the Dutch Water Boards. Due to the unique topography of the Netherlands - about half of the mainland is a foot or more under sea level - the country's waterways must be constantly monitored and controlled in order to prevent flooding that would result in tremendous loss of life and property. Each Water Board is in charge of one of the nation's 27 water districts and all matters pertaining to local water management. The creation of these water boards predates the Netherlands itself. [PARAGRAPH:2]The modern Netherlands, with a diverse population and liberal laws towards drugs, prostitution, abortion, same-sex marriage, and euthanasia, has been a constant haven for refugees from other countries. Cultural minorities are encouraged to protect their own cultural identity while at the same time integrate into Dutch culture at large, further reinforcing the open-minded ideals for which Dutch ancestors fought and died.</English>
		<French>A l'origine, les Pays-Bas йtaient constituйs de plusieurs territoires, d'abord sйparйs sous le contrфle du Saint Empire romain germanique, puis unifiйs sous le rиgne des Habsbourg (16иme siиcle). Les Pays-Bas n'acquiиrent leur indйpendance qu'а la fin de la Guerre de quatre-vingts ans (1568-1648) quand les Espagnols renoncent officiellement а toute prйtention sur la souverainetй nйerlandaise en signant le Traitй de Mьnster.[PARAGRAPH:1]La Guerre de quatre-vingts ans est dйclenchйe par l'oppression religieuse Espagnole et par l'occupation des troupes hispaniques (menйes par le duc d'Albe), au cours de laquelle plus de mille personnes sont condamnйes а mort, y compris deux membres importants de la noblesse nйerlandaise, provoquant le soulиvement du peuple nйerlandais. En 1568, Guillaume, prince d'Orange, revient d'un exil qu'il s'йtait lui-mкme imposй (afin d'йviter d'кtre poursuivi par le duc d'Albe) et mиne la rйvolte contre l'occupation espagnole.[PARAGRAPH:1] La lutte nйerlandaise pour l'indйpendance peut кtre considйrйe comme une guerre contre le sentiment d'oppression religieuse, sentiment dont le traitй de Pacification de Gand sera la reprйsentation йcrite. Ce document, signй le 8 novembre 1576, consacre une alliance entre les provinces nйerlandaises, au sein de laquelle les diffйrents religieux seront mis de cфtй afin de chasser les espagnols et de restaurer un contrфle local sur les Pays-Bas.[PARAGRAPH:1]Au cours du 17иme siиcle, les nйerlandais commencent а utiliser leurs vastes marines militaires et marchandes pour crйer leurs propres postes de commerce le long de la cфte Africaine et piller les comptoirs portugais, afin d'atteindre les prйcieux marchйs d'Inde et d'Indonйsie. Les revenus financiers, commerciaux et scientifiques de ces expйditions commerciales et militaires sont extrкmement substantiels et, durant la premiиre moitiй du dix-septiиme siиcle, les nйerlandais connaissent un вge d'or provoquй par une forte croissance йconomique et culturelle. Cet вge d'or doit bientфt s'achever dans le sang.[PARAGRAPH:1]En 1795 la France, sous Napolйon Ier, conquiert les Pays-Bas continentaux. Les Pays-Bas perdent rapidement pouvoir et influence, localement et mondialement, tandis que les Anglais s'emparent de leurs possessions coloniales. Aprиs la dйfaite de Napolйon, quelques colonies sont rendues aux Nйerlandais et demeurent sous leur contrфle jusqu'а la dйcolonisation du vingtiиme siиcle.[PARAGRAPH:1]De nombreux historiens considиrent l'empire nйerlandais comme le premier pays rйellement capitaliste. En plus de la premiиre Bourse, de nombreux services modernes comme les assurances et les fonds de retraite sont attribuйs а l'innovation nйerlandaise.[PARAGRAPH:1]Les Pays-bas sont aussi la patrie de l'une des premiиres institutions dйmocratiques mondiales : les Conseils de l'eau nйerlandais. En raison de la topographie unique des Pays-Bas (environ la moitiй du continent est situйe trente centimиtres ou plus au-dessous du niveau de la mer), les voies navigables doivent кtre constamment surveillйes et contrфlйes afin d'йviter une inondation qui provoquerait des pertes humaines et matйrielles considйrables. Chaque Conseil de l'eau est responsable de l'une des 27 agences de l'eau de la nation et de toutes les affaires relatives а la gestion de l'eau. La crйation de ces Conseils de l'eau prйcиde celle des Pays-bas eux-mкmes. [PARAGRAPH:1]Avec une population trиs diversifiйe et des lois libйrales concernant les drogues, la prostitution, l'avortement, le mariage homosexuel et l'euthanasie, les Pays-Bas modernes sont toujours une destination de prйdilection pour les rйfugiйs. Le gouvernement nйerlandais encourage les minoritйs а protйger leur propre identitй culturelle tout en intйgrant la culture nйerlandaise dans son ensemble, renforзant ainsi davantage les idйaux d'ouverture pour lesquels les ancкtres nйerlandais se sont battus jusqu'а la mort.</French>
		<German>Die Niederlande, ehemals sieben unabhдngige Territorien unter der Herrschaft des Heiligen Rцmischen Reiches, die unter habsburgischer Herrschaft (16. Jahrhundert) vereint wurden, erreichten ihre nationale Unabhдngigkeit erst mit dem Ende des Achtzigjдhrigen Krieges (1568 - 1648 n. Chr.), als die Spanier im Vertrag von Mьnster offiziell auf alle Ansprьche an Holland verzichteten.[PARAGRAPH:1]Der Achtzigjдhrige Krieg entbrannte aufgrund religiцser Verfolgung durch Spanien und der Besetzung durch spanische Truppen unter der Fьhrung des Herzogs von Alba, wдhrend derer ьber tausend Menschen zum Tode verurteilt wurden, darunter zwei beliebte hollдndische Adlige. Diese Ereignisse schьrten Unzufriedenheit beim hollдndischen Volk. 1568 kehrte Wilhelm, Prinz von Oranien, aus einem selbst auferlegten Exil zurьck (auf diese Weise war er der Verfolgung durch den Herzog von Alba entgangen) und fьhrte den Aufstand gegen die spanische Besatzung an.[PARAGRAPH:1]Der hollдndische Kampf um Unabhдngigkeit kann als Krieg gegen religiцse Unterdrьckung gesehen werden, von der das Vertragswerk der Genter Pazifikation ein schriftliches Zeugnis bietet. Das Dokument, das am 8. November 1576 unterzeichnet wurde, stellt ein Bьndnis hollдndischer Provinzen her, fьr das zum Zweck der Vertreibung der Spanier und der Wiederherstellung der цrtlichen Provinzregierung in den Niederlanden die religiцsen Differenzen zur Seite gelegt werden sollten.[PARAGRAPH:1]Wдhrend des 17. Jahrhunderts begannen die Hollдnder, ihre groЯen Kriegs- und Handelsflotten zu nutzen, um sowohl eigene Handelsposten entlang der afrikanischen Kьste zu errichten als auch die der Portugiesen zu plьndern und wertvolle Mдrkte in Indien und Indonesien zu erreichen. Der Zustrom von Reichtum, Handel und Wissen aus diesen Handels- und Kriegsexpeditionen wirkte sich дuЯerst gьnstig aus, und wдhrend der ersten Hдlfte des 17. Jahrhunderts erlebten die Hollдnder eine Blьtezeit der Wirtschaft und Kultur. Dieses Goldene Zeitalter sollte jedoch bald ein schreckliches Ende erfahren.[PARAGRAPH:1]1795 eroberte Frankreich unter Napoleon I. das hollдndische Festland. Die Niederlande verloren rasch an Einfluss und Macht, vor Ort und international, wдhrend die Briten Besitz vom GroЯteil ihrer Kolonien ergriffen. Nachdem Napoleon besiegt worden war, erhielten die Hollдnder einige wenige Kolonien zurьck, die sie bis zur Dekolonisierung im 20. Jahrhundert behielten.[PARAGRAPH:1]Viele Historiker betrachten das Niederlдndische Reich als den ersten echten kapitalistischen Stadt. AuЯer der Entwicklung der ersten Bцrse werden dem hollдndischen Erfindungsgeist viele moderne Dienstleistungen wie Unternehmensversicherungen und Pensionskassen zugeschrieben.[PARAGRAPH:1]Die Niederlande sind auch der Geburtsort einer der дltesten demokratischen Einrichtungen der Welt - der Hollдndischen Wasserverwaltung. Aufgrund der einzigartigen Topografie der Niederlande - etwa die Hдlfte des Festlands liegt 30 cm oder mehr unter dem Meeresspiegel - mьssen die Wasserwege des Landes stдndig ьberwacht und kontrolliert werden, um Fluten zu vermeiden, die einen immensen Verlust an Menschenleben und Besitz zur Folge hдtten. Jede Wasserverwaltung ist fьr eines der 27 nationalen Wassergebiete und alle mit der цrtlichen Wasserverwaltung zusammenhдngenden Angelegenheiten zustдndig. Diese Wasserverwaltungsgremien sind bereits дlter als die Niederlande selbst.[PARAGRAPH:1]Die modernen Niederlande mit ihrer vielfдltigen Bevцlkerung und der liberalen Gesetzgebung in Sachen Drogen, Prostitution, Abtreibung, gleichgeschlechtlicher Ehe und Sterbehilfe, sind ein stдndiger Hafen fьr Flьchtlinge aus anderen Lдndern. Kulturelle Minderheiten werden darin bestдrkt, ihre eigene kulturelle Identitдt zu wahren und sich gleichzeitig in die allgemeine hollдndische Kultur zu integrieren; eine Haltung, welche die toleranten und offenen Ideale bestдrkt, fьr die die hollдndischen Vorfahren gekдmpft und ihr Leben gegeben haben.</German>
		<Italian>Inizialmente i Paesi Bassi erano territori separati sotto il controllo del Sacro Romano Impero e vennero uniti in un unico stato sotto la guida degli Asburgo (XIV secolo) ma non acquisirono una propria indipendenza fino alla fine della Guerra degli 80 anni (1568-1648 d.C.), quando la Spagna rinunciт formalmente a tutte le pretese sulla sovranitа olandese, con il Trattato di Mьnster.[PARAGRAPH:1]La Guerra degli 80 anni fu scatenata dall'oppressione religiosa da parte degli spagnoli e dall'occupazione di forze iberiche guidate dal Duca d'Alba, durante la quale mille persone furono condannate a morte, tra cui due nobili olandesi prominenti e popolari; queste azioni causarono il dissenso della popolazione olandese. Nel 1568 Guglielmo, principe d'Orange, tornт da un esilio autoimposto (per evitare la persecuzione del Duca d'Alba) e guidт la rivolta contro l'occupazione spagnola.[PARAGRAPH:1]La lotta olandese per l'indipendenza puт essere vista come una guerra contro l'oppressione religiosa e la Pacificazione di Gand la rappresentazione scritta di tale sentimento. Firmato l'8 novembre del 1576, questo documento stabiliva un'alleanza tra le province olandesi in cui le differenze religiose venivano messe da parte per cercare di cacciare gli spagnoli e di ripristinare il controllo provinciale locale dei Paesi Bassi.[PARAGRAPH:1]Durante il diciassettesimo secolo gli olandesi cominciarono a utilizzare la propria marina mercantile e militare sia per creare delle stazioni commerciali lungo le coste africane sia per derubare quelle portoghesi, nel tentativo di raggiungere i preziosi mercati in India e Indonesia. L'afflusso di tesori, commercio e conoscenza derivanti da queste spedizioni militari e commerciali ebbe un effetto estremamente positivo e, durante la prima metа del diciassettesimo secolo, gli olandesi conobbero un periodo di grande crescita culturale ed economica. Un'etа dell'oro che sarebbe presto tragicamente terminata.[PARAGRAPH:1]Nel 1795 la Francia, sotto Napoleone I, conquistт l'Olanda. I Paesi Bassi persero rapidamente influenza e potere, sia a livello locale sia internazionale, e i britannici presero la maggior parte dei loro possedimenti coloniali. Dopo la sconfitta di Napoleone alcuni territori coloniali tornarono agli olandesi e rimasero sotto il loro controllo fino alla decolonizzazione del ventesimo secolo.[PARAGRAPH:1]Molti storici vedono l'impero olandese come il primo paese realmente capitalista. Oltre ad aver sviluppato la prima borsa azionaria, molti altri servizi moderni come le assicurazioni aziendali e i fondi di pensionamento sono da imputare all'inventivitа olandese.[PARAGRAPH:1]I Paesi Bassi sono anche il luogo di nascita di una delle prime istituzioni democratiche al mondo: i Distretti di Controllo delle Acque (Water Boards). A causa dell'insolita topografia del Paese, circa una metа dei Paesi Bassi и di una trentina di centimetri al di sotto del livello del mare: i corsi d'acqua devono essere costantemente controllati per prevenire allagamenti che causerebbero perdite di vite e di proprietа. Ogni distretto si occupa di una delle 27 aree in cui и diviso il Paese e di tutti i problemi inerenti alla gestione locale delle acque. La creazione di tali distretti и antecedente a quella degli stessi Paesi Bassi. [PARAGRAPH:1]I moderni Paesi Bassi, con una popolazione eterogenea e leggi liberali su droga, prostituzione, aborto, matrimoni tra persone dello stesso sesso ed eutanasia accolgono da sempre rifugiati da altri Paesi. Le minoranze culturali sono incoraggiate a difendere la propria identitа culturale, pur integrandosi ampiamente nella cultura olandese, rinforzando in questo modo gli ideali di larghe vedute per cui gli antenati olandesi combatterono e morirono.</Italian>
		<Spanish>Holanda, que originariamente solo era varios territorios separados bajo el control del Sacro Imperio Romano y mбs tarde unificados en un solo estado bajo el dominio de los Habsburgo (siglo XVI), no alcanzу la independencia hasta el final de la Guerra de los Ochenta Aсos (1568-1648), cuando, en el tratado de Mьnster, los espaсoles renunciaron finalmente a sus pretensiones de soberanнa sobre ella.[PARAGRAPH:1]Lo que desencadenу la Guerra de los Ochenta Aсos fue la intolerancia religiosa de los espaсoles y la ocupaciуn del paнs por parte de las fuerzas del duque de Alba, que sentenciу a muerte a un millar de personas, incluidos dos importantes y populares nobles. Estos actos provocaron el descontento del pueblo. En 1568, Guillermo, prнncipe de Orange, regresу del exilio que йl mismo se habнa impuesto (para no caer en manos del Duque de Alba) y se puso a la cabeza de la revuelta.[PARAGRAPH:1]La lucha por la independencia de los holandeses puede verse como una guerra contra la opresiуn religiosa, sentimiento encarnado en la llamada Pacificaciуn de Gante. Firmado el 8 de noviembre de 1576, este documento establecнa una alianza entre las diferentes provincias holandesas, cuyas diferencias religiosas serнan apartadas con el fin de expulsar a los espaсoles y recuperar la autonomнa.[PARAGRAPH:1]A lo largo del siglo XVII, los holandeses empezaron a utilizar sus grandes barcos mercantes y de guerra para establecer puestos comerciales a lo largo de la costa africana y asaltar los de los portugueses, en un intento por alcanzar los ricos mercados de la India e Indonesia. La llegada de riquezas, mercancнas y conocimientos generado por estas expediciones comerciales y militares fue extremadamente beneficio y, durante la primera mitad del siglo XVII, los holandeses vivieron una edad dorada de crecimiento cultural y econуmico. Esta edad de oro no tardarнa en sufrir un fin dolorosamente brusco.[PARAGRAPH:1]En 1795, los ejйrcitos franceses de Napoleуn I conquistaron la metrуpolis holandesa. Holanda experimentу un acusado declive en su influencia y poder, tanto local como internacionalmente, y los britбnicos se apoderaron de la mayor parte de sus colonias. Tras la derrota de Napoleуn, algunos de los territorios coloniales fueron devueltos a los holandeses, y permanecieron bajo su control hasta el proceso descolonizador del siglo XX.[PARAGRAPH:1]Muchos historiadores consideran al imperio holandйs el primer estado realmente capitalista. Ademбs de desarrollar la primera bolsa de la historia, muchas instituciones modernas, como los seguros corporativos y los fondos de pensiones, se consideran inventos holandeses.[PARAGRAPH:1]Holanda fue tambiйn el escenario de la apariciуn de una de las primeras instituciones democrбticas del mundo: las Juntas del agua. Debido a las especiales caracterнsticas topogrбficas de Holanda (casi la mitad del paнs estб mбs de treinta centнmetros por debajo del nivel del mar), los rнos deben ser objeto de vigilancia y control constantes para prevenir inundaciones y pйrdidas catastrуficas. Cada Junta del agua controla uno de los 27 distritos hidrogrбficos del paнs, y gestiona todo lo referente a los recursos hнdricos. La creaciуn de estas instituciones es anterior al nacimiento del propio estado de Holanda. [PARAGRAPH:1]La moderna Holanda, con su poblaciуn cosmopolita y su legislaciуn liberal con respecto a las drogas, la prostituciуn, el aborto, los matrimonios homosexuales y la eutanasia, ha sido un autйntico paraнso para refugiados procedentes de otras regiones. Se alienta a las minorнas a proteger su identidad cultural, al tiempo que se integran en la cultura holandesa en su conjunto, lo que contribuye a reforzar los ideales de tolerancia por los que lucharon y murieron los antepasados de los holandeses.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_MAYA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Mayan Empire blossomed within the thick jungles and volcanic hills of Belize, Guatemala and the Yucatan Peninsula of Mexico. Creators of the most advanced civilization in the Americas from 700 BC until 900 AD, the Mayan population in its age was second only to the Chinese T'ang dynasty in sheer numbers.[PARAGRAPH:2]Often referred to as the "Greeks of the New World," the Mayans were similarly organized into a series of feuding city states, although these cities served more religious and administrative purposes than as populations centers. Uniting the Maya culture was a common language, religion and artistic style, but each city state remained fiercely independent, often uniting only at the point of a Holkan spear. [PARAGRAPH:2]Every city-state was governed by its own royal family, whom often claimed full or semi-divinity. During the Mayan Classical Period from roughly 250 to 900 AD, these cities became vast complexes of pyramids, causeways and plazas. Nakbe, the first city-state to grow on a grand scale, began its expansion around 700 BC. By 300 BC, Nakbe had been transformed into an impressive city, with four grand step pyramids and a seven mile stone causeway linking it to the nearby city of El Mirador. [PARAGRAPH:2]Nakbe was only the first of many vast cities. Chichen Itza, Tikal and Palenque all became massive population centers. With myriad pyramids and religious structures, Tikal grew to become a city of the grandest scale and the largest of the Mayan population centers, dwarfing Palenque and Copan.[PARAGRAPH:2]Palenque, a significantly smaller settlement to the West, reached its zenith in the seventh century AD under the reign of Pacal II, whose subjugation of neighboring cities ensured the hegemony of his own. Much is known about Pacal and his city thanks to the intricately-carved history left to us within Pacal's tomb, "The Temple of Inscriptions," entire walls of which were filled with the Mayans' distinctive pictographic language, the only written language developed in the Americas. [PARAGRAPH:2]Language was not the only realm in which Mayan minds excelled. Their calendars were nearly on par with those of the modern era, but were created without the use of the telescope or other tools. Independent development of the number zero, an accomplishment that eluded both the Greeks and Romans, was yet another of the impressive feats of the Mayans. [PARAGRAPH:2]Most of these discoveries grew out of the Mayan religion. And while certainly interested in knowledge, the Mayan religion was ensconced in the belief of the power of blood. Many wars among the Maya were fought simply to provide prisoners to be sacrificed in intricate religious ceremonies, thought necessary to ensure the safety and advancement of the people. [PARAGRAPH:2]The Mayan civilization came to a surprisingly abrupt end, and the cause of this fall is still a hotly debated topic. One of the most widely-accepted theories is that the delicate ecology of the Yucatan rainforests simply could no longer support the growing population of the Mayan people. A peasant revolt is also a likely cause of the fall of Mayan priestly caste, as belief in brutal Mayan rituals fell to the wayside. [PARAGRAPH:2]But the popular notion that the Mayans simply disappeared is false. While the grand temple building, intricate carvings and sacrifices ceased, the Mayan language and people continued to survive in their former homeland, even after the conquest of their country by Spanish conquistadors. The Mayan languages, Yucatec being the most common, are still spoken to this day and armed resistance by the Maya continued into the twentieth century. The Maya remain a living people.</English>
		<French>L'empire maya prospиre au milieu des jungles йpaisses et des collines volcaniques du Belize, du Guatemala et de la pйninsule mexicaine du Yucatan. Fondateurs de la civilisation la plus avancйe des Amйriques entre 700 av. J.C. et 900 ap. J.C, les Mayas forment а cette йpoque la deuxiиme plus grande population du monde, juste aprиs la dynastie chinoise des T'ang.[PARAGRAPH:1]Souvent surnommйs les "grecs du nouveau monde", les Mayas sont eux aussi organisйs en citйs guerriиres, mкme si ces citйs servent plus de centres religieux et administratifs que de centres populaires. Les Mayas sont liйs par une langue, une religion et un style artistique communs, mais chaque citй demeure fйrocement indйpendante, ne s'unissant souvent qu'au bout de la lance d'un holkan. [PARAGRAPH:1]Chaque citй est gouvernйe par sa propre famille royale, qui se rйclame souvent d'origine divine ou semi-divine. Au cours de l'иre classique maya, de 250 а 900 ap. J.C. environ, ces citйs deviennent de vastes complexes abritant nombre de pyramides, de chaussйes et de places. Nakbe, la premiиre citй а connaоtre un dйveloppement de grande ampleur, entame son expansion aux environs de 700 av. J.C. En 300 av. J.C. Nakbe se transforme en une immense ville, pourvue de quatre grandes pyramides et d'une chaussйe en pierre de onze kilomиtres reliant la ville а la citй voisine de El Mirador.[PARAGRAPH:1]Mais d'autres villes connaissent la mкme croissance. Chichйn Itzб, Tikal et Palenque deviennent toutes d'immenses centres urbains. Dotйe d'une myriade de pyramides et de structures religieuses, Tikal devient une ville grandiose et le plus grand centre de population maya, йclipsant mкme Palenque et Copan.[PARAGRAPH:1]Palenque, petite colonie de l'ouest, atteint son zйnith au septiиme siиcle avant J.C. sous le rиgne de Pacal II qui, en assujettissant les citйs voisines, assure l'hйgйmonie de la sienne. Nous savons beaucoup de choses sur Pacal et sa ville grвce au Temple des inscriptions, dont les murs sont couverts de symboles mayas, lesquels formaient le seul langage йcrit dйveloppй dans les Amйriques.[PARAGRAPH:1]Les mayas n'ont pas excellй que pour le langage. Leurs calendriers йtaient presque aussi sophistiquйs que ceux de l'иre moderne alors qu'ils ne disposaient ni du tйlescope ni d'aucun autre outil. L'invention du chiffre zйro, qui avait йchappй aux Grecs et aux Romains, est йgalement а mettre sur le compte de l'ingйniositй maya. [PARAGRAPH:1]La plupart de ces dйcouvertes trouvent leur origine dans la religion maya. Mкme si elle s'intйresse aux nouvelles connaissances, cette derniиre croit fortement au pouvoir du sang. De nombreuses guerres sont menйes dans le simple but de fournir des prisonniers а sacrifier lors de cйrйmonies religieuses trиs complexes, que les Mayas considиrent nйcessaires а la sйcuritй et au dйveloppement de leur peuple.[PARAGRAPH:1]La civilisation maya connaоt une fin йtrangement brusque, dont la cause est encore l'objet de nombreux dйbats. L'une des thйories les plus rйpandues est que le fragile йcosystиme des forкts du Yucatan ne pouvait plus soutenir la croissance de la population. Une rйvolte de paysans pourrait йgalement кtre а l'origine du dйclin de la caste des prкtres, au moment mкme oщ la croyance en leurs rites brutaux ne rassemblait plus autant d'adeptes. [PARAGRAPH:1]Mais il serait faut de penser que les Mayas ont disparu. Certes, la construction de temples et la pratique de sacrifices ont cessй, mais la langue et le peuple mayas ont continuй а survivre, mкme aprиs les conquкtes des conquistadors. Les langues mayas (parmi lesquelles la plus courante est le maya yucatиque) sont encore parlйes de nos jours et la rйsistance armйe maya se poursuivit jusqu'au vingtiиme siиcle. Les mayas sont toujours un peuple vivant.</French>
		<German>Das Mayareich blьhte im dichten Dschungel und auf den Vulkanhьgeln von Belize, Guatemala und der mexikanischen Halbinsel Yucatan. Die Maya waren von 700 v. Chr. bis 900 n. Chr. die Schцpfer der fortschrittlichsten Zivilisation auf dem amerikanischen Kontinent, und wдhrend ihrer Blьtezeit stand die Bevцlkerung zahlenmдЯig nur der der chinesischen T'ang-Dynastie nach.[PARAGRAPH:1]Die Maya werden oft die "Griechen der Neuen Welt" genannt, da sie auf дhnliche Weise in verschiedene einander bekriegende Stдdte organisiert waren, obwohl diese Stдdte mehr als religiцse und verwaltungstechnische denn als Bevцlkerungszentren dienten. Eine gemeinsame Sprache, Religion und Kunstrichtung einte die Mayakultur, doch jeder Stadtstaat legte groЯen Wert auf Unabhдngigkeit, und oft konnte nur die Spitze eines Holkan-Speers ein Bьndnis erzwingen.[PARAGRAPH:1]Jeder Stadtstaat wurde von einer eigenen Kцnigsfamilie regiert, deren Mitglieder oft fьr sich beanspruchten, Gцtter oder Halbgцtter zu sein. Wдhrend der klassischen Epoche der Maya, von etwa 250 bis 900 n. Chr., entwickelten sich diese Stдdte zu gewaltigen Komplexen mit Pyramiden, StraЯen und Plдtzen. Nakbe, der erste groЯe Stadtstaat, begann etwa 700 v. Chr. zu expandieren. 300 v. Chr. war aus Nakbe eine beeindruckende Stadt mit vier groЯen Stufenpyramiden und einer sieben Meilen langen StraЯe geworden, die sie mit der Nachbarstadt El Mirador verband.[PARAGRAPH:1]Nakbe war nur die erste vieler groЯer Stдdte. Chichen Itza, Tikal und Palenque entwickelten sich alle zu groЯen Bevцlkerungszentren. Tikal mit seinen Myriaden an Pyramiden und religiцsen Gebдuden entwickelte sich zu einer wahren GroЯstadt und wurde das grцЯte Bevцlkerungszentrum der Maya, demgegenьber Palenque und Copan geradezu klein wirkten.[PARAGRAPH:1]Palenque, eine wesentlich kleinere Siedlung im Westen, erreichte ihre Blьtezeit im 7. Jahrhundert n. Chr. unter der Herrschaft Pacals II., der die Nachbarstдdte unterjochte, um seine eigene Vorherrschaft zu sichern. Dank der in Pacals Grabmal ьberlieferten Geschichte wissen wir viel ьber Pacal und seine Stadt. Im "Tempel der Inschriften" waren ganze Wдnde mit der typischen Bilderschrift der Maya bedeckt, der einzigen Schriftsprache, die sich auf dem amerikanischen Kontinent entwickelt hat.[PARAGRAPH:1]Die Sprachwissenschaft war nicht der einzige Bereich, in dem die Maya hervorragende Leistungen brachten. Ihre Kalender waren nicht nur denen der heutigen Zeit ebenbьrtig, sondern wurden ohne die Hilfe von Teleskopen oder anderen Hilfsmitteln geschaffen. Die unabhдngige Entwicklung der Zahl Null, eine Leistung, die sowohl die Griechen wie auch die Rцmer verfehlten, war eine weitere beeindruckende Errungenschaft der Maya.[PARAGRAPH:1]Die meisten dieser Entdeckungen entwickelten sich aus der Religion der Maya. Und obwohl sie sicherlich an Wissen interessiert waren, war die Religion der Maya durchdrungen vom Glauben an die Macht des Blutes. Viele Kriege der Maya wurden einfach gefьhrt, um Gefangene zu machen, die in ausgeklьgelten religiцsen Zeremonien geopfert wurden, von denen man glaubte, sie wдren fьr die Sicherheit und den Fortschritt der Bevцlkerung notwendig.[PARAGRAPH:1]Die Zivilisation der Maya erfuhr ein plцtzliches Ende, und der Grund fьr diesen Untergang ist immer noch stark umstritten. Eine der anerkanntesten Theorien besagt, dass die empfindliche Цkologie der Regenwдlder in Yucatan die wachsende Bevцlkerung der Maya nicht lдnger ernдhren konnte. Auch gilt ein Bauernaufstand als wahrscheinliche Ursache fьr den Fall der Priesterkaste der Maya, als der Glaube an die brutalen Mayarituale an Kraft verlor.[PARAGRAPH:1]Doch die volkstьmliche Anschauung, die Maya wдren einfach verschwunden, ist falsch. Obgleich die groЯartigen Tempelanlagen, feinen Steinmetzarbeiten und die Opferzeremonien nicht mehr existieren, haben die Sprache und das Volk der Maya in ihrer ehemaligen Heimat ьberlebt und sogar die Eroberung ihres Landes durch die spanischen Konquistadoren ьberstanden. Die Sprachen der Maya, deren hдufigste Yucatec ist, werden noch heute gesprochen, und der bewaffnete Widerstand der Maya dauerte bis in das 20. Jahrhundert an. Die Maya bleiben eine lebendige Kultur.</German>
		<Italian>L'impero maya fiorм nelle fitte giungle e sulle colline vulcaniche di Belize, Guatemala e sulla penisola dello Yucatan in Messico. La popolazione maya rappresentт la civiltа piщ avanzata in America dal 700 a.C. fino al 900 d.C. e, a suo tempo, fu inferiore come numero solo a quella cinese della dinastia T'ang.[PARAGRAPH:1]Spesso definiti i "Greci del Nuovo Mondo", i Maya erano analogamente organizzati in una serie di cittа-stato in lotta tra loro, anche se tali cittа avevano scopi piщ religiosi e amministrativi che non fungere da centri della popolazione. A unire la cultura maya erano linguaggio, religione e stile artistico comuni, ma ogni cittа-stato rimaneva fieramente indipendente, spesso unita solo grazie alla punta della lancia di un Holkan. [PARAGRAPH:1]Ogni cittа-stato era governata dalla propria famiglia reale, che spesso rivendicava una divinitа parziale o totale. Durante il periodo classico maya, all'incirca dal 250 al 900 d.C., queste cittа divennero vasti complessi di piramidi, sentieri rialzati e piazze. Nakbe fu la prima cittа-stato a crescere molto e cominciт la propria espansione attorno al 700 a.C. Nel 300 a.C. Nakbe si era trasformata in una cittа impressionante, con quattro piramidi a gradoni e un sentiero in pietra di quasi dodici chilometri che la collegava alla vicina cittа di El Mirador. [PARAGRAPH:1]Nakbe fu solo la prima di molte cittа immense. Chichen Itza, Tikal e Palenque divennero tutte grossi centri urbani. Con miriadi di piramidi e strutture religiose, Tikal crebbe fino a diventare la cittа piщ importante e il maggiore fra i centri popolati dei Maya, ancor piщ di Palenque e Copan.[PARAGRAPH:1]Palenque, un insediamento decisamente piщ piccolo a ovest, raggiunse il massimo splendore nel settimo secolo d.C. sotto il regno di Pakal II, che sottomise le cittа circostanti assicurando l'egemonia della propria. Molto si sa di Pakal e della sua cittа grazie alla storia incisa all'interno della sua tomba, il "Tempio delle Iscrizioni". Al suo interno, interi muri erano ricoperti con la caratteristica scrittura pittografica dei Maya, l'unico linguaggio scritto mai sviluppato in America. [PARAGRAPH:1]Il linguaggio non era l'unico campo in cui le menti dei Maya eccellevano. I loro calendari sono quasi al livello di quelli odierni ma furono creati senza l'uso di telescopi o altri strumenti. La scoperta indipendente del numero zero, cosa che sfuggм a Greci e Romani, и un'altra delle impressionanti imprese dei Maya. [PARAGRAPH:1]La maggior parte di queste scoperte и da imputare alla religione Maya. E, pur essendo interessati alla conoscenza, la loro religione era basata sulla fede nel potere del sangue. Molte guerre tra i Maya furono combattute semplicemente con lo scopo di ottenere prigionieri da sacrificare in complesse cerimonie religiose, che si pensava fossero necessarie per assicurare la salvezza e il progresso. [PARAGRAPH:1]La civiltа Maya ebbe una fine brusca e prematura e il motivo и ancora fonte di dibattito. Una delle teorie piщ diffuse и che la delicata ecologia delle foreste dello Yucatan non riuscм piщ a sopportare la popolazione in aumento della civiltа maya. Anche la rivolta dei contadini potrebbe essere una causa verosimile della caduta della casta dei preti maya, per via di una diminuzione della fede nei brutali rituali maya. [PARAGRAPH:1]Ma la diffusa credenza che il popolo maya sia veramente scomparso и falsa. Gli enormi templi, i complessi geroglifici e i sacrifici sono terminati, ma la lingua e il popolo maya continuano a sopravvivere nella loro vecchia patria, anche dopo la conquista del loro Paese da parte dei conquistatori spagnoli. Lo Yucatec и il piщ diffuso tra gli idiomi maya, molti dei quali sono parlati ancora oggi, e la resistenza armata dei Maya и continuata fino al ventesimo secolo. I Maya rimangono un popolo vivo.</Italian>
		<Spanish>El imperio maya floreciу en las densas selvas y las colinas volcбnicas de Belice, Guatemala y la penнnsula del Yucatбn, en Mйxico. Creadores de la mбs avanzada civilizaciуn americana desde el 700 a. C. al 900 d. C., los mayas de aquel tiempo solo eran superados en nъmero por la dinastнa china de los T'ang.[PARAGRAPH:1]Los mayas, descritos en numerosas ocasiones como los "griegos del nuevo mundo" estaban organizados, al igual que йstos, en una serie de ciudades-estado rivales. No obstante, en este caso, el tйrmino "ciudad" hace mбs referencia a un centro administrativo y religioso que a una unidad poblacional. Los elementos que unificaban la cultura maya eran una lengua, una religiуn y un estilo artнstico comunes, pero cada ciudad-estado defendнa celosamente su independencia y normalmente solo se unнan por la fuerza. [PARAGRAPH:1]Cada ciudad-estado contaba con su propia familia real, que a menudo se atribuнa una condiciуn divina o semidivina. Durante el perнodo maya clбsico (250-900 d. C. aproximadamente), estas ciudades se convirtieron en vastos complejos de pirбmides, avenidas y plazas. Nakbe, la primera ciudad-estado que alcanzу unas dimensiones importantes, iniciу su expansiуn alrededor del aсo 700 a. C. Hacia el aсo 300 a. C., Nakbe se habнa transformado en una impresionante metrуpolis, con cuatro grandes pirбmides escalonadas y una avenida de mбs de diez kilуmetros de longitud para comunicarse con la cercana ciudad de El Mirador. [PARAGRAPH:1]Nakbe fue solo la primera de numerosas metrуpolis. Chichen Itzб, Tikal y Palenque llegaron a ser enormes centros poblacionales. Con una mirнada de pirбmides y templos, Tikal se convirtiу en una ciudad colosal, el mayor de los centros urbanos mayas, capaz de empequeсecer incluso a Palenque y a Copan.[PARAGRAPH:1]Palenque, un asentamiento occidental considerablemente mбs modesto, alcanzу su cъspide en el siglo VII d. C., bajo el reinado de Pacal II, que asegurу la hegemonнa de su ciudad sometiendo a las vecinas. Sabemos muchas cosas sobre Pacal y su ciudad gracias a la intrincada historia tallada que decora el interior de su tumba, conocida como "El templo de las Inscripciones". Hay en esta estructura paredes enteras grabadas con la caracterнstica lengua pictogrбfica de los mayas, el ъnico idioma escrito desarrollado en Amйrica. [PARAGRAPH:1]El lingьнstico no fue el ъnico campo en el que descollaron los mayas. Sus calendarios eran realmente comparables con los de la era moderna, solo que estaban elaborados sin el uso de telescopios u otras herramientas. La invenciуn del nъmero cero, un logro matemбtico que se les habнa resistido tanto a los griegos como a los romanos, fue otra proeza de los mayas. [PARAGRAPH:1]La mayorнa de estos descubrimientos surgieron de la religiуn maya. Esta religiуn, aunque interesada en el conocimiento, se caracterizaba sobre todo por su fe en el poder de la sangre. Muchas de las guerras de los mayas se libraron con el solo objetivo de obtener prisioneros para sacrificar en sus complejas ceremonias religiosas, consideradas necesarias para garantizar la seguridad y el progreso del pueblo. [PARAGRAPH:1]La civilizaciуn maya sufriу un fin sorprendentemente repentino, cuya causa es aъn hoy objeto de acalorados debates. Una de las teorнas que concita mбs unanimidad es la que cree que la delicada ecologнa de las selvas del Yucatбn no pudo sustentar la creciente poblaciуn de los pueblos mayas. Tambiйn es probable que se produjera una revuelta popular para derribar la casta sacerdotal, provocada por el declive de la fe en sus sanguinarios rituales. [PARAGRAPH:1]Pero la idea, bastante extendida, de que los mayas desaparecieron sin mбs es sencillamente falsa. Aunque la construcciуn de grandes templos, la prбctica de las tallas y los sacrificios rituales desaparecieran, la lengua y el pueblo maya continuaron viviendo en sus tierras aun despuйs de la llegada de los conquistadores espaсoles. Las lenguas mayas, de las cuales la mбs extendida era el yucateca, siguen hablбndose en nuestros dнas, y la resistencia armada de los aborнgenes mayas se prolongу hasta el siglo XX. El pueblo maya, en suma, sigue existiendo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_ETHIOPIA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Ethiopia is believed by many historians to be the birthplace of the human race. Lucy, a 3.2 million year old human skeleton, was discovered in Ethiopia's Afar Depression. However, beyond Lucy, there is little evidence to suggest (one way or another) that Ethiopia was settled until roughly the eighth century BC, when it is theorized that Jewish settlers fleeing Egypt, Sudan, and southern Arabia settled there.[PARAGRAPH:2]The first recorded government in Ethiopia was the Kingdom of Axum in the first century AD. Information on this kingdom is scarce; its founder remains unknown. But under Axum rule, Ethiopia became the first Christian nation in Africa. In roughly 330 AD, Frumentius, a Greek from Tyre, was consecrated the first bishop of Ethiopia by Saint Athanasius. Frumentius spread Christianity in Ethiopia through the construction of churches on land given to him by the Axum emperor. Although Christianity did not become a widespread religion in the region until much later, Frumentius can be considered the originator of Christianity in Ethiopia.[PARAGRAPH:2]Although Ethiopia had traditionally been the target for Muslim raids in the region, it was not until 1528 that a full scale invasion was successful. Under the leadership of Imam Ahmad ibn Ibrihim al-Ghazi, Muslim forces swept through Ethiopia, routing the emperor's forces and sending him into hiding. Unable to re-secure his homeland with Ethiopian forces alone, Emperor Lebna Dengel Dawit II petitioned the Portuguese to assist defeating the invaders. In 1541 the Portuguese deployed an army of 400 musketeers to assist the emperor, and while these forces were defeated at the Battle of Wofla, the Muslims were ultimately forced to retreat when their leader was killed the following year at the Battle of Wayna Daga.[PARAGRAPH:2]Ethiopia had been wracked by a series of internal conflicts throughout the sixteenth and seventeenth century. While not splintering the nation, these conflicts eroded the empire's central power until the feuding families were ultimately defeated by Tewodros II, who ruled Ethiopia between 1855 and 1868. Despite a prestigious military career, Tewodros II committed an egregious political faux pas when, in 1867, he imprisoned several British nationals after Queen Victoria of the England failed to answer a letter he had sent to her. The British swiftly sent an army to rescue the British citizens, and upon the Ethiopian army's defeat, Tewdros II committed suicide.[PARAGRAPH:2]Soon after, in 1870, the Italians, who had bought the Ethiopian costal city of Eritrea from a local Sultan, claimed that the Treaty of Wuchale (1889), an agreement between Italy and Ethiopia on the official boundaries between Ethiopia and Eritera, granted them sovereignty over all of Ethiopia, though in reality it only specified a very small portion of Northern Ethiopia near Eritrea. The Italians sent an army to conquer Ethiopia, but were repelled by Emperor Menelek II at the Battle of Adowa. After their defeat, the Italians signed the Treaty of Addis Ababa (1896) which recognized Ethiopia as an independent state. As it turned out, the Italians would be back.[PARAGRAPH:2]In 1936 the Italians once again invaded and occupied Ethiopia, this time under the fascist dictatorship of Mussolini, forcing the emperor to flee to England. The Italians were eventually defeated in 1941 by combined British and Ethiopian forces.[PARAGRAPH:2]Perhaps the most influential Ethiopian Emperor of the modern era was Haile Selassie I. Ruling from 1930 until his death in 1974 (with the exception of the brief Italian occupation), Selassie made great strides in modernizing his nation. New tax programs were implemented and the constitution was revised under his rule.[PARAGRAPH:2]In 1972, an enormous drought hit Ethiopia resulting in the deaths of over 200,000 citizens. Local rulers conspired to keep this information from Emperor Selassie, and when the information was finally revealed, the government's credibility with the common citizenry was seriously undermined. Combined with a major economic recession, the chaos within the government due to the drought provided the opportunity for officers within the Ethiopian military to stage a coup and take over the government. Haile Selassie I died on August 27th, 1975 when it is believed that he was suffocated in his sleep while imprisoned by the military government.[PARAGRAPH:2]In 2005 Ethiopia underwent its second multiparty election. Despite claims of corrupted vote counting, much of the international community saw this election as a positive step for Ethiopia's future.</English>
		<French>L'Ethiopie est considйrйe par de nombreux historiens comme le berceau de la race humaine. Lucy, squelette datant de 3,2 millions d'annйes, a йtй dйcouvert dans la dйpression йthiopienne de l'Afar. Cependant, mis а part Lucy, il y a peu de preuves (d'une faзon ou d'une autre) d'une fondation de l'Ethiopie antйrieure au huitiиme siиcle avant J.C., date а laquelle les colons juifs auraient fui l'Egypte, le Soudan et le sud de l'Arabie pour s'installer dans cette rйgion.[PARAGRAPH:1]Le premier gouvernement d'Ethiopie dont on ait retrouvй trace est celui du royaume d'Aksoum au premier siиcle ap. J.C. On a trиs peu d'information sur ce royaume ; ses fondateurs demeurent inconnus. Mais sous le rиgne d'Aksoum, l'Ethiopie devient la premiиre nation catholique d'Afrique. Aux environs de 330 ap. J.C., Frumence, un grec originaire de Tyr, est consacrй premier йvкque d'Ethiopie par Athanase d'Alexandrie. Frumence propage le catholicisme en Ethiopie а travers la construction d'йglises sur des terres que lui avaient lйguйes l'empereur d'Aksoum. Mкme si le christianisme ne se rйpand que bien plus tard, Frumence peut кtre considйrй comme le fondateur de cette religion en Ethiopie.[PARAGRAPH:1]L'Ethiopie est la cible de perpйtuels raids musulmans dans la rйgion, mais la premiиre rйelle invasion n'a lieu qu'en 1528. Sous le commandement de l'imam Ahmad ibn Ibrihim al-Ghazi, les troupes musulmanes envahissent l'Ethiopie, mettent en dйroute les forces de l'empereur et forcent ce dernier а fuir. Incapable de reprendre ses terres avec uniquement des troupes йthiopiennes, l'empereur Lebna Dengel Dawit II demande aux Portugais de l'aider а vaincre les envahisseurs. En 1541, les Portugais dйploient une armйe de 400 mousquetaires pour aider l'empereur et malgrй sa dйfaite а la bataille de Wofla, les musulmans sont finalement contraints de se retirer lorsque leur chef est tuй l'annйe suivante, au cours de la bataille de Wayna Daga.[PARAGRAPH:1]Pendant les seiziиme et dix-septiиme siиcles, l'Ethiopie est minйe par de nombreux conflits internes qui, mкme s'ils ne scindent pas la nation, йrodent le pouvoir central. Les familles en guerre sont finalement vaincues par Tewodros II, qui rиgne sur l'Ethiopie entre 1855 et 1868. Malgrй une prestigieuse carriиre militaire, Tewodros II commet un йnorme impair politique lorsqu'en 1867, il fait emprisonner des citoyens britanniques parce que la reine Victoria avait omis de rйpondre а l'une de ses lettres. Les Britanniques envoient alors immйdiatement une armйe pour secourir leurs concitoyens et, lorsque l'armйe йthiopienne est vaincue, Tewodros II se suicide.[PARAGRAPH:1]Peu aprиs, en 1870, les Italiens, qui ont achetй l'Erythrйe а un sultan йthiopien, proclament que le Traitй de Wuchale (accord signй an 1889 entre l'Italie et l'Ethiopie et portant sur la dйlimitation des frontiиres officielles entre l'Ethiopie et l'Erythrйe) leur accorde la souverainetй sur toute l'Ethiopie, alors qu'en rйalitй, il ne dйsigne qu'une toute petite partie du nord du pays. Les Italiens envoient une armйe conquйrir l'Ethiopie, mais ils sont repoussйs par l'empereur Menelek II lors de la bataille d'Adowa. Aprиs leur dйfaite, les Italiens signent le Traitй d'Addis-Abeba (1896) qui reconnaоt l'indйpendance de l'Ethiopie. Mais les Italiens ne vont pas tarder а revenir.[PARAGRAPH:1]En 1936, les Italiens envahissent une nouvelle fois l'Ethiopie, cette fois sous la dictature fasciste de Mussolini, forзant l'empereur а fuir en Angleterre. Les Italiens sont finalement vaincus en 1941 par les troupes anglaises et йthiopiennes.[PARAGRAPH:1]L'empereur йthiopien le plus influent a sans doute йtй Hailй Sйlassiй Ier. Rйgnant de 1930 jusqu'а sa mort en 1974 (а l'exception de la brиve occupation italienne), Sйlassiй mиne de grandes avancйes dans la modernisation de sa nation. Sous son rиgne, de nouveaux programmes fiscaux sont rйalisйs et la constitution est rйvisйe.[PARAGRAPH:1]En 1972, une terrible sйcheresse frappe l'Ethiopie, provoquant la mort de plus de 200 000 citoyens. Les chefs locaux conspirent pour cacher cette information а l'empereur Sйlassiй et, lorsqu'il l'apprend enfin, la crйdibilitй du gouvernement vis-а-vis des citoyens est sйrieusement йbranlйe. Le chaos dans lequel est plongй le gouvernement aprиs la terrible sйcheresse, associй а une rйcession йconomique majeure, permet а des officiers de l'armйe йthiopienne de fomenter un coup d'Etat. Hailй Sйlassiй Ier meurt le 27 aoыt 1975, alors qu'il est prisonnier de la junte militaire, vraisemblablement йtouffй dans son sommeil.[PARAGRAPH:1]En 2005, l'Ethiopie organise ses deuxiиmes йlections multipartites. Malgrй des allйgations de fraude йlectorale, la plupart des pays de la communautй internationale voient cette йlection comme une avancйe positive pour l'avenir de l'Ethiopie.</French>
		<German>Дthiopien gilt bei vielen Historikern als die Wiege der Menschheit. Lucy, ein 3,2 Mio. Jahre altes Skelett, wurde in der дthiopischen Afar-Senke gefunden. AuЯer Lucy gibt es jedoch wenig Beweise (in die eine oder andere Richtung), dass Дthiopien vor dem 8. Jahrhundert v. Chr. besiedelt wurde, als, so die Theorie, jьdische Siedler aus Дgypten, dem Sudan und dem sьdlichen Arabien hierher flohen.[PARAGRAPH:1]Die erste urkundlich erwдhnte Regierung in Дthiopien war das Kцnigreich Aksum im 1. Jahrhundert n. Chr. Es gibt nur wenige Informationen ьber dieses Kцnigreich; sein Grьnder bleibt unbekannt. Doch unter der Herrschaft Aksums wurde Дthiopien der erste christliche Staat in Afrika. Um etwa 330 n. Chr. wurde Frumentius, ein Grieche aus Tyrus, vom Heiligen Athanasius zum ersten Bischof Дthiopiens geweiht. Durch den Bau von Kirchen auf Land, das ihm der Kaiser von Aksum gegeben hatte, verbreitete Frumentius das Christentum. Obwohl das Christentum erst viel spдter in dieser Gegend zur verbreiteten Religion wurde, kann Frumentius als der Begrьnder des Christentums in Дthiopien gelten.[PARAGRAPH:1]Obwohl Дthiopien traditionell ein Ziel muslimischer Ьberfдlle in der Region gewesen war, war eine Eroberung erst 1528 erfolgreich. Unter der Fьhrung des Imams Ahmed Ibn Ibrihim Al-Ghazi drangen muslimische Streitkrдfte in Дthiopien ein, schlugen die kaiserlichen Streitkrдfte in die Flucht und zwangen den Kaiser, sich zu verstecken. Da er allein mit den дthiopischen Streitkrдften nicht in der Lage war, sein Heimatland zurьckzuerobern, bat Kaiser Lebna Dengel Dawit II. die Portugiesen um Hilfe bei der Vertreibung der Angreifer. 1541 schickten die Portugiesen eine Armee aus 400 Musketieren, um den Kaiser zu unterstьtzen, und obwohl diese Streitkrдfte in der Schlacht von Wofla besiegt wurden, mussten sich die Muslime letztendlich zurьckziehen, nachdem ihr Anfьhrer im folgenden Jahr in der Schlacht von Wayna Daga getцtet wurde.[PARAGRAPH:1]Wдhrend des gesamten 16. und 17. Jahrhunderts war Дthiopien von einer Reihe innerer Konflikte heimgesucht worden. Obwohl die Nation nicht zerbrach, zermьrbten diese Konflikte die zentrale Machtbasis des Kaiserreichs, bis die einander befehdenden Familien von Tewodros II. besiegt wurden, der Дthiopien von 1855 bis 1868 regierte. Trotz einer ruhmreichen Militдrlaufbahn beging Tewodros II. einen ьberragenden politischen Fehltritt, als er 1867 mehrere britische Staatsangehцrige festsetzen lieЯ, nachdem Kцnigin Viktoria von England einen von ihm geschickten Brief nicht beantwortete. Die Briten entsandten rasch eine Armee, um die britischen Bьrger zu retten, und nach der Niederlage der дthiopischen Armee beging Tewodros II. Selbstmord.[PARAGRAPH:1]Bald darauf behaupteten die Italiener, die von einem цrtlichen Sultan die дthiopische Kьstenstadt Eritrea gekauft hatten, der Vertrag von Wuchale (1889), eine offizielle Vereinbarung zwischen Italien und Дthiopien bezьglich des Grenzverlaufs zwischen Дthiopien und Eritrea, wьrde ihnen die Hoheit ьber ganz Дthiopien verleihen, obwohl sich der Vertrag in Wirklichkeit nur auf einen sehr kleinen Teil Nordдthiopiens in der Nдhe Eritreas bezog. Die Italiener entsandten eine Armee, um Дthiopien zu erobern, wurden jedoch in der Schlacht von Adua von Kaiser Menelik II. besiegt. Nach ihrer Niederlage unterzeichneten die Italiener den Vertrag von Addis Abeba (1896), worin Дthiopien als unabhдngiger Staat anerkannt wurde. Doch wie sich herausstellte, sollten die Italiener wiederkommen.[PARAGRAPH:1]1936 eroberten und besetzten die Italiener Дthiopien erneut, diesmal unter der faschistischen Diktatur Mussolinis, und zwangen den Kaiser, nach England zu fliehen. Die Italiener wurden schlieЯlich 1941 von vereinten britischen und дthiopischen Streitkrдften besiegt.[PARAGRAPH:1]Vielleicht der einflussreichste дthiopische Kaiser der Moderne war Haile Selassie I. Er regierte von 1930 bis 1974 (mit einer Unterbrechung wдhrend der kurzen italienischen Besetzung) und machte groЯe Fortschritte bei der Modernisierung seines Landes. Unter seiner Herrschaft wurden neue Steuerprogramme umgesetzt und die Verfassung reformiert.[PARAGRAPH:1]1972 wurde Дthiopien Opfer einer enormen Dьrre, die den Tod von mehr als 200.000 Bьrgern zur Folge hatte. Die Herrscher vor Ort taten sich zusammen, um diese Information vor Kaiser Selassie geheim zu halten, und als die Information schlieЯlich ans Licht kam, hatte die Glaubwьrdigkeit der Regierung beim Volk ernsthaften Schaden genommen. In Verbindung mit einer bedeutenden wirtschaftlichen Rezession bot das durch die Dьrre entstandene Chaos in der Regierung einigen Offizieren des дthiopischen Militдrs Gelegenheit, durch einen Coup die Regierung zu stьrzen. Haile Selassie I. starb am 27. August 1975; vermutlich wurde er wдhrend seiner Inhaftierung durch das Militдrregime im Schlaf erstickt.[PARAGRAPH:1]2005 fanden in Дthiopien die zweiten Wahlen mit mehreren Parteien statt. Trotz Beschwerden ьber Korruption bei der Zдhlung wurde dies von einem GroЯteil der internationalen Gemeinschaft als positiver Schritt in die Zukunft Дthiopiens gewertet.</German>
		<Italian>Molti storici credono che l'Etiopia sia la culla della razza umana. Nella depressione di Afar и infatti stato trovato Lucy, uno scheletro umano di 3,2 milioni di anni fa. Oltre a Lucy ci sono perт poche prove che suggeriscano (o neghino) che l'Etiopia fosse abitata prima dell'ottavo secolo a.C., quando una teoria vuole che si siano insediati dei profughi ebrei provenienti da Egitto, Sudan e Arabia del sud.[PARAGRAPH:1]Il primo governo di cui si ha testimonianza in Etiopia fu il Regno di Axum, nel primo secolo a.C. Le informazioni sono perт scarse: il fondatore del regno rimane sconosciuto. Sotto il governo di Axum l'Etiopia divenne la prima nazione cristiana in Africa. All'incirca nel 330 d.C. Frumentius, un greco di Tiro, venne consacrato quale primo vescovo di Etiopia da Sant'Attanasio. Frumentius diffuse il cristianesimo in Etiopia attraverso la costruzione di chiese sulle terre che gli furono concesse dall'imperatore di Axum. Nonostante il cristianesimo sia diventato molto diffuso solo piщ tardi, Frumentius puт esserne considerato il primo diffusore.[PARAGRAPH:1]Nonostante l'Etiopia sia stata tradizionalmente bersaglio di incursioni musulmane, la prima invasione su larga scala ebbe successo solo nel 1528. Al comando dell'Imam Ahmad ibn Ibrihim al-Ghazi, le forze musulmane spazzarono l'Etiopia, sconfiggendo quelle dell'imperatore e costringendolo alla fuga. Incapace di riconquistare la patria con le sole forse etiopi, l'imperatore Lebna Dengel Dawit II chiese aiuto ai portoghesi per sconfiggere gli invasori. Nel 1541 i portoghesi inviarono un esercito di 400 moschettieri in aiuto dell'imperatore e, anche se tali forze furono sconfitte nella battaglia di Wofla, i musulmani furono costretti a ritirarsi quando il loro capo venne ucciso, l'anno successivo, nella battaglia di Wayna Daga.[PARAGRAPH:1]L'Etiopia fu sconquassata da una serie di conflitti interni durante il sedicesimo e il diciassettesimo secolo. Pur non dividendo la nazione, tali conflitti erosero il potere centrale dell'impero fino a quando le famiglie in lotta vennero sconfitte da Tewodros II, che governт dal 1855 al 1868. Nonostante una prestigiosa carriera militare, Tewodros II commise un terribile passo falso dal punto di vista politico quando, nel 1867, imprigionт diversi cittadini britannici dopo che la regina Vittoria non rispose a una sua lettera. La Gran Bretagna inviт un esercito a salvare i propri cittadini e, alla sconfitta della propria armata, Tewodros II si suicidт.[PARAGRAPH:1]Successivamente, gli italiani, che nel 1870 avevano acquistato una cittа costiera dell'Eritrea da un sultano locale, affermarono che il Trattato di Uccialli (1889), un accordo tra Italia ed Etiopia sui confini ufficiali tra Etiopia ed Eritrea, garantiva loro il dominio sull'intera Etiopia, anche se in realtа specificava solamente una porzione davvero piccola dell'Etiopia settentrionale. Gli italiani inviarono un esercito alla conquista dell'Etiopia, ma furono respinti dall'imperatore Menelik II, nella battaglia di Adua. Dopo la sconfitta gli italiani firmarono il Trattato di Addis Abeba (1896), che riconosceva l'Etiopia come stato indipendente. Gli italiani sarebbero perт tornati.[PARAGRAPH:1]Nel 1936 gli italiani invasero e occuparono ancora l'Etiopia, stavolta sotto la dittatura fascista di Mussolini, costringendo l'imperatore a fuggire in Inghilterra. Gli italiani vennero poi sconfitti nel 1941 dalle forze congiunte inglesi ed etiopi.[PARAGRAPH:1]Forse il piщ influente imperatore dell'era moderna in Etiopia fu Haile Selassie I. Governт dal 1930 fino alla sua morte nel 1974 (con la breve parentesi dell'occupazione italiana), e fece grandi passi avanti nella modernizzazione della propria nazione. Vennero implementati nuovi schemi di tassazione e fu rivista la costituzione.[PARAGRAPH:1]Nel 1972, un'enorme siccitа colpм l'Etiopia causando la morte di oltre 200.000 persone. I governanti locali cospirarono per mantenere segreta quest'informazione all'imperatore Selassie, ma quando si seppe la credibilitа del governo presso i cittadini ne uscм seriamente compromessa. Il caos all'interno del governo causato dalla siccitа, combinato con una grande recessione economica, diede l'opportunitа ad alcuni ufficiali dell'esercito etiope di fare un colpo di stato. Haile Selassie I morм il 27 agosto 1975 quando, si dice, venne soffocato nel sonno mentre era prigioniero del governo militare.[PARAGRAPH:1]Nel 2005 in Etiopia si tenne la seconda elezione multi-partito. Nonostante illazioni riguardanti un falso conteggio dei voti, la comunitа internazionale ha visto in queste elezioni un momento positivo per il futuro del Paese.</Italian>
		<Spanish>Muchos historiadores consideran a Etiopнa la cuna de la raza humana. Lucy, un esqueleto humanoide de 3,2 millones de aсos de antigьedad, se descubriу en la depresiуn de Afar, en este paнs. No obstante, Lucy aparte, no hay demasiados indicios que permitan concluir que Etiopнa estuviera habitada hasta el siglo VIII a. C., cuando, segъn las teorнas mбs aceptadas hoy en dнa, fue colonizada por refugiados judнos que huнan de Egipto, Sudбn y Arabia meridional.[PARAGRAPH:1]La primera entidad polнtica documentada de la historia de Etiopнa fue el reino de Axum, en el siglo I d. C. Apenas existe informaciуn sobre este reino. No sabemos quiйn lo fundу. Lo que sн sabemos es que bajo el gobierno de Axum, Etiopнa se convirtiу en la primera naciуn cristiana de Бfrica. Hacia el aсo 330 d. C., Frumencio, un griego de Tiro, fue consagrado por san Atanasio como primer obispo de Etiopнa. Frumencio fomentу la propagaciуn del cristianismo en Etiopнa mediante la construcciуn de iglesias en tierras cedidas a tal efecto por el emperador de Axum. A pesar de que el cristianismo no se convirtiу en una religiуn mayoritaria en la regiуn hasta mucho mбs tarde, Frumencio puede considerarse su introductor en Etiopнa.[PARAGRAPH:1]Tradicionalmente, Etiopнa habнa sufrido frecuentes incursiones por parte de los musulmanes, pero hasta 1528 no se produjo una invasiуn a gran escala. Las fuerzas musulmanas, dirigidas por el imбn Ahmad ibn Ibrihim al-Ghazi, invadieron Etiopнa, derrotaron al ejйrcito del emperador y lo obligaron a esconderse. Incapaz de recobrar sus territorios por sн solo, el emperador Lebna Dengel Dawit II solicitу ayuda a los portugueses para vencer a los invasores. En 1541, los portugueses pusieron un ejйrcito de 400 mosqueteros al servicio del emperador, y a pesar de que estas fuerzas fueron derrotadas, finalmente los musulmanes se vieron obligados a retirarse al aсo siguiente cuando su lнder cayу abatido en la batalla de Wayna Daga.[PARAGRAPH:1]En los siglos XVI y XVII, Etiopнa se vio sacudida por una serie de conflictos intestinos. Aunque estas luchas no fragmentaron la naciуn, fueron erosionando el poder centralizado del imperio, al menos hasta que las familias levantiscas fueron totalmente derrotadas por Tewodros II, soberano del paнs de 1855 a 1868. A pesar de su prestigiosa carrera militar, Tewodros II cometiу un famoso faux pas polнtico cuando, en 1867, enfurecido por la falta de respuesta de la reina Victoria de Inglaterra a una misiva suya, ordenу encarcelar a varios ciudadanos britбnicos. Los ingleses, sin perder un instante, enviaron un ejйrcito para rescatar a sus conciudadanos y, tras la derrota de las fuerzas etнopes, Tewdros II se suicidу.[PARAGRAPH:1]Poco despuйs, en 1870, los italianos, que habнan comprado la ciudad costera de Eritrea a un sultбn de la regiуn, reclamaron que el tratado de Wuchale (un acuerdo entre Italia y Etiopнa sobre los lнmites precisos de este paнs y Eritera), les otorgaba la soberanнa sobre toda Etiopнa, aunque en realidad solo especificaba ciertas regiones septentrionales prуximas a Eritrea. Los italianos enviaron un ejйrcito a conquistar Etiopнa, pero fueron vencidos por el emperador Meneliq II en la batalla de Adowa. Tras la derrota, los italianos firmaron el tratado de Addis Abeba (1896), que reconocнa la independencia de Etiopнa. Sin embargo, no tardarнan en volver.[PARAGRAPH:1]En 1936, bajo la direcciуn del dictador fascista Mussolini, invadieron el paнs por segunda vez, y el emperador se vio obligado a huir a Inglaterra. Finalmente, los italianos fueron vencidos en 1941 por fuerzas combinadas britбnicas y etнopes.[PARAGRAPH:1]Probablemente el emperador etнope mбs importante de la era moderna fuera Haile Selassie I. Durante su reinado, que se extendiу desde 1930 hasta su muerte en 1974 (interrumpido brevemente por la ocupaciуn italiana), Selassie hizo grandes esfuerzos por modernizar el paнs. Se establecieron nuevos impuestos y se revisу la constituciуn.[PARAGRAPH:1]En 1972, una enorme sequнa azotу el paнs y provocу la muerte de mбs de 200.000 ciudadanos. Los gobernadores regionales conspiraron para impedir que la informaciуn llegara hasta el emperador Selassie y, cuando finalmente lo hizo, la credibilidad del gobierno estaba gravemente comprometida. El caos del gobierno provocado por la sequнa, combinado con una grave recesiуn econуmica, ofreciу la oportunidad que necesitaba un grupo de oficiales del ejйrcito para dar un golpe de estado y apoderarse del gobierno. Haile Selassie I muriу el 27 de agosto de 1975, presumiblemente asfixiado en la celda donde lo habнa encerrado el gobierno militar.[PARAGRAPH:1]En el aсo 2005, Etiopнa celebrу las segundas elecciones multipartidistas de su historia. A pesar de las acusaciones de corrupciуn, gran parte de la comunidad internacional considerу estas elecciones un paso positivo para el futuro de Etiopнa.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_KHMER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Khmer Empire was a kingdom located in Southeast Asia from 790 until 1431 AD. At its height, the Khmer Empire covered fully one half of Southeast Asia, encompassing what is today Cambodia, Laos, Thailand and parts of Myanmar.[PARAGRAPH:2]The Khmer Empire was founded on the remnants of the kingdom of Chenla, which had spread itself across much of Cambodia and Laos, but had become fractured and weakened by the eighth century AD.  A former Chenla prince, Jayvaraman II, returned to the area after his education in Java and created the base of power for the Khmer Empire in the region that is today central Cambodia.[PARAGRAPH:2]The fractured state of Southeast Asia after the collapse of Chenla made the unified strength of the Khmer a welcome presence in the region. The new nation quickly annexed many of its smaller neighbors, sometimes peacefully, sometimes less so.[PARAGRAPH:2]As their prominence grew, the Khmer kings initiated many grand public works projects. King Yasovarman I, ruling from 889 to 915, built Yasodharapura, the first major capital of the Khmer, on a site that would remain important throughout Khmer history. Yasovarman also constructed the East Baray, a massive raised reservoir that was capable of holding over 60 million cubic meters of water.[PARAGRAPH:2]Not long after Yasovarman's reign, internal struggles began to sweep the Khmer Empire. And while a number of impressive works of construction were completed during this period, it was not until the reign of Jayavarman V, from 968 to 1001 that the Khmer Empire could again find itself in relative peace. And it would still be another century until Suryavarman II would again make the Khmer a force to be reckoned with.[PARAGRAPH:2]Ascending to the throne in 1113, Suryavarman II established himself as a firm ruler over the squabbling princes that wreaked havoc on the reign of his father, Suryavarman I. Wisely guiding the forces within his nation, Suryavarman the younger would turn the Khmer Empire into the most powerful kingdom in southeast Asia. Extending his domain over much of neighboring Thailand and Myanmar and constructing Angkor Wat, a monumental temple complex erected not far from the site of the original Khmer capital of Yasodharapura, Suryavarman would guide his Empire to its greatest heights.[PARAGRAPH:2]Shortly after the death of Suryavarman in 1150, relations would sour between the Khmer and the Champa Empire, former allies of the Khmer, and would lead to the sacking of Angkor Wat in 1177, nearly drawing to an end the reign of the Khmer kingdom. The kingdom would be given one last flourish under the reign of Jayavarman VII, whose keen military insight brought the Champa under Khmer control. A devout Buddhist, Jayavarman also littered the Cambodian countryside with new temples.[PARAGRAPH:2]Jayavarman's reign would mark the end of the powerful rulers of the Khmer. A Thai uprising established the kingdom of Ayutthaya in 1350, which would eventually absorb all that once was the Khmer Empire within its borders by 1431.</English>
		<French>L'empire khmer est un royaume situй en Asie du sud entre 790 et 1431 ap. J.C. A son apogйe, l'empire khmer couvre entiиrement la moitiй de l'Asie du sud, comprenant ce qui est aujourd'hui le Cambodge, le Laos, la Thaпlande et certaines rйgions du Myanmar.[PARAGRAPH:1]L'empire khmer est fondй sur les ruines du royaume de Chenla, qui s'est йtendu sur une grande partie du Cambodge et du Laos, mais s'est retrouvй divisй et affaibli а l'aube du huitiиme siиcle. Ancien prince du Chenla, Jayvaraman II revient dans la rйgion aprиs avoir йtй йduquй а Java et crйe la base de la puissance khmиre dans la rйgion qui est aujourd'hui le centre du Cambodge.[PARAGRAPH:1]L'йtat de division dans lequel se trouve l'Asie du sud aprиs la chute du Chenla fait de la nation khmиre unifiйe une prйsence apprйciйe dans la rйgion. La nouvelle nation annexe rapidement ses petits voisins, parfois pacifiquement, parfois non.[PARAGRAPH:1]Tandis que leur prййminence grandit, les rois khmers initient de grands projets de travaux publics. Le roi Yasovarman Ier, qui rиgne de 889 а 915, fonde Yasodharapura, la premiиre grande capitale khmиre, sur un site qui restera important tout au long de l'histoire khmиre. Yasovarman construit aussi le baray est, immense rйservoir capable de recueillir plus de 60 millions de mиtres cube d'eau.[PARAGRAPH:1]Peu de temps aprиs le rиgne de Yasovarman, l'empire khmer est en proie а des luttes internes. Plusieurs grands йdifices sont йrigйs pendant cette pйriode mais il faut attendre le rиgne de Jayavarman V, de 968 а 1001, pour que l'empire khmer retrouve une paix relative. Et ce n'est qu'un siиcle plus tard que Suryavarman II parviendra а faire des Khmers une force non nйgligeable.[PARAGRAPH:1]Suryavarman II accиde au trфne en 1113 et prend l'ascendant sur les princes qui avaient totalement dйsorganisй le rиgne de son pиre Suryavarman I. Suryavarman sait guider son peuple avec sagesse et fait de l'empire khmer le royaume le plus puissant de l'Asie du sud-est. Etendant son domaine sur une grande partie de la Thaпlande et du Myanmar, et construisant le temple monumental йrigй non loin du site de la premiиre capitale khmиre, Yasodharapura, Suryavarman conduit son empire а son apogйe.[PARAGRAPH:1]Peu aprиs la mort de Suryavarman en 1150, les relations entre les empires khmer et champa s'enveniment, ce qui conduit au sac d'Angkor Vat en 1177, lequel manque de mettre un terme au rиgne du royaume khmer. Le royaume va connaоtre une derniиre иre de prospйritй sous le rиgne de Jayavarman VII, dont les troupes parviennent а ramener le Champa sous contrфle khmer. Fervent bouddhiste, Jayavarman construit йgalement plйthore de nouveaux temples.[PARAGRAPH:1]Le rиgne de Jayavarman va marquer la fin des puissants chefs khmers. Une rйvolte thaп йtablit le royaume d'Ayutthaya en 1350, qui, en 1431, finit par absorber а l'intйrieur de ses frontiиres tout ce qui formait jadis le puissant empire khmer.</French>
		<German>Das Reich der Khmer war ein von 790 bis 1431 n. Chr. bestehendes Kцnigreich in Sьdostasien. Zu seiner Blьtezeit bedeckte das Reich der Khmer die Hдlfte Sьdostasiens und umfasste das heutige Kambodscha, Laos, Thailand und Teile Myanmars.[PARAGRAPH:1]Das Reich der Khmer grьndete sich auf die Ьberreste des Kцnigreichs von Chenla, das einst den GroЯteil von Kambodscha und Laos bedeckt hatte, jedoch im 8. Jahrhundert n. Chr. zersplittert war. Ein ehemaliger Prinz aus Chenla, Jayavarman II., kehrte nach seiner Erziehung auf Java zurьck und schuf die Machtgrundlage fьr das Reich der Khmer auf dem Gebiet des heutigen Kambodscha.[PARAGRAPH:1]Nach der Zersplitterung Sьdostasiens, die auf den Zusammenbruch Chenlas folgte, war die vereinigte Stдrke der Khmer in der Region willkommen. Die neue Nation annektierte rasch viele ihrer kleineren Nachbarn, manchmal friedlich, manchmal weniger friedlich.[PARAGRAPH:1]Mit wachsender Bedeutung lieЯen die Kцnige der Khmer viele groЯartige цffentliche Bauwerke errichten. Kцnig Yasovarman I., der von 889 bis 915 herrschte, baute Yasodharapura, die erste groЯe Hauptstadt der Khmer, an einer Stelle, die im ganzen Verlauf der Geschichte der Khmer bedeutend bleiben wьrde. Yasovarman errichtete auch den Ost-Baray, ein gewaltiges erhцhtes Wasserbecken, das 60 Millionen Kubikmeter Wasser fassen konnte.[PARAGRAPH:1]Kurz nach dem Ende der Herrschaft Yasovarmans begannen innere Kдmpfe, das Reich der Khmer zu erschьttern. Zwar wurden in dieser Zeit eine Reihe beeindruckender Bauten fertiggestellt, doch erst unter der Herrschaft Jayavarmans V., von 968 bis 1001, erlebte das Reich der Khmer wieder relativen Frieden. Und bis Suryavarman II. die Khmer wieder zu einer nicht zu unterschдtzenden Macht formen sollte, sollte noch ein weiteres Jahrhundert vergehen.[PARAGRAPH:1]Suryavarman II. bestieg den Thron im Jahr 1113 und etablierte sich als strenger Herrscher ьber die zankenden Prinzen, die die Herrschaft seines Vaters, Suryavarmans I., ins Chaos gestьrzt hatten. Suryavarman der Jьngere leitete die Krдfte innerhalb seines Volkes weise an und verwandelte das Reich der Khmer in das mдchtigste Kцnigreich Sьdostasiens. Suryavarman erweiterte seinen Einflussbereich ьber einen GroЯteil des benachbarten Thailands und Myanmars hinaus, errichtete Angkor Wat, eine monumentale Tempelanlage nicht weit vom Originalstandort der Khmer-Hauptstadt unter Yasodharapura, und fьhrte so sein Reich in die Blьtezeit.[PARAGRAPH:1]Kurz nach dem Tod Suryavarmans 1150 kьhlten die Beziehungen zwischen den Khmer und dem Reich der Champa, den ehemaligen Verbьndeten der Khmer, ab und Angkor Wat wurde 1177 geplьndert und das Kцnigreich der Khmer beinahe vernichtet. Unter Jayavarman VII., dessen scharfer militдrischer Verstand die Champa unter Kontrolle durch die Khmer brachte, erlebte das Kцnigreich eine letzte Blьte. Als frommer Buddhist ьberzog Jayavarman die Landschaft in Kambodscha auch mit neuen Tempeln.[PARAGRAPH:1]Jayavarmans Herrschaft sollte das Ende der mдchtigen Khmer-Herrscher sein. Aus einem Aufstand der Thai ging 1350 das Kцnigreich Ayutthaya hervor, das 1431 alles umfassen sollte, was sich einst innerhalb der Grenzen des Khmer-Reichs befand.</German>
		<Italian>L'Impero Khmer era un regno che si estese nel sudest asiatico dal 790 al 1431 d.C. Al massimo del suo splendore, l'Impero Khmer copriva interamente metа del sudest asiatico, comprendendo quelli che sono gli attuali Cambogia, Laos, Tailandia e parte del Myanmar.[PARAGRAPH:1]L'Impero Khmer fu fondato sui resti del regno di Chanla, che si estendeva su gran parte di Cambogia e Laos ma che, nell'ottavo secolo d.C., si era sgretolato e indebolito. Jayvaraman II, un tempo principe Chenla, tornт in zona dopo aver ricevuto la propria educazione a Giava e creт la base di potere per l'Impero Khmer nella regione che и oggi il centro della Cambogia.[PARAGRAPH:1]La suddivisione del sudest asiatico dopo la caduta di Chenla rese la forze unificate dei Khmer una presenza benvenuta nella regione. La nuova nazione annesse rapidamente molte di quelle vicine, a volte in pace, altre no.[PARAGRAPH:1]Con l'aumentare della loro importanza, i re Khmer avviarono molti grandi progetti pubblici. Re Yashovarman I, che regnт dall'889 al 915, costruм Yasodharapura, la prima grande capitale Khmer, in una localitа che rimarrа importante durante tutta la storia dei Khmer. Yashovarman costruм anche il Baray orientale, un gigantesco serbatoio rialzato in grado di contenere piщ di 60 milioni di metri cubi d'acqua.[PARAGRAPH:1]Non molto dopo il regno di Yashovarman, si manifestarono delle lotte intestine all'Impero Khmer. E, pur essendo state portate a termine molte costruzioni impressionanti in questo periodo, l'Impero Khmer dovette aspettare il regno di Jayvarman V, dal 968 al 1001, per conoscere un periodo di relativa pace. E sarebbe dovuto passare un altro secolo, prima che Suryavarman II rendesse nuovamente i Khmer una forza temibile.[PARAGRAPH:1]Salito al trono nel 1113, Suryavarman II si affermт come fermo sovrano sui litigiosi principi che devastarono il regno di suo padre, Suryavarman I. Guidando con saggezza le forze della nazione, il giovane Suryavarman trasformт l'Impero Khmer nel regno piщ potente del sudest asiatico. Estese il proprio dominio su gran parte dei vicini Tailandia e Myanmar e costruм Angkor Vat, un tempio monumentale eretto a non molta distanza dal luogo dove era sorta l'originaria capitale Khmer, Yasodharapura; Suryavarman avrebbe portato l'Impero alle piщ alte vette di splendore.[PARAGRAPH:1]Poco dopo la morte di Suryavarman, nel 1150, le relazioni tra l'Impero Khmer e quello Champa, ex alleati, si deteriorarono: la situazione sfociт nel sacco di Angkor Vat del 1177 e quasi causт la fine del regno Khmer. L'Impero si riprese un'ultima volta sotto la guida di Jayavarman VII, il cui acuto intuito militare gli permise di assumere il controllo dei Champa. Jayavarman era un devoto buddista e disseminт la campagna cambogiana di nuovi templi.[PARAGRAPH:1]Jayavarman fu l'ultimo dei potenti leader dei Khmer. Nel 1350 una rivolta Thai diede vita al regno di Ayutthaya, che attorno al 1431 assorbм nei propri confini quello che era l'Impero Khmer.</Italian>
		<Spanish>El imperio jйmer fue un reino del sudeste asiбtico que existiу entre los aсos 790 y 1431 d. C. En su momento бlgido, el imperio se extendнa sobre la mitad entera del sudeste asiбtico e incluнa las actuales Camboya, Laos y Tailandia, ademбs de parte de Birmania.[PARAGRAPH:1]Este imperio naciу de las cenizas del reino de Chenla que habнa ocupado la mayor parte de Camboya y Laos, pero habнa sufrido un proceso de fractura y decadencia a lo largo del siglo VIII d. C.  Jayvaraman II, un prнncipe del desaparecido reino de Chenla, volviу a la zona tras recibir su educaciуn en Java, y se dedicу a crear la base de poder del futuro imperio en la regiуn que hoy en dнa es el centro de Camboya.[PARAGRAPH:1]El estado de desintegraciуn en el que estaba sumido el sudeste asiбtico tras el colapso de Chenla provocу que la fuerza unificadora representada por los jйmeres fuera bien recibida en la regiуn. La nueva naciуn se anexionу rбpidamente muchos de los estados mбs pequeсos, algunos por medios pacнficos y otros no tanto.[PARAGRAPH:1]A medida que iba creciendo, el imperio jйmer llevу a cabo una campaсa de obras pъblicas. El rey Yasovarman I, que gobernу entre los aсos 889 y 915, construyу Yasodharapura, la primera capital importante de los jйmeres, en un lugar que seguirнa siendo muy importante durante toda su historia. Yasovarman tambiйn construyу el Baray del este, un enorme depуsito de agua capaz de almacenar mбs de 60 millones de metros cъbicos de agua.[PARAGRAPH:1]Poco despuйs del reinado de Yasovarman, la disidencia interna empezу a sacudir el imperio jйmer. Y, aunque durante este perнodo se completу un impresionante nъmero de construcciones, el imperio jйmer no volviу a encontrarse en un estado de relativa paz hasta el reinado de Jayavarman V (968_1001). Aun asн, tendrнa que pasar un siglo mбs para que Suryavarman II volviera a convertir a los jйmeres en una potencia a tener en cuenta.[PARAGRAPH:1]Tras ascender al trono en 1113, Suryavarman II consolidу su posiciуn como soberano, por encima de todos los prнncipes que habнan sembrado el caos durante el reinado de su padre, Suryavarman I. Gracias a sus inteligentes medidas de gobierno, Suryavarman, llamado el Joven, convertirнa el imperio jйmer en el reino mбs poderoso del sudeste asiбtico. Ademбs de extender sus dominios sobre Tailandia y Birmania y construir Angkor Wat (un monumental complejo de templos situado no muy lejos de la capital original de los jйmeres, Yasodharapura), Suryavarman llevarнa el imperio al pinбculo de su gloria.[PARAGRAPH:1]Poco despuйs de su muerte (1150), las relaciones entre el imperio jйmer y el imperio de Champa, antiguos aliados, empezaron a agriarse hasta desembocar en el saqueo de Angkor Wat (1177), que estuvo a punto de significar la desapariciуn del imperio jйmer. El reino vivirнa un ъltimo florecimiento bajo el reinado de Jayavarman VII, cuya destreza militar permitirнa someter al reino de Champa. Ademбs, Jayavarman, devoto budista, sembrу el territorio camboyano de nuevos templos.[PARAGRAPH:1]Jayavarman serнa el ъltimo de los reyes fuertes del imperio jйmer. Un levantamiento tailandйs desembocу en el establecimiento del reino de Ayutthaya (1350), que terminarнa de absorber todos los territorios jйmeres en 1431.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_BABYLON_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Babylonian Empire was, rather than a new idea, a reinvigoration of the old Sumerian Empire, which had also occupied what is today Southern Iraq. Babylonia was formed from a collection of roughly a dozen city states and was named for its capital city of Babylon. Originally a disorganized region, Babylon and Babylonia began to grow as a center for culture, trade, and religion under the rule of Hammurabi in 1728BC. Location of one of the seven ancient wonders - the Hanging Gardens - Babylonia became the jewel of the ancient world.[PARAGRAPH:2]Hammurabi was the first known ruler of united Babylonia as well as its greatest lawgiver. Hammurabi's Code of Laws regulated Babylonian life in such a way as to make the consequences of most criminal acts publicly known. Citizens could then structure their behavior based on these laws leading to a more organized society. So comprehensive was the Babylonian Code that little about its laws or governmental system changed in the entirety of its 1,200 years of existence. Babylon was so revered for this system that cities and states as far as the Mediterranean would emulate it for centuries.[PARAGRAPH:2]After the death of Hammurabi (1750 BC), the empire slowly declined in power and influence until it was eventually conquered by the Kassites (around 1600 BC) from what are now the mountains of Iran. The Kassites ruled over Babylonia for 576 years, reinvigorating the empire under their reign. Although Hammurabi ruled over Babylonia as a series of interconnected city states, the Kassites were the first rulers of Babylonia to transform the country into an organized territory. The Kassites created trade routes to countries as far away as Greece, Armenia and Turkey. Trade with these nations brought further wealth and status to Babylonia.[PARAGRAPH:2]Towards the end of the Kassite era of rule, Babylonia once again began to fall into decline, in part due to external political and military pressure. In 627 BC, the last Kassite ruler died, and Babylonia revolted under the command of a new leader, Nabopolassar. Nabopolassar's son, Nebuchadnezzar II, ruled Babylonia and brought about another golden era. During his rule, Babylonia became a military power, invading and taking territory in Egypt and Assyria. Not long afterwards, in 539 BC, Cyrus of Persia invaded Babylonia, conquering it, and forever ending Babylonia's existence as an independent territory.[PARAGRAPH:2]Despite numerous regime changes, education reached exceptional heights among the Babylonians. Technical achievements such as the creation of a base 60, "sexigesimal," system of mathematics, are still used to this day. Sixty seconds per minute, sixty minutes per hour: modern time, is in fact, Babylonian time.[PARAGRAPH:2]Much like the Sumerian Empire from which they were descended, Babylonia was a nation of fanatical record-keepers. Starting with Hammurabi and continuing down until the empire's dissolution at the hands of Cyrus and the great Persian emperors, every financial transaction, every court verdict, every contract, and just about anything that could be written down, was - on clay tablets. With laws pertaining to almost every aspect of daily living, a significant amount of data was recorded, and much of this has been uncovered and excavated during the modern era. Researchers have even found several optical devices, similar to magnifying glasses, which were used to allow record keepers to write in smaller cuneiform, in order to fit more information on each clay tablet.[PARAGRAPH:2]Babylonia played an important role in the development of law throughout the world. The creation of Hammurabi's Code of Laws, and the zeal with which his successors, both blood-related and not, upheld those laws, demonstrated for all of history how successful and wealthy a nation could become by following an organized system of government. </English>
		<French>Plutфt qu'une nouvelle idйe, l'empire babylonien est une renaissance du vieil empire sumйrien, qui avait occupй ce qui est aujourd'hui le sud de l'Irak. La Babylonie est formйe а partir d'une dizaine de citйs et tire son nom de sa capitale, Babylone. Rйgion initialement dйsorganisйe, Babylone et la Babylonie se dйveloppent au point de devenir un centre culturel, commercial et religieux sous le rиgne de Hammourabi en 1728 avant J.C. Abritant l'une des sept merveilles du monde, les Jardins suspendus, Babylone devient le joyau du monde antique.[PARAGRAPH:1]Hammourabi est le premier dirigeant connu de la Babylonie unie, ainsi que son plus grand lйgislateur. Son code de lois rйglemente la vie babylonienne de maniиre а faire connaоtre les consйquences de la plupart des actes criminels. Les citoyens peuvent alors structurer leur comportement selon ces lois, entraоnant une sociйtй plus organisйe. Le code babylonien est si dйtaillй qu'au cours de ses 1 200 annйes d'existence, peu de changements sont apportйs а ses lois ou son systиme gouvernemental. Babylone est si rйvйrйe pour ce systиme que plusieurs villes et Etats mйditerranйens essaieront de l'йgaler.[PARAGRAPH:1]Aprиs la mort de Hammourabi (1750 av. J.C.), l'empire perd peu а peu de son pouvoir et de son influence jusqu'а sa conquкte par les Kassites (env.1 600 av. J.C.) issus des montagnes de l'Iran moderne. Les Kassites rиgnent sur la Babylonie pendant 576 ans, renforзant l'empire sous leur rиgne. Tandis que Hammourabi rиgne sur un ensemble d'Etats-citйs, les Kassites sont les premiers а transformer la Babylonie en territoire organisй. Les Kassites crйent des routes aussi loin que la Grиce, l'Armйnie et mкme la Turquie. Le commerce avec ces nations rapporte encore davantage de richesses et d'importance а la Babylonie.[PARAGRAPH:1]Vers la fin du rиgne des Kassites, la Babylonie amorce un nouveau dйclin, en partie а cause de la pression politique et militaire extйrieure. En 627 av. J.C., le dernier chef kassite meurt et la Babylonie se rebelle sous le commandement d'un nouveau chef, Nabopolassar. Le fils de Nabopolassar, Nabuchodonosor II, rиgne sur la Babylonie et provoque un nouvel вge d'or. Pendant son rиgne, la Babylonie devient une puissance militaire, envahissant et annexant une partie de l'Egypte et de l'Assyrie. Peu de temps aprиs, en 539 av. J.C., Cyrus de Perse envahit la Babylonie, mettant un terme dйfinitif а son existence en tant que territoire indйpendant.[PARAGRAPH:1]Malgrй de nombreux changements de rйgime, l'йducation babylonienne atteint des sommets exceptionnels. Certaines prouesses techniques (comme la crйation de la base 60, systиme mathйmatique sexagйsimal) sont encore utilisйes de nos jours. Soixante secondes par minute, soixante minutes par heure : notre temps moderne est en fait un temps babylonien.[PARAGRAPH:1]Comme l'empire sumйrien dont elle descend, la Babylonie est une nation d'archivistes chevronnйs. Depuis le rиgne de Hammourabi jusqu'а la dissolution de l'empire par Cyrus et les grands empereurs perses, chaque transaction financiиre, chaque verdict judiciaire, chaque contrat, et а peu prиs tout ce qui peut s'йcrire est gravй sur des tablettes d'argile. Avec des lois rйgissant pratiquement chaque aspect de la vie quotidienne, une immense somme de donnйes est archivйe, dont la grande partie a йtй dйcouverte pendant l'иre moderne. Les chercheurs ont mкme dйcouvert plusieurs instruments d'optique, comparables а des loupes, utilisйs pour permettre aux scribes d'йcrire en minuscules symboles cunйiformes, afin de placer plus d'informations sur une seule tablette.[PARAGRAPH:1]La Babylonie joue un rфle important dans le dйveloppement des lois а travers le monde. La crйation du code de lois de Hammourabi, et le zиle dont ont fait preuve ses successeurs pour faire respecter ces lois, dйmontrent au monde entier le degrй de rйussite et de richesses qu'une nation peut atteindre avec un systиme gouvernemental organisй.</French>
		<German>Das babylonische Reich war weniger eine neue Idee als eine Neuauflage des alten Sumerischen Reiches, das ebenfalls das Gebiet des heutigen Sьdiraks umfasst hatte. Babylonien entstand aus einer Sammlung von grob einem Dutzend Stadtstaaten und wurde nach der Hauptstadt Babylon benannt. Babylon und Babylonien, ursprьnglich eine wenig organisierte Region, entwickelten sich unter der Herrschaft Hammurabis 1728 v. Chr. zu einem kulturellen, religiцsen und kommerziellen Zentrum. Als Standort eines der sieben Wunder der alten Welt - der Hдngenden Gдrten - wurde Babylonien zu einem Juwel der Antike.[PARAGRAPH:1]Hammurabi war der erste bekannte Herrscher eines vereinten Babylonien, und dessen grцЯter Gesetzgeber. Der Kodex Hammurabi regelte das Leben in Babylonien auf eine Weise, dass die Konsequenzen der meisten kriminellen Handlungen цffentlich bekannt wurden. Die Bьrger konnten daraufhin ihr Verhalten an diesen Gesetzen ausrichten, was zu einer grцЯeren Bestдndigkeit innerhalb der Gesellschaft fьhrte. Der Kodex war so umfassend, dass in den gesamten 1.200 Jahren seiner Existenz nur wenig an seinen Gesetzen oder dem Regierungssystem verдndert wurde. Babylonien wurde fьr dieses System so verehrt, dass sogar weit entfernt im Mittelmeer Stдdte und Staaten es jahrhundertelang nachahmten.[PARAGRAPH:1]Nach dem Tod Hammurabis (1750 v. Chr.) verlor das Reich allmдhlich an Macht und Einfluss, bis es schlieЯlich von den Kassiten erobert wurde (ungefдhr 1600 v. Chr.), die aus den Bergen des heutigen Iran stammten. Die Kassiten herrschten 576 Jahre lang ьber Babylonien und unter ihrer Herrschaft gewann das Reich neue Kraft. Hammurabi hatte Babylonien zwar als einen Verbund von Stadtstaaten regiert, doch die Kassiten waren die ersten Herrscher Babyloniens, die das Land in ein organisiertes Territorium verwandelten. Die Kassiten erschlossen Handelswege bis in so entfernte Lдnder wie Griechenland, Armenien und die Tьrkei. Der Handel mit diesen Vцlkern brachte Babylonien weiteren Reichtum und mehr Ansehen ein.[PARAGRAPH:1]Gegen Ende der kassitischen Herrschaftsдra begann Babylonien erneut zu verfallen, was teils auf дuЯeren politischen und militдrischen Druck zurьckzufьhren war. 627 v. Chr. starb der letzte kassitische Herrscher und in Babylonien erhob sich ein Aufstand unter einem neuen Anfьhrer, Nabopolassar. Nabopolassars Sohn Nebukadnezar II. fьhrte als Herrscher Babyloniens ein weiteres Goldenes Zeitalter herbei. Unter seiner Herrschaft wurde Babylonien zu einer Militдrmacht, die Gebiete in Дgypten und Assyrien angriff und eroberte. Nur wenig spдter, 539 v. Chr., fiel Cyrus von Persien in Babylonien ein und beendete nach erfolgreicher Eroberung die Existenz Babyloniens als unabhдngiges Gebiet ein fьr alle Mal.[PARAGRAPH:1]Trotz zahlreicher Regierungswechsel erreichte die Bildung unter Babyloniern einen auЯergewцhnlich hohen Stand. Technische Errungenschaften wie die Schaffung einer auf der Zahl 60 basierenden, "sexagesimalen" Mathematik werden noch heute verwendet. Sechzig Sekunden pro Minute, sechzig Minuten pro Stunden - die moderne Zeitrechnung ist in Wirklichkeit babylonisch.[PARAGRAPH:1]Дhnlich wie das Sumerische Reich, aus dem es sich entwickelt hatte, war Babylonien ein Volk fanatischer Chronisten. Von Hammurabi an bis zur Auflцsung des Reichs durch Cyrus und die groЯen persischen Kaiser wurde jede finanzielle Transaktion, jedes Gerichtsurteil, jeder Vertrag und so ziemlich alles, was schriftlich festgehalten werden konnte, niedergeschrieben - auf Lehmtafeln. Da beinahe jeder Aspekt des Alltagslebens gesetzlich geregelt war, wurde eine bedeutende Menge Daten festgehalten, und in der Gegenwart wurde ein GroЯteil entdeckt und ausgegraben. Forscher haben sogar verschiedene optische Gerдte gefunden, die Lupen дhneln und die benutzt wurden, um es Chronisten zu ermцglichen, in kleinerer Keilschrift zu schreiben, damit auf eine Lehmtafel mehr Informationen passten.[PARAGRAPH:1]Babylonien spielte bei der weltweiten Entwicklung von Gesetzen eine groЯe Rolle. Die Schaffung des Kodex Hammurabi und der Eifer, mit dem seine Nachfolger, blutsverwandt oder nicht, an diesen Gesetzen festhielten, zeigte der gesamten Geschichte, wie reich eine Nation werden konnte, wenn sie sich an ein organisiertes Regierungssystem hielt.</German>
		<Italian>L'Impero Babilonese, piщ che essere un nuovo regno, era un rafforzamento del vecchio Impero Sumero, che occupava anche l'attuale Iraq meridionale. Babilonia era composta da circa una dozzina di cittа-stato e prendeva il nome dalla propria capitale. Pur essendo originariamente una regione disorganizzata, Babilonia cominciт a crescere come centro culturale, commerciale e religioso sotto il regno di Hammurabi, nel 1728 a.C. Babilonia ospitava una delle antiche sette meraviglie del mondo, i giardini pensili, e divenne un gioiello del mondo antico.[PARAGRAPH:1]Hammurabi fu il primo re conosciuto di una Babilonia unita, cosм come il suo piщ grande legislatore. Il Codice di Hammurabi regolт la vita dei Babilonesi in un modo tale da rendere pubblicamente conosciute le conseguenze della maggior parte degli atti criminali. I cittadini potevano cosм regolare il proprio comportamento su tali leggi, il che portт a una societа piщ organizzata. Il Codice di Hammurabi era cosм completo che cambiт ben poco durante i 1200 anni in cui venne utilizzato. Babilonia era cosм onorata per questo sistema che cittа e stati fino al Mediterraneo l'avrebbero emulata per secoli.[PARAGRAPH:1]Dopo la morte di Hammurabi (1750 a.C.), il potere e l'influenza dell'impero diminuirono lentamente fino a quando fu conquistato dai Cassiti (intorno al 1600 a.C.), provenienti da quelle che oggi sono le montagne dell'Iran. I Cassiti regnarono su Babilonia per 576 anni, rinvigorendo l'impero con il loro regno. La Babilonia di Hammurabi era composta da una serie di cittа-stato tra loro collegate, mentre i Cassiti furono i primi regnanti di Babilonia a trasformare il Paese in un territorio organizzato. Crearono delle rotte commerciali fino a Paesi lontani come Grecia, Armenia e Turchia. Il commercio con queste nazioni fece aumentare ulteriormente l'importanza e la ricchezza di Babilonia.[PARAGRAPH:1]Verso la fine dell'era dei Cassiti, Babilonia cominciт ancora una volta a decadere, in parte a causa della pressione politica e militare esterna. Nel 627 a.C. morм l'ultimo regnante dei Cassiti e Babilonia si ribellт sotto il comando di un nuovo capo, Nabopolassar. Il figlio di Nabopolassar, Nabucodonosor II, regnт su Babilonia e diede inizio a un'altra epoca d'oro. Durante il suo governo, Babilonia diventт una potenza militare, invadendo e occupando territori in Egitto e Assiria. Dopo non molto, nel 539 a.C., Ciro di Persia invase la Babilonia e la conquistт, ponendo per sempre fine alla sua esistenza come territorio indipendente.[PARAGRAPH:1]Nonostante numerosi cambiamenti di regime, l'educazione raggiunse vette eccezionali presso i Babilonesi. Conquiste tecniche come la creazione di un sistema matematico "sessagesimale", su base 60, vengono utilizzati ancora oggi. Sessanta secondi al minuto, sessanta minuti in un'ora: il tempo moderno и infatti il tempo babilonese.[PARAGRAPH:1]I Babilonesi, proprio come i Sumeri da cui discendevano, archiviavano tutto, quasi con fanatismo. Cominciando con Hammurabi e continuando fino alla sparizione dell'impero per mano di Ciro e dei grandi imperatori persiani, ogni transazione finanziaria, ogni verdetto di corte, ogni contratto e in pratica quasi tutto ciт che poteva essere scritto veniva appunto scritto su tavolette d'argilla. Avendo delle leggi che regolavano quasi ogni aspetto della vita giornaliera, и stata registrata una gran quantitа di dati, molti dei quali sono stati scoperti durante l'era moderna. I ricercatori hanno addirittura trovato diversi apparecchi ottici, simili a lenti di ingrandimento, che venivano utilizzati per scrivere caratteri ancora piщ piccoli, per poter includere ancora piщ informazioni su ogni singola tavoletta.[PARAGRAPH:1]Babilonia ebbe un ruolo importante nello sviluppo della legge in tutto il mondo. La creazione del Codice di Hammurabi, e lo zelo con cui i suoi successori mantennero queste leggi dimostrт a tutti nella storia quanto una nazione potesse ottenere successo e ricchezze seguendo un sistema di governo organizzato. </Italian>
		<Spanish>El imperio babilonio, mбs que una idea nueva, era una renovaciуn del antiguo imperio de Sъmer, situado sobre la zona de lo que en nuestros dнas es el sur de Irak. Babilonia se formу de la uniуn de mбs o menos una docena de ciudades-estado, y adoptу el nombre de la principal de ellas. Aunque originalmente era una regiуn desorganizada, empezу a crecer como centro de cultura, comercio y religiуn bajo el reinado de Hammurabi, hacia el aсo 1728 a. C. Sede de una de las siete maravillas del mundo antiguo (los Jardines Colgantes) Babilonia se convirtiу en la joya del mundo antiguo.[PARAGRAPH:1]Hammurabi fue el primer gobernante conocido de una Babilonia unida, asн como su mayor legislador. El Cуdigo de Hammurabi regulaba la vida en Babilonia mediante el establecimiento de los castigos de la mayorнa de los delitos conocidos. Con йl, los ciudadanos podнan estructurar su comportamiento, lo que se traducнa en una sociedad mбs organizada. El Cуdigo era tan exhaustivo que experimentу muy pocos cambios a lo largo de sus casi 1.200 aсos de existencia. Y de hecho era depositario de tan universal admiraciуn que hasta en el lejano Mediterrбneo habнa ciudades y estados que lo emularon durante siglos.[PARAGRAPH:1]Tras la muerte de Hammurabi (1750 a. C.), el imperio experimentу un lento declive en su poder y su influencia hasta que, finalmente, fue conquistado por los pueblos casitas (alrededor del 1600 a. C.) de las montaсas del Irбn moderno. Los casitas gobernaron Babilonia durante 576 aсos, y con ellos el imperio recobrу su viejo vigor. Aunque Hammurabi habнa gobernado Babilonia como una serie de ciudades-estado interconectadas, los casitas fueron los primeros que transformaron el paнs en un territorio organizado. En este perнodo se crearon rutas comerciales hasta lugares tan lejanos como Grecia, Armenia y Turquнa. El comercio con estas naciones aumentу la riqueza y el prestigio de Babilonia.[PARAGRAPH:1]Hacia el final del perнodo casita, Babilonia volviу a caer en declive, en parte por culpa de la presiуn polнtica y militar proveniente del exterior. En el aсo 627 a. C., a la muerte del ъltimo soberano casita, Babilonia se rebelу bajo el mando de un nuevo lнder, Nabopolassar. La subida al trono del hijo de йste, Nabucodonosor II, inaugurу una segunda edad de oro en Babilonia. Durante su reinado, Babilonia se convirtiу en una potencia militar y conquistу territorios en Egipto y Asiria. No mucho despuйs, en el aсo 539 a. C., Ciro de Persia invadiу Babilonia, la conquistу y puso fin definitivamente a su existencia como territorio independiente.[PARAGRAPH:1]A pesar de los numerosos cambios de rйgimen, la educaciуn alcanzу cotas excepcionales entre los babilonios. Ciertos avances tйcnicos, como por ejemplo la creaciуn de un sistema matemбtico de base 60, ("sexagesimal"), siguen utilizбndose hoy en dнa. Sesenta segundos por minuto, sesenta segundos por hora: nuestro tiempo es, de hecho, tiempo babilonio.[PARAGRAPH:1]Al igual que el imperio de Sъmer, del que descendнa, Babilonia era una naciуn de fanбticos archivistas. A partir de Hammurabi y hasta la disoluciуn del imperio a manos de Ciro y los grandes emperadores persas, cada transacciуn financiera, cada veredicto judicial, cada contrato y cualquier otra cosa susceptible de ponerse por escrito, acabу consignada en una tablilla de barro. Con leyes referentes a casi todos los aspectos de la vida cotidiana, la cantidad de datos que se almacenaba era muy considerable. Muchos de estos datos han sido descubiertos por excavaciones arqueolуgicas modernas. Los arqueуlogos han encontrado incluso unos aparatos уpticos, similares a las lentes de aumento, que se utilizaban para que los archiveros pudieran escribir utilizando caracteres cuneiformes mбs pequeсos y asн poder incluir mбs informaciуn en cada tablilla.[PARAGRAPH:1]Babilonia desempeсу un papel muy importante en la difusiуn del concepto del derecho por todo el mundo. La creaciуn del Cуdigo de Hammurabi y el celo que sus sucesores, tanto los que eran parientes directos de este gran monarca como los que no, demostraron en el cumplimiento y defensas de sus leyes evidenciaron que una naciуn podнa alcanzar la riqueza y el йxito siguiendo un sistema organizado de gobierno. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_PORTUGAL_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The area which encompasses modern Portugal was originally settled by Celtic tribes around 1000 BC and was then subsequently conquered by the Visigoths and finally the Moors. The Christian Kings of Asturia eventually drove the Moors out of the area; the new nation of Portugal was formed after its separation from Spanish rule.[PARAGRAPH:2]Portugal was one of the first great internationally-based sea empires in the European world. Between 1415 and 1665, Portugal created a series of resting and refueling ports along the eastern and western coasts of Africa in a bid to eventually reach the profitable shores of India. In 1498 they achieved their goals when Vasco da Gama reached Kozhikode (known then as Calicut). Several important battles took place between the Arabs (who had previously monopolized spice trade in the Indian Ocean) and the Portuguese during this era, the most important of them being the victory over the Egyptian-Gujarati fleet off of Diu in 1509. This victory assured the Portuguese maritime superiority in the Indian Ocean and enabled them to capitalize on the rich spice trade routes between India and Europe. However, in 1578 King Sebastian of Portugal was killed at the battle of "Field of the Three Kings" in Morocco (which Portugal had long hoped to conquer), along with the majority of his force, destroying a central part of Portugal's land armies.[PARAGRAPH:2] In 1580 the throne of Portugal was given over to the Habsburg kings of Spain, partially a result of the Portuguese weakness after the demise of its own king. At the same time, Portuguese power in both the east and west was declining due to a lack of skilled sailors available in Portugal. The English and the Dutch had also been amassing large navies, and began expanding their spheres of influence along routes traditionally held solely by the Portuguese. Although the Portuguese wrested national control back from the Spanish in a 1640 revolt, they lost their control in Malacca, Ceylon, Cochin, Hormuz, among many others to the Dutch or other seafaring nations. With their eastern territories diminishing, Brazil, discovered by Pedro Alvares Cabral in 1500, became increasingly important.[PARAGRAPH:2]Gold was discovered in Brazil in 1690, which had previously been exploited mostly for its dyewood, sugar, diamonds, tobacco and slaves. The ensuing gold rush boosted the population of Brazil from 200,000 in 1650 to 1.5 million in 1770. Brazil today remains the largest Portuguese-speaking country in the world.[PARAGRAPH:2]In 1808, French troops under Napoleon Bonaparte invaded Portugal, forcing the prince regent, Dom Joгo, to flee to Brazil and set up a new government. In 1821, the royal family moved back to Portugal after reclaiming the country. Dom Joгo stayed behind, and then his son, Dom Pedro I, ruled Brazil until the country broke away from its mother country, declaring independence in 1822. [PARAGRAPH:2]After losing Brazil, Portugal focused on building its African acquisitions in order to compete with their British and French counterparts. However, after World War II, the majority of European nations began abandoning their outlying colonies. India forcibly retook the Portuguese colonies still in their territory. In 1974, a democratic government was established in Portugal. This new government negotiated the release of its African holdings, which were promptly devastated by civil war and vicious in-fighting generated by the Cold War.[PARAGRAPH:2]Today Portugal is ruled from its capital in Lisbon as a democratic republic under the constitution of 1976. It remains an important participant in the European Union as well as one of the major environmental reformers of Europe.</English>
		<French>La rйgion qui comprend le Portugal moderne est initialement colonisйe par des tribus celtiques aux alentours de 1 000 av. J.C. et elle est ensuite conquise par les Visigoths puis les Maures. Les rois catholiques des Asturies finissent par chasser les Maures de la rйgion, et la nouvelle nation du Portugal est formйe aprиs sa sйparation d'avec l'empire espagnol.[PARAGRAPH:1]Le Portugal est l'un des premiers grands empires maritimes du monde. Entre 1415 et 1665, le Portugal йtablit une sйrie de ports de repos et de ravitaillement le long des cфtes occidentales et orientales de l'Afrique, dans l'espoir d'atteindre les rives de l'Inde. En 1498, ils y parviennent quand Vasco de Gama rejoint Kozhikode (connue alors sous le nom de Calicut). Plusieurs grandes batailles ont lieu entre les Arabes (qui avaient dйjа monopolisй le commerce des йpices dans l'ocйan indien) et les Portugais pendant cette pйriode, dont la plus importante se solde par la victoire portugaise sur la flotte йgyptienne au large de Diu en 1509. Cette victoire assure la supйrioritй maritime portugaise dans l'ocйan indien et leur permet de tirer profit des riches routes commerciales entre l'Inde et l'Europe. Cependant, en 1578, le roi Sйbastien de Portugal est tuй lors de la bataille des Trois Rois, au Maroc (que le Portugal avait longtemps espйrй conquйrir), en mкme temps que la majeure partie de ses troupes, anйantissant une grande partie des armйes de terre du Portugal.[PARAGRAPH:1] En 1580, le trфne est concйdй aux rois Habsbourg d'Espagne, en partie а cause de la faiblesse portugaise aprиs le dйcиs de son roi. Au mкme moment, la puissance portugaise а l'est et а l'ouest dйcline en raison d'un manque de marins expйrimentйs au Portugal. Les Anglais et les Nйerlandais ayant йgalement constituй de vastes marines, ils йtendent leur sphиre d'influence le long des routes traditionnellement exploitйes par les Portugais. Mкme si ces derniers reprennent le contrфle national aux Espagnols en 1640, ils perdent Malacca, Ceylan, Cochin, Hormuz et bien d'autres au profit des Nйerlandais et autres nations navales. Avec la diminution de leurs territoires orientaux, le Brйsil, dйcouvert par Pedro Alvares Cabral en 1500, prend une importance considйrable.[PARAGRAPH:1]En 1690, on dйcouvre de l'or au Brйsil, qui jusqu'ici avait surtout йtй exploitй pour son bois, son sucre, ses diamants, son tabac et ses esclaves. La ruйe vers l'or qui s'ensuit fait passer la population brйsilienne de 200 000 habitants en 1650 а 1,5 millions en 1770. Aujourd'hui encore, le Brйsil demeure le plus grand pays de langue portugaise.[PARAGRAPH:1]En 1808, les troupes franзaises de Napolйon Bonaparte envahissent le Portugal, obligeant le prince rйgent, Jean VI, а fuir au Brйsil et а instaurer un nouveau gouvernement. En 1821, la famille royale retourne au Portugal. Jean VI reste au Brйsil et son fils Pierre IV rйgnera sur le Brйsil jusqu'а ce que ce pays rompe avec le Portugal et dйclare son indйpendance en 1822. [PARAGRAPH:1]Aprиs avoir perdu le Brйsil, le Portugal s'efforce de renforcer ses acquisitions africaines afin qu'elles puissent rivaliser avec leurs rivales anglaises et britanniques. Nйanmoins, aprиs la Deuxiиme Guerre mondiale, les nations europйennes commencent а abandonner leurs colonies. L'Inde s'empare de force des colonies portugaises encore prйsentes sur son territoire. En 1974, un gouvernement dйmocratique est йtabli au Portugal. Ce nouveau gouvernement nйgocie la libйration de ses territoires africains, rapidement dйvastйs par la guerre civile et les violentes querelles intestines gйnйrйes par la guerre froide.[PARAGRAPH:1]Aujourd'hui, le Portugal est une rйpublique dйmocratique йtablie par la constitution de 1976 et le gouvernement siиge а Lisbonne, sa capitale. Il reste un membre important de l'Union Europйenne ainsi que l'un des principaux rйformateurs europйens en matiиre d'environnement.</French>
		<German>Das Gebiet des modernen Portugal wurde ursprьnglich um 1000 v. Chr. von keltischen Stдmmen besiedelt und in der Folgezeit von den Westgoten und schlieЯlich den Mauren erobert. Die christlichen Kцnige von Asturien vertrieben die Mauren schlieЯlich; nach Erklдrung der Unabhдngigkeit von der spanischen Herrschaft entstand die neue Nation Portugal.[PARAGRAPH:1]Portugal war eines der ersten auf einer Seemacht begrьndeten Reiche in Europa. Von 1415 bis 1665 grьndete Portugal eine Reihe von Ruhe- und Versorgungshдfen entlang der afrikanischen Ost- und Westkьste, um endlich die profitablen Kьsten Indiens zu erreichen. 1498 erreichten sie ihr Ziel, als Vasco da Gama Kozhikode (damals Calicut) erreichte. In dieser Zeit fanden mehrere wichtige Schlachten zwischen den Arabern (die vorher das Monopol auf den Gewьrzhandel im Indischen Ozean besessen hatten) und den Portugiesen statt, von denen die wichtigste der Sieg 1509 ьber die Дgyptisch-Gujaratische Flotte vor Diu war. Dieser Sieg garantierte den Portugiesen die Seehoheit im Indischen Ozean und versetzte sie in die Lage, aus den reichen Gewьrzhandelswegen zwischen Indien und Europa Kapital zu schlagen. 1578 wurde jedoch Kцnig Sebastian von Portugal in der Schlacht von Alcazarquivir in Marokko (das Portugal schon lange zu erobern gehofft hatte) getцtet, zusammen mit dem GroЯteil seiner Streitkrдfte, und ein zentraler Teil der portugiesischen Landarmee war vernichtet.[PARAGRAPH:1]1580 wurde der portugiesische Thron an die habsburgischen Kцnige von Spanien ьbergeben, was teils auf die Schwдche der Portugiesen nach dem Tod ihres eigenen Kцnigs zurьckzufьhren war. Gleichzeitig nahm die portugiesische Macht im Osten wie im Westen ab, da es in Portugal nicht genьgend fдhige Seeleute gab. Die Englдnder und die Niederlдnder hatten ebenfalls gewaltige Flotten gebaut und begannen, ihre Einflussbereiche entlang der Routen zu erweitern, die traditionell allein von den Portugiesen kontrolliert worden waren. Obwohl die Portugiesen 1640 durch einen Aufstand den Spaniern die Herrschaft wieder entrissen, verloren sie Malakka, Ceylon, Cochin, Hormuz und viele weitere Gebiete an die Niederlдnder und andere Seefahrernationen. Durch den Schwund der Gebiete im Osten wurde das 1500 von Pedro Alvares Cabral entdeckte Brasilien immer wichtiger.[PARAGRAPH:1]1690 wurde in Brasilien, das vorher ьberwiegend fьr Farbhцlzer, Zucker, Diamanten, Tabak und Sklaven ausgebeutet worden war, Gold entdeckt. Der resultierende Goldrausch lieЯ die Bevцlkerung Brasiliens von 200.000 im Jahr 1650 auf 1,5 Millionen im Jahr 1770 anschwellen. Brasilien ist bis heute das grцЯte portugiesischsprachige Land der Welt.[PARAGRAPH:1]1808 eroberten franzцsische Truppen unter Napoleon Bonaparte Portugal und zwangen den Prinzregenten, Dom Joгo, nach Brasilien zu fliehen, wo er eine neue Regierung einberief. 1821 kehrte die kцnigliche Familie nach der Rьckeroberung des Landes nach Portugal zurьck. Dom Joгo blieb zurьck, und nach ihm regierte sein Sohn Dom Pedro I. Brasilien, bis das Land 1822 die Verbindungen zum Mutterland lцste und sich unabhдngig erklдrte.[PARAGRAPH:1]Nach dem Verlust Brasiliens konzentrierte sich Portugal darauf, seine afrikanischen Besitztьmer auszubauen, um mit ihren britischen und franzцsischen Rivalen mithalten zu kцnnen. Nach dem Zweiten Weltkrieg gaben die meisten europдischen Nationen jedoch ihre entfernten Kolonien auf. Indien nahm die auf indischem Gebiet befindlichen portugiesischen Kolonien gewaltsam wieder an sich. 1974 wurde in Portugal eine demokratische Regierung eingerichtet. Diese neue Regierung verhandelte ьber die Rьckgabe ihrer afrikanischen Besitztьmer, die prompt von Bьrgerkriegen und durch den Kalten Krieg hervorgerufene innere Auseinandersetzungen verwьstet wurden.[PARAGRAPH:1]Heute wird Portugal von seiner Hauptstadt Lissabon aus als demokratische Republik unter der Verfassung von 1976 regiert. Das Land ist ein wichtiger Mitgliedsstaat der Europдischen Union und einer der bedeutenden Umweltreformer in Europa.</German>
		<Italian>L'area che comprende il moderno Portogallo fu originariamente colonizzata da tribщ celtiche attorno al 1000 a.C. e fu successivamente conquistata dai Visigoti e dai Mori. I re cristiani di Asturia cacciarono infine i Mori dalla zona e, dopo la separazione dal dominio spagnolo, fu creata la nuova nazione del Portogallo.[PARAGRAPH:1]Il Portogallo fu uno dei primi imperi marittimi internazionali del mondo europeo. Tra il 1415 e 1665, il Portogallo creт una serie di porti di sosta e approvvigionamento lungo le coste orientali e occidentali dell'Africa nel tentativo di raggiungere infine le proficue coste dell'India. Nel 1498 raggiunse l'obiettivo, quando Vasco da Gama arrivт a Kozhikode (conosciuta allora come Calicut). In questo periodo ci furono importanti battaglie tra gli Arabi (che avevano precedentemente monopolizzato il commercio delle spezie nell'Oceano Indiano) e i Portoghesi, che vinsero la piщ importante davanti alle coste di Diu, nel 1509. Questa vittoria assicurт la superioritа portoghese nell'Oceano Indiano e permise ai Portoghesi di sfruttare il ricco commercio di spezie tra India ed Europa. Nel 1578, perт, re Sebastiano di Portogallo fu ucciso nella Battaglia dei Tre Re in Marocco (che il Portogallo sperava di conquistare), assieme alla maggior parte del proprio esercito, causando la distruzione di una parte centrale delle forze di terra portoghesi.[PARAGRAPH:1] Nel 1580 il trono di Portogallo fu ceduto agli Asburgo, sovrani di Spagna, come risultato parziale della debolezza portoghese dopo la sconfitta del proprio re. Allo stesso tempo la potenza portoghese sia nell'est che nell'ovest era in declino a causa di una mancanza di abili marinai in Portogallo. Anche gli inglesi e gli olandesi avevano accumulato grandi flotte e cominciarono a espandere le proprie sfere di influenza lungo rotte tradizionalmente dominio esclusivo dei portoghesi. Anche se i portoghesi riuscirono a riprendere il controllo della propria nazione dagli spagnoli durante una rivolta nel 1640, persero il controllo di Malacca, Ceylon, Cochin, Hormuz e di molti altri porti a favore degli olandesi e di altre nazioni marittime. Con la diminuzione dei territori orientali il Brasile, scoperto nel 1500 da Pedro Alvares Cabral, divenne sempre piщ importante.[PARAGRAPH:1]Nel 1690 fu scoperto l'oro in Brasile, in precedenza sfruttato principalmente per legname, zucchero, diamanti, tabacco e schiavi. La corsa all'oro che ne scaturм fece aumentare la popolazione del Brasile dai 200.000 nel 1650 a 1.5 milioni nel 1770. A oggi il Brasile rimane il Paese in cui si parla portoghese piщ grande al mondo.[PARAGRAPH:1]Nel 1808 truppe francesi sotto il comando di Napoleone Bonaparte invasero il Portogallo, forzando il principe reggente, Dom Joгo, a fuggire in Brasile e a istituire un nuovo governo. Nel 1821, la famiglia reale tornт in Portogallo dopo aver rivendicato il Paese. Dom Joгo rimase indietro e suo figlio, Dom Pedro I, regnт in Brasile fino a quando il Paese si separт dalla madre patria, dichiarando l'indipendenza nel 1822. [PARAGRAPH:1]Dopo la perdita del Brasile, il Portogallo si concentrт sui propri possedimenti africani, per competere con le controparti britannica e francese. Dopo la Seconda Guerra Mondiale, perт, la maggior parte delle nazioni europee cominciт ad abbandonare le colonie piщ lontane. L'India si riprese con la forza le colonie portoghesi ancora sul proprio territorio. Nel 1974 venne istituito in Portogallo un governo democratico che negoziт la liberazione dei possedimenti africani, i quali vennero subito devastati dalla guerra civile e dalle lotte intestine generate dalla Guerra Fredda.[PARAGRAPH:1]Al giorno d'oggi il Portogallo и una Repubblica democratica secondo la costituzione del 1976, con capitale a Lisbona. Rimane un importante membro dell'Unione Europea cosм come uno dei maggiori riformatori ambientali d'Europa.</Italian>
		<Spanish>El бrea que conforma el Portugal moderno fue originalmente colonizada por tribus celtas alrededor del aсo 1000 a. C. y conquistada posteriormente por los visigodos y los musulmanes. Los reyes cristianos de Asturias expulsaron a los musulmanes de la zona, y Portugal se formу como reino independiente de los demбs reinos peninsulares.[PARAGRAPH:1]Portugal fue uno de los primeros grandes imperios de base oceбnica de la historia europea. Entre 1415 y 1665, los portugueses, en su afбn por alcanzar las ricas tierras de la India, crearon una serie de estaciones de paso y avituallamiento a lo largo de las dos costas de Бfrica, la oriental y la occidental. En 1498, este objetivo cristalizу con la llegada de Vasco de Gama a Kozhikode (conocida entonces como Calicut). En aquellos aсos se produjeron varias batallas importantes entre los бrabes (dueсos y seсores hasta entonces del monopolio del comercio de las especias en el Нndico) y los portugueses, la mбs importante de las cuales fue la victoria alcanzada por йstos sobre la flota egipcio-gujaratн en las proximidades de Diu (1509). Esta victoria asegurу la supremacнa portuguesa en el Нndico y les permitiу capitalizar el comercio de especias entre la India y Europa. Sin embargo, en 1578, el rey Sebastiбn de Portugal cayу muerto en la batalla del "Campo de los tres reyes" en Marruecos (cuya conquista Portugal codiciaba hacнa tiempo), junto con la mayor parte de su ejйrcito, descalabro que dejу maltrechas las fuerzas terrestres del paнs.[PARAGRAPH:1] En 1580, el trono de Portugal recayу en los Habsburgo de Espaсa, en parte como consecuencia del debilitamiento portuguйs tras la muerte de su rey. Al mismo tiempo, el poder de los portugueses en el este y el oeste declinaba por la ausencia de marineros capaces en el paнs. Tanto los ingleses como los holandeses, que habнan estado construyendo importantes armadas, empezaron a expandir sus respectivas esferas de influencia en rutas tradicionalmente reservadas a los portugueses. Aunque los portugueses se sacudieron de encima el yugo espaсol en la revuelta de 1640, en el proceso perdieron el control de Malaca, Ceilбn, Cochнn, y Ormuz (entre otros territorios) a manos de los holandeses y otras naciones marineras. La pйrdida de los territorios orientales provocу un aumento equivalente de la importancia de Brasil, descubierto por Pedro Alvares Cabral en 1500.[PARAGRAPH:1]En 1690 se encontrу oro en Brasil, que hasta entonces se habнa explotado principalmente por el pernambuco, el azъcar, los diamantes, el tabaco y los esclavos. La fiebre del oro que se desencadenу entonces provocу un aumento en la poblaciуn de la colonia, que pasу de 200.000 habitantes en 1650 a 1,5 millones en 1770. En la actualidad, Brasil sigue siendo el paнs de habla portuguesa mбs grande del mundo.[PARAGRAPH:1]En 1808, las tropas francesas de Napoleуn Bonaparte invadieron Portugal y obligaron al prнncipe regente, Don Juan (Joгo), a huir a Brasil para establecer un gobierno en el exilio. En 1821, la familia real regresу a Portugal tras recuperar el paнs. Don Juan se quedу en Brasil, no obstante, y su hijo lo gobernу hasta que la colonia declarу su independencia de la metrуpolis en 1822. [PARAGRAPH:1]Tras la pйrdida de Brasil, Portugal se concentrу en construir un imperio africano para competir con sus rivales ingleses y franceses. Sin embargo, tras la Segunda Guerra Mundial, la mayorнa de las potencias europeas empezaron a abandonar sus colonias. La India recuperу por la fuerza las colonias portuguesas que aъn quedaban en su territorio. En 1974 se estableciу un gobierno democrбtico en Portugal. Este nuevo gobierno negociу la independencia de sus posesiones africanas, que luego se vieron devastadas por la guerra civil y por terribles enfrentamientos internos derivados de la Guerra Frнa.[PARAGRAPH:1]En nuestros dнas, y tras la promulgaciуn de la constituciуn de 1976, Portugal es una repъblica democrбtica gobernada desde Lisboa. Ademбs de uno de los estados con mayor conciencia medioambiental de Europa, es un destacado miembro de la Uniуn Europea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_GOLDEN_AGE_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Golden Ages[\H1][PARAGRAPH:2]During certain periods of time, some civilizations seem to burst with energy and creativity. The civilization's people become increasingly productive; technological advances come easy to the civilization; and its culture is the envy of the world. Italy during the Renaissance is one such example, and Great Britain in the 19th century another. In Civilization IV, such periods are called "golden ages."[PARAGRAPH:2][H2]Entering a Golden Age[\H2][PARAGRAPH:2][BOLD]Wonders:[\BOLD] A civilization can enter a golden age by constructing the [LINK=BUILDING_TAJ_MAHAL]Taj Mahal[\LINK] wonder.[PARAGRAPH:2] [BOLD]Great People:[\BOLD] A civilization can combine one or more [LINK=CONCEPT_GREAT_PEOPLE]Great People[\LINK] of different types to start a golden age. The cost of this method escalates: the first golden age costs one great person, the second costs two, the third one cost three, and so on.[PARAGRAPH:2][H2]Effects of Golden Ages[\H2][PARAGRAPH:2]During a golden age, your civilization greatly increases its output of production and commerce, meaning faster build times and research rates. (In game terms, every space within your city's radii that provides commerce produces an extra commerce, and every space that provides production now produces an additional one.) [PARAGRAPH:2][H2]Duration of Golden Ages[\H2][PARAGRAPH:2]Golden ages last eight turns on Normal Speed. If you achieve another golden age while in the midst of one already, the eight additional turns are tacked onto the end of the present golden age. You may increase the length of your Golden Ages by controlling the [LINK=BUILDING_MAUSOLEUM_OF_MAUSSOLLOS]Mausoleum of Maussollos[\LINK].[PARAGRAPH:2][H2]The End of the Age[\H2][PARAGRAPH:2]Once the golden age ends, your civilization's commerce and production return to normal levels.[PARAGRAPH:2]</English>
		<French>[H1]Age d'or[\H1][PARAGRAPH:2]Il arrive que les civilisations connaissent des pйriodes durant lesquelles leur йnergie et leur crйativitй atteignent des sommets. La population devient particuliиrement productive, le progrиs technologique s'accйlиre et la culture rayonne sur les autres civilisations. L'Italie a connu une telle pйriode au cours de sa Renaissance, ou encore la Grande-Bretagne au XIXe siиcle. Ces pйriodes sont baptisйes dans Civilization IV les "Ages d'or".[PARAGRAPH:2][H2]Entrer dans un Age d'Or[\H2][PARAGRAPH:2][BOLD]Merveilles :[\BOLD] une civilisation peut connaоtre un Age d'or en construisant la merveille [LINK=TAJ_MAHAL]Taj Mahal[\LINK].[PARAGRAPH:2] [BOLD]Personnages illustres : [\BOLD]une civilisation peut sacrifier un [LINK=CONCEPT_GREAT_PEOPLE]personnage illustre[\LINK], ou davantage, pour entrer dans un Age d'or. Le coыt de cette mйthode tend а augmenter : le premier вge d'or coыte un personnage illustre, le deuxiиme en coыte deux, le troisiиme en coыte trois, etc. [PARAGRAPH:2][H2]Effets de l'Age d'or[\H2][PARAGRAPH:2]L'Age d'or amйliore considйrablement la production et le commerce de la civilisation, ce qui signifie qu'elle construit plus vite et que sa recherche est accйlйrйe (cela se traduit dans le jeu par une unitй supplйmentaire de commerce par case de terrain exploitйe produisant dйjа du commerce. Il en est de mкme pour la production). [PARAGRAPH:2][H2]Durйe de l'Age d'or[\H2][PARAGRAPH:2]Un Age d'or dure huit tours а vitesse normale. Si vous atteignez un nouvel Age d'or avant la fin du prйcйdent, les huit tours s'additionnent а ceux du prйcйdent. Vous pouvez contrфler la durйe de vos Ages d'or grвce au [LINK=BUILDING_MAUSOLEUM_OF_MAUSSOLLOS]Mausolйe d'Halicarnasse[\LINK].[PARAGRAPH:2][H2]La fin d'un Age d'or[\H2][PARAGRAPH:2]Une fois l'Age d'or terminй, le commerce et la production de votre civilisation reviennent а leur (pathйtique) niveau normal.[PARAGRAPH:2]</French>
		<German>[H1]Goldene Zeitalter[\H1][PARAGRAPH:2]In bestimmten Zeitabschnitten ist die Energie und Kreativitдt einiger Zivilisationen besonders groЯ. Ist dies der Fall, entwickelt die Bevцlkerung der entsprechenden Zivilisationen eine auЯergewцhnliche Produktivitдt. Technische Fortschritte werden dadurch mьhelos realisiert und alle Welt staunt ьber die Kultur der Zivilisation. Typische Beispiele fьr dieses Phдnomen sind Italien (wдhrend der Renaissance) und GroЯbritannien (im 19. Jahrhundert). In Civilization IV bezeichen wir derartige Epochen als "Goldene Zeitalter".[PARAGRAPH:2][H2]Beginn eines Goldenen Zeitalters[\H2][PARAGRAPH:2][BOLD]Wunder:[\BOLD] Eine Zivilisation kann ein Goldenes Zeitalter durch den Bau des [LINK=BUILDING_TAJ_MAHAL]Taj Mahal[\LINK] einleiten.[PARAGRAPH:2] [BOLD]GroЯe Persцnlichkeiten:[\BOLD] Eine Zivilisation kann verschiedene Typen [LINK=CONCEPT_GREAT_PEOPLE]GroЯer Persцnlichkeiten[\LINK] kombinieren, um ein Goldenes Zeitalter einzuleiten. Die Kosten sind dabei kumulativ: Das erste Goldene Zeitalter kostet eine GroЯe Persцnlichkeit, das zweite kostet zwei, das dritte kostet drei und so fort.[PARAGRAPH:2][H2]Auswirkungen eines Goldenen Zeitalters[\H2][PARAGRAPH:2]Wдhrend eines Goldenen Zeitalters erleben die Produktion und die Wirtschaft Ihrer Zivilisation einen bemerkenswerten Aufschwung. Dadurch kцnnen Sie deutlich schneller bauen und forschen. (Gelдndefelder innerhalb des Stadtgebiets, die zum Wirtschaftsertrag beitragen, sind noch produktiver. Gelдndefelder mit aktiver Produktion produzieren eine zusдtzliche Einheit.) [PARAGRAPH:2][H2]Dauer des Goldenen Zeitalters[\H2][PARAGRAPH:2]Ein Goldenes Zeitalter dauert acht Runden bei normaler Spielgeschwindigkeit. Leiten Sie in dieser Zeit ein weiteres Goldenes Zeitalter ein, werden die acht Runden an das Ende des laufenden Zeitalters gehдngt. Wenn Sie ьber das [LINK=BUILDING_MAUSOLEUM_OF_MAUSSOLLOS]Mausoleum von Halikarnassos[\LINK] verfьgen, kцnnen Sie die Dauer Ihrer Goldenen Zeitalter beeinflussen.[H2]Ende des Zeitalters[\H2][PARAGRAPH:2]Endet ein Goldenes Zeitalter, fallen Wirtschaft und Produktion der Zivilisation auf ihre normalen Werte zurьck.[PARAGRAPH:2]</German>
		<Italian>[H1]Ere dell'oro[\H1][PARAGRAPH:2]Nel corso di alcune epoche storiche, sembra che alcune civiltа abbiano avuto un'impennata di energia e creativitа. La popolazione и diventata via via piщ produttiva, i progressi tecnologici si sono susseguiti a ritmo serrato, e la loro cultura и stata invidiata da tutto il mondo. Un esempio и l'Italia del Rinascimento, o la Gran Bretagna nel XIX secolo. In Civilization IV, questi periodi sono chiamati "etа dell'oro".[PARAGRAPH:2][H2]Entrare nell'Etа dell'Oro[\H2][PARAGRAPH:2][BOLD]Meraviglie:[\BOLD] una civiltа puт entrare nell'Etа dell'oro costruendo il [LINK=BUILDING_TAJ_MAHAL]Taj Mahal[\LINK].[PARAGRAPH:2] [BOLD]Grande Personaggio:[\BOLD] Una civiltа puт sacrificare uno o piщ [LINK=CONCEPT_GREAT_PEOPLE]Grandi Personaggi[\LINK] di differenti tipi per iniziare un'etа dell'oro. Il costo di questa scelta si intensifica via via: la prima etа dell'oro costa un Grande Personaggio, la seconda due, la terza tre, e cosм via.[PARAGRAPH:2][H2]Effetti dell'Etа dell'Oro[\H2][PARAGRAPH:2]Nel corso di una etа dell'oro, la tua civiltа aumenta la produzione e il commercio, il che significa tempi di costruzione e di ricerca piщ rapidi. In termini di gioco, ogni casella all'interno del raggio d'azione della cittа che genera commercio produce un punto commercio aggiuntivo, e ogni casella che produce genera un punto produzione in piщ. [PARAGRAPH:2][H2]Durata dell'Etа dell'Oro[\H2][PARAGRAPH:2]Le etа dell'oro durano otto turni alla velocitа normale. Se riesci ad entrare in un'altra etа dell'oro mentre una и ancora in svolgimento, vengono aggiunti altri otto turni a quella corrente (il che significa che due etа dell'oro durano - combinate - sedici turni). Puoi aumentare la durata delle tue etа dell'oro controllando il [LINK=BUILDING_MAUSOLEUM_OF_MAUSSOLLOS]Mausoleo di Mausolo[\LINK].[PARAGRAPH:2][H2]Termine dell'Etа dell'Oro[\H2][PARAGRAPH:2]Una volta finita l'etа dell'oro, il commercio e la produzione della tua civiltа ritornano ai livelli normali.[PARAGRAPH:2]</Italian>
		<Spanish>[H1]Edades de oro[\H1][PARAGRAPH:2]Durante ciertos periodos, algunas civilizaciones parecen rebosar de energнa y creatividad. Ese pueblo se hace cada vez mбs productivo, los avances tecnolуgicos son mбs fбciles para esa civilizaciуn y su cultura es la envidia de todo el mundo. Un par de ejemplos serнan Italia durante el Renacimiento y Gran Bretaсa durante el s. XIX. En Civilization IV, a tales periodos se los denomina "edades de oro".[PARAGRAPH:2][H2]Entrar en una edad de oro[\H2][PARAGRAPH:2][BOLD]Maravillas:[\BOLD] Una civilizaciуn puede entrar en una edad de oro si construye la maravilla del [LINK=BUILDING_TAJ_MAHAL]Taj Mahal[\LINK].[PARAGRAPH:2] [BOLD]Sacrificar a grandes personajes:[\BOLD] Una civilizaciуn puede sacrificar uno o mбs [LINK=CONCEPT_GREAT_PEOPLE]grandes personajes[\LINK] de distintos tipos para entrar en una edad de oro. El coste de este mйtodo va en aumento: la primera edad de oro cuesta un gran personaje; la segunda, dos; la tercera, tres; y asн sucesivamente.[PARAGRAPH:2][H2]Efectos de las edades de oro[\H2][PARAGRAPH:2]Durante una edad de oro, la civilizaciуn aumentarб intensamente sus regнmenes de producciуn y comercio, lo que supone mayor velocidad en la construcciуn y la investigaciуn (en tйrminos de juego: cada casilla que estй dentro del radio urbano de tus ciudades y que proporcione comercio darб uno mбs de comercio y cada casilla que proporcione producciуn pasarб a producir uno mбs). [PARAGRAPH:2][H2]Duraciуn de las edades de oro[\H2][PARAGRAPH:2]Las edades de oro duran ocho turnos a velocidad Normal. Si logras otra edad de oro mientras estйs en medio de una, los ocho turnos adicionales enlazarбn con el final de la edad de oro presente. Puedes aumentar la duraciуn de tus edades de oro si controlas el [LINK=BUILDING_MAUSOLEUM_OF_MAUSSOLLOS]Mausoleo de Mausolo[\LINK].[PARAGRAPH:2][H2]El fin de la edad[\H2][PARAGRAPH:2]Cuando una edad de oro termine, el comercio y la producciуn de tu civilizaciуn volverбn a sus niveles normales (y patйticos).[PARAGRAPH:2]</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MISSION_START_GOLDENAGE_HELP</Tag>
		<Russian>This order will consume one or more Great People (of different types) and initiate a Golden Age (extra [ICON_PRODUCTION], [ICON_COMMERCE], [ICON_GREATPEOPLE]).</Russian>
		<English>This order will consume one or more Great People (of different types) and initiate a Golden Age (extra [ICON_PRODUCTION], [ICON_COMMERCE], [ICON_GREATPEOPLE]).</English>
		<French>Cette ordre consommera plusieurs personnages illustres (de types différents) et déclenchera un âge d'or ([ICON_PRODUCTION], [ICON_COMMERCE], [ICON_GREATPEOPLE] supplémentaires).</French>
		<German>Opfern Sie eine oder mehrere GroЯe Persцnlichkeiten (unterschiedlicher Klassen), um ein Goldenes Zeitalter (zusдtzliche [ICON_PRODUCTION], [ICON_COMMERCE], [ICON_GREATPEOPLE], keine Anarchie) zu begrьnden.</German>
		<Italian>Con questo ordine si consumano uno o piщ Grandi Personaggi (di tipi differenti) e si avvia un'Etа dell'Oro (extra [ICON_PRODUCTION], [ICON_COMMERCE], [ICON_GREATPEOPLE]).</Italian>
		<Spanish>Esta orden consume uno o mбs grandes personajes (de diferentes tipos) e inicia una edad de oro (extra [ICON_PRODUCTION], [ICON_COMMERCE], [ICON_GREATPEOPLE]).</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_BYZANTIUM_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Byzantine Empire, centered around the city of Constantinople, was the successor to the Roman Empire. At its height, the Byzantine Empire reached from Persia to Spain, controlling nearly all the territory that felt the lap of the Mediterranean's warm waters. [PARAGRAPH:2]When the Byzantine Empire began and the Roman Empire ceased is a point of much contention. Some historians place the beginning of the Byzantine Empire in 300 AD, when Constantine I moved the capital of the Roman Empire from Rome to a city called Byzantium (later know as Constantinople). Others place the birth of the Byzantine Empire at the end of the reign of Theodosius I, who at his death split the Roman Empire into the Western Empire, ruled from Rome, and the Eastern Empire, ruled from Constantinople. [PARAGRAPH:2]Regardless of historic debate, after the sacking of Rome in 476 AD, the Byzantine Empire was to become the foremost European nation in art, trade and stability - although not necessarily all at once. Taking the throne in 527 AD, Justinian I extended the grip of the Byzantine Empire from Constantinople to the furthest coasts of the Mediterranean Sea. However the Empire would not be able to enjoy the benefits of such territorial expansions for long, as Justinian's successor, Justin II, would begin a trend of placating the various enemies of the Empire - the Sassanid Persians, the Bulgars, and the Arabs, newly organized under Mohammed - with territory in exchange for peace. [PARAGRAPH:2]Territorial losses would continue to weaken the Byzantines until a new lineage of emperors, known as the Macedonian Emperors, arose to invigorate the Empire once again. Basil I founded the Macedonian line in 869. Under the Macedonians, the Byzantine Empire once again began to reach outwards, solidifying its hold on much of the territory neighboring Constantinople. Art flourished in their roughly two centuries of rule, as did the Greek Orthodox Church. [PARAGRAPH:2]The new millennium would be a painful one for Byzantium. Relations between the Roman Catholic Church and the Eastern Orthodox Church had been deteriorating for many years, and the conflict came to a head with the Great Schism (1054), which finally split the two religions. Militarily, increased assaults by the Seljuk Turks culminated in a resounding defeat for the Empire at the Battle of Manzikert, the Empire losing much of its freshly-gained holdings.[PARAGRAPH:2]But once again, the rise of a powerful new dynasty reversed the Empire's decline. This new dynasty, the Comnenius, sent the call to Western Europe for aid in fighting the Seljuk Turks. Pope Urban II, seeing a chance to reconquer the Holy Lands of Antioch and Jerusalem, as well as halt the squabbling of the European Kings, spread the word for the First Crusade. [PARAGRAPH:2]Through the Crusaders' efforts, the Byzantine Empire regained a portion of its lost territory. But the holy warriors of Western Europe became difficult to control, often threatening to assault the very Empire that had requested their aid. John II and Manuel I, the two most prestigious of the Comnenius emperors, held off the Crusaders and safeguarded the empire from a host of external foes, while ushering in a new era of Byzantine artistic and economic prowess. [PARAGRAPH:2]Manuel I Comnenius was the last great emperor of the Byzantines and the last Comneni. The Angeloi dynasty, successors to the Comneni, proved unable to halt the Empire's slow collapse. In 1204, the knights of the Fourth Crusade, summoned by a disposed Angeloi prince, sacked Constantinople and split the Byzantine Empire into three smaller kingdoms. Nicaea, one of these ex-Byzantine states, recaptured Constantinople years later, but all hopes of reviving the Byzantine Empire would be ended with the capture of the city by the Ottoman leader Mehmed II in 1461.</English>
		<French>L'empire byzantin, centrй autour de la ville de Constantinople, est le successeur de l'empire romain. A son apogйe, l'empire byzantin s'йtend de la Perse а l'Espagne, contrфlant presque tous les territoires qui bordent les eaux chaudes de la Mйditerranйe. [PARAGRAPH:1]La question de savoir quand dйbute l'empire byzantin et quand cesse l'empire romain fait l'objet de nombreux dйbats. Certains historiens situent le dйbut de l'empire byzantin en 300 ap. J.C, quand Constantin Ier transfиre la capitale de l'empire romain de Rome а une ville nommйe Byzance (qui deviendra ensuite Constantinople). D'autres situent la naissance de l'empire byzantin а la fin du rиgne de Thйodose Ier qui, а sa mort, divise l'empire romain entre empire occidental (gouvernй par Rome) et empire oriental (gouvernй par Constantinople). Quoi qu'il en soit, aprиs le sac de Rome en 476 ap . J.C. l'empire byzantin va devenir progressivement une nation stable, extrкmement influente dans les domaines artistiques et commerciaux. Accйdant au trфne en 527 ap. J.C., Justinien Ier йtend l'empire byzantin de Constantinople jusqu'aux cфtes les plus reculйes de la mer Mйditerranйe. Cependant, l'empire ne jouit pas longtemps des bйnйfices d'une telle expansion territoriale : le successeur de Justinien Ier, Justin II, entreprend d'apaiser les divers ennemis de l'empire (les Perses sassanides, les Bulgares et les Arabes, nouvellement organisйs sous le commandement de Mohammed) en leur offrant des territoires en йchange de la paix. [PARAGRAPH:1]Affaiblissant les Byzantins, les pertes territoriales continuent jusqu'а ce qu'une nouvelle lignйe d'empereurs (les empereurs macйdoniens) surgisse pour revigorer l'empire. Basile Ier fonde la lignйe macйdonienne en 869. Sous les Macйdoniens, l'empire byzantin reprend son expansion, consolidant son emprise dans une grande partie du territoire voisin de Constantinople. L'art et l'Eglise orthodoxe grecque connaissent un grand essor au cours de leurs deux siиcles de rиgne.[PARAGRAPH:1]Le nouveau millйnaire va s'avйrer pйnible pour Byzance. Les relations avec l'Eglise catholique romaine et l'Eglise orthodoxe orientale s'йtant dйtйriorйes depuis des annйes, le conflit йclate а l'occasion du Grand schisme (1054), qui divise les deux religions. Sur le plan militaire, l'intensification des assauts par les Turcs seldjoukides se solde par une dйfaite йcrasante pour l'empire lors de la bataille de Manzikert. L'empire y perd une grande partie de ses territoires fraоchement conquis.[PARAGRAPH:1]Mais une nouvelle fois, l'apparition d'une nouvelle dynastie inverse le dйclin de l'empire. Cette nouvelle dynastie, la dynastie des Comnиnes, fait appel а l'Europe occidentale pour les aider а combattre les Turcs seldjoukides. Le pape Urbain II, voyant lа une occasion de reconquйrir les terres sacrйes d'Antioche et de Jйrusalem, ainsi que d'interrompre les querelles entre les rois europйens, proclame la premiиre croisade.[PARAGRAPH:1]Grвce aux efforts des croisйs, l'empire byzantin reprend une partie de ses territoires perdus. Mais les guerriers saints de l'Europe occidentale deviennent difficiles а contrфler : ils menacent а plusieurs reprises d'attaquer l'empire qui avait demandй leur aide. Jean II et Manuel Ier, les deux plus prestigieux empereurs Comnиnes, parviennent а tenir les croisйs а distance et а protйger l'empire d'une foule d'ennemis йtrangers, tout en inaugurant une nouvelle иre de prouesses artistiques et йconomiques. [PARAGRAPH:1]Manuel Ier Comnиne est le dernier grand empereur des Byzantins et le dernier Comnиne. La dynastie des Anges, succйdant aux Comnиnes, s'avиre incapable d'arrкter le lent dйclin de l'empire. En 1204, les chevaliers de la quatriиme croisade, appelйs par un prince dйchu, pillent Constantinople et divisent l'empire byzantin en trois Etats. Nicйe, l'un de ces empires anciennement byzantins, reconquiert Constantinople des annйes plus tard, mais tout espoir de faire renaоtre l'empire byzantin s'envole lors de la capture de la ville par le chef ottoman Mehmet II en 1461.</French>
		<German>Das Byzantinische Reich, in dessen Zentrum die Stadt Konstantinopel lag, war der Nachfolger des Rцmischen Reichs. Zu seiner Blьtezeit erstreckte sich das Byzantinische Reich von Persien nach Spanien und kontrollierte beinahe alle Gebiete, die von den warmen Wellen des Mittelmeers bespьlt wurden. [PARAGRAPH:1]Wann das Byzantinische Reich begann und wann das Rцmische Reich aufhцrte, ist stark umstritten. Manche Historiker legen den Beginn des Byzantinischen Reiches auf das Jahr 300 n. Chr., als Konstantin I. die Hauptstadt des Rцmischen Reiches aus Rom in eine Stadt namens Byzanz verlegte (das spдtere Konstantinopel). Andere verlegen die Geburt des Byzantinischen Reiches an das Ende der Herrschaft Theodosius I., der bei seinem Tod das Rцmische Reich in ein von Rom aus regiertes Westreich und ein von Konstantinopel aus regiertes Ostreich aufteilte.[PARAGRAPH:1]Welches Ende die historische Debatte auch nehmen mag, nach der Plьnderung Roms im Jahr 476 n. Chr. wurde das Byzantinische Reich zur fьhrenden europдischen Nation in Sachen Kunst, Handel und Stabilitдt - jedoch nicht unbedingt alles gleichzeitig. Justinian bestieg den Thron im Jahr 527 n. Chr. und erweiterte den Machtbereich des Byzantinischen Reiches von Konstantinopel aus auf die entlegensten Kьsten des Mittelmeers. Das Reich konnte sich jedoch nicht lange an den Vorteilen dieser Gebietserweiterungen erfreuen, da Justinians Nachfolger, Justin II., den spдteren Brauch begrьndete, verschiedene Feinde des Reiches zu besдnftigen - die Sassanidischen Perser, die Bulgaren und die unter Mohammed neu organisierten Araber - indem man jeweils Landbesitz gegen Frieden tauschte.[PARAGRAPH:1]Gebietsverluste schwдchten die Byzantiner weiter, bis ein neues Kaisergeschlecht, bekannt als die Makedonischen Kaiser, sich erhob, um dem Reich neues Leben einzuhauchen. Basileos I. begrьndete im Jahr 869 die Makedonische Dynastie. Unter den Makedonen erweiterte sich das Byzantinische Reich erneut nach auЯen und festigte seinen Zugriff auf den GroЯteil des Konstantinopel umgebenden Gebiets. In den ungefдhr zweihundert Jahren ihrer Herrschaft erlebte die Kunst eine Blьtezeit, ebenso die Griechisch-Orthodoxe Kirche.[PARAGRAPH:1]Das neue Jahrtausend sollte fьr Byzanz schmerzhaft sein. Die Beziehungen zwischen der Rцmisch-Katholischen und der Цstlich-Orthodoxen Kirche hatten sich seit vielen Jahren verschlechtert und der Streit erreichte seinen Hцhepunkt mit dem Morgenlдndischen Schisma (1054), das die zwei Religionen endgьltig voneinander trennte. Auf der militдrischen Seite gipfelten die zunehmenden Angriffe der seldschukischen Tьrken in der Schlacht von Manzikert in einer vernichtenden Niederlage fьr das Reich, das viel von seinen frisch eroberten Besitzungen wieder verlor.[PARAGRAPH:1]Jedoch kehrte erneut der Aufstieg einer mдchtigen neuen Dynastie den Abstieg des Reiches um. Diese neue Dynastie, die Komnenen, sandte den Ruf mit der Bitte um Unterstьtzung gegen die seldschukischen Tьrken nach Westeuropa. Papst Urban II., der darin die Mцglichkeit sah, das Heilige Land in Antiochia und Jerusalem zurьckzuerobern und gleichzeitig die inneren Querelen der europдischen Kцnige zu beenden, rief daraufhin zum Ersten Kreuzzug auf. [PARAGRAPH:1]Durch die Anstrengungen der Kreuzfahrer gewann das Byzantinische Reich einen Teil seiner verlorenen Gebiete zurьck. Doch die heiligen Krieger Westeuropas wurden immer schwerer zu bдndigen und drohten oft, eben jenes Reich, das um ihre Hilfe gebeten hatte, anzugreifen. Johannes II. und Manuel I., die zwei bedeutendsten Komnenischen Kaiser, wehrten die Kreuzfahrer ab und sicherten das Reich vor einer Fьlle дuЯerer Feinde, wдhrend sie gleichzeitig eine neue Blьtezeit der Byzantinischen Kunst und der Wirtschaft einlдuteten. [PARAGRAPH:1]Manuel I. Komnenos war der letzte groЯe Kaiser der Byzantiner und der letzte Komnene. Die Dynastie der Angeloi, der Nachfolger der Komnenen, erwies sich als nicht in der Lage, den langsamen Zerfall des Reichs aufzuhalten. 1204 plьnderten die Ritter des Vierten Kreuzzugs auf GeheiЯ eines abgesetzten Angeloi-Prinzen Konstantinopel und teilten das Byzantinische Reich auf drei kleinere Kцnigreiche auf. Nikaia, einer dieser ehemals byzantinischen Staaten, eroberte Jahre spдter Konstantinopel zurьck, doch alle Hoffnung auf eine Neubelebung des Byzantinischen Reiches sollte 1453 mit der Eroberung der Stadt durch den osmanischen Herrscher Mehmet II. zu Ende gehen.</German>
		<Italian>L'Impero Bizantino, costruito attorno alla cittа di Costantinopoli, succedette all'Impero Romano. Al suo culmine l'Impero Bizantino si estendeva dalla Persia alla Spagna e controllava quasi tutto il territorio che si affacciava sulle calde acque del Mediterraneo. [PARAGRAPH:1]La questione su quando sia iniziato l'Impero Bizantino e quando sia finito quello Romano и molto controversa. Alcuni storici pongono l'inizio dell'Impero Bizantino nel 300 d.C., quando Costantino spostт la capitale dell'impero da Roma a una cittа chiamata Bisanzio (piщ tardi conosciuta come Costantinopoli). Altri pongono la nascita dell'Impero Bizantino alla fine del regno di Teodosio, che alla sua morte divise l'Impero Romano in Occidentale, comandato da Roma, e Orientale, governato da Costantinopoli. [PARAGRAPH:1]A prescindere dai dibattiti storici, dopo il sacco di Roma nel 476 d.C., l'Impero Bizantino divenne la nazione piщ importante in Europa per l'arte, il commercio e la stabilitа. Salito al trono nel 527 d.C., Giustiniano estese il dominio dell'Impero Bizantino da Costantinopoli alla costa piщ lontana del Mar Mediterraneo. L'impero perт non godette a lungo dei benefici di una tale espansione territoriale, visto che il successore di Giustiniano, Giustino II, iniziт la tendenza a placare i diversi nemici dell'impero (i Persiani Sasanidi, i Bulgari e gli Arabi, di recente organizzatisi sotto Maometto) scambiando territori con la pace. [PARAGRAPH:1]Le perdite territoriali avrebbero continuato a indebolire i Bizantini fino a quando una nuova stirpe di imperatori, i Macedoni, sorse a rinvigorire ancora una volta l'impero. Basilio I fondт la stirpe macedone nell'869 d.C.; sotto i Macedoni l'Impero Bizantino cominciт ancora una volta a espandersi, consolidando il proprio dominio su gran parte del territorio attorno a Costantinopoli. Nei circa due secoli in cui regnarono i Macedoni fiorirono l'arte e la Chiesa greca ortodossa. [PARAGRAPH:1]Il nuovo millennio sarebbe stato doloroso per Bisanzio. Le relazioni tra la Chiesa Cattolica Romana e la Chiesa Orientale Ortodossa andavano peggiorando da molti anni, e il conflitto arrivт al culmine con il Grande Scisma (1054), che divise le due religioni. Dal punto di vista militare, si andarono moltiplicando gli assalti da parte dei Turchi selgiuchidi, che culminarono in una cocente sconfitta nella Battaglia di Manzikert, per cui l'impero perse gran parte delle terre da poco conquistate.[PARAGRAPH:1]Ma ancora una volta, l'ascesa di una nuova potente dinastia rovesciт le sorti dell'impero. La nuova dinastia, quella dei Comneni, inviт una richiesta di aiuto all'Europa occidentale per combattere i Turchi selgiuchidi. Il papa Urbano II intravide la possibilitа di riconquistare le Sacre Terre di Antiochia e Gerusalemme, e di fermare gli scontri dei re europei e istituм cosм la Prima Crociata. [PARAGRAPH:1]Grazie agli sforzi dei crociati, l'Impero Bizantino riacquistт una parte dei territori perduti. Ma i guerrieri religiosi dell'Europa occidentale divennero difficili da controllare e spesso minacciavano di attaccare lo stesso impero che aveva richiesto il loro aiuto. Giovanni II e Manuele I, i due piщ importanti imperatori Comneni, tennero a bada i crociati e salvaguardarono l'impero da molti nemici, mentre introducevano una nuova era di valore artistico ed economico per Bisanzio. [PARAGRAPH:1]Manuele I Comneno fu l'ultimo grande imperatore bizantino e l'ultimo dei Comneni. La dinastia degli Angelo, successa a quella dei Comneni, si dimostrт incapace di fermare il lento collasso dell'impero. Nel 1204 i cavalieri della Quarta Crociata, richiamati da un principe Angelo deposto, saccheggiarono Costantinopoli e divisero l'Impero Bizantino in tre regni piщ piccoli. Quello di Nicea riconquistт Costantinopoli anni piщ tardi, ma tutte le speranze di far rivivere l'Impero Bizantino terminarono con la cattura della cittа da parte del sultano Ottomano Mehmed II, nel 1461.</Italian>
		<Spanish>El Imperio Bizantino, construido alrededor de la ciudad de Constantinopla, fue el sucesor del Imperio Romano. En su apogeo, el imperio se extendнa desde Persia hasta Espaсa, y controlaba casi todos los territorios baсados por las cбlidas aguas del Mediterrбneo. [PARAGRAPH:1]El momento exacto en el que nace el Imperio Bizantino y desaparece el Imperio Romano es un tema muy controvertido. Algunos historiadores sitъan el nacimiento del bizantino en el aсo 300 d. C., cuando Constantino I trasladу la capital del Imperio Romano a una ciudad llamada Bizancio(conocida mбs adelante como Constantinopla). Para otros, el nacimiento del imperio se produjo al finalizar el reinado de Teodosio I, cuando se dividiу el Imperio Romano en dos mitades, la occidental gobernada desde Roma, y la oriental, desde Constantinopla. [PARAGRAPH:1]Al margen de este debate histуrico, tras el saqueo de Roma (476 d. C.), el Imperio Bizantino se vio catapultado al primer lugar de Europa en los бmbitos del arte, el comercio y la estabilidad... aunque no siempre al mismo tiempo. Tras subir al trono en el aсo 527 d. C., Justiniano I extendiу la autoridad del imperio desde Constantinopla hasta los ъltimos confines del Mediterrбneo. Sin embargo, el imperio no podrнa disfrutar durante mucho tiempo de los beneficios de esta expansiуn, puesto que el sucesor de Justiniano, Justino II, iniciу una polнtica de apaciguamiento con los diferentes enemigos de Bizancio (la Persia sasбnida, los bъlgaros, y los бrabes, unidos bajo una misma bandera por Mahoma) comprando su indulgencia con tierras. [PARAGRAPH:1]Las pйrdidas territoriales continuarнan debilitando a los bizantinos hasta que el advenimiento de una nueva dinastнa, llamada macedуnica, volviera a vigorizar el imperio. Basilio I fundу esta dinastнa en el 869. Bajo los emperadores macedуnicos, el Imperio Bizantino volviу a expandirse y consolidу su autoridad sobre la mayor parte de los territorios que rodeaban Constantinopla. Durante los casi dos siglos que durу esta dinastнa, florecieron el arte y la Iglesia ortodoxa griega. [PARAGRAPH:1]Sin embargo, el nuevo milenio serнa duro para Bizancio. Las relaciones entre la Iglesia catуlica romana y la Iglesia ortodoxa oriental llevaban deteriorбndose muchos aсos, y el conflicto llegу a su punto бlgido en el Gran Cisma(1054), que dividiу definitivamente ambas religiones. Desde el punto de vista militar, el aumento de los ataques de los turcos selyъcidas culminу en la sonora derrota del imperio en la batalla de Manzikert, donde Bizancio perdiу gran parte de las tierras que acababa de ganar.[PARAGRAPH:1]Pero, una vez mбs, la apariciуn de una nueva dinastнa volviу a revertir el declive del imperio. Esta dinastнa, la de los Comneno, recurriу a Europa occidental en busca de ayuda contra los turcos selyъcidas. El papa Urbano II, viendo la ocasiуn de reconquistar Tierra Santa (Antioquнa y Jerusalйn) y de poner fin a los mezquinos enfrentamientos entre los monarcas de Europa, empezу a predicar la Primera Cruzada. [PARAGRAPH:1]Gracias a los esfuerzos de los cruzados, s, el Imperio Bizantino pudo recuperar parte de sus territorios. Pero los guerreros de Europa occidental eran muy difнciles de controlar, y en muchas ocasiones amenazaron con atacar el mismo imperio que habнa solicitado su ayuda. Juan II y Manuel I, los dos Comneno mбs prestigiosos, mantuvieron a raya a los cruzados y defendieron al imperio de un sinfнn de enemigos extranjeros, al tiempo que impulsaban una nueva era de gloria artнstica y desarrollo econуmico. [PARAGRAPH:1]Manuel I Comneno fue el ъltimo gran emperador de Bizancio, asн como el ъltimo de los miembros de su dinastнa. La dinastнa de los Angelo, sucesores de los Comneno, fue incapaz de frenar el lento declive del imperio. En 1204, los caballeros de la Cuarta Cruzada, llamados por un depuesto prнncipe Angelo, saquearon Constantinopla y dividieron el imperio en reinos menores. Nicea, uno de estos estados, recuperу Constantinopla aсos despuйs, pero todas las esperanzas de reverdecer los laureles del imperio se desmoronaron tras la caнda de la ciudad en manos del sultбn otomano Mehmet II en 1461.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_HOLY_ROMAN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Holy Roman Empire was created in 800 AD by Charlemagne. Covering much of central Europe from the Netherlands to Hungary, the Empire was both a political powerhouse and a hotbed of political intrigue and military conflict. In some ways "Emperors" in name only, the rulers of the Holy Roman Empire were rarely able to exert real control over any territory that was beyond the reach of their personal armies.[PARAGRAPH:2]Although the Holy Roman Empire was not referred to as such until late in the reign of Otto I (962-973), it came into being as a political entity in 800 AD when Pope Leo III, in an effort to break ties with the weakening Byzantine Empire, crowned Charlemagne the "Emperor of the Romans." A keen military strategist and devout Catholic, Charlemagne managed to keep the empire united until his death in 814, upon which the empire steadily dissolved into separate warring states until reunited under the rule of Otto I. While Otto I managed to reunite the empire, his downfall, and that of many successor emperors, was his fixation on Italy. Although Italy was not formally part of the empire, Otto I repeatedly invaded that country in order to secure holdings for the Germanic empire. However, the majority of his military ventures into Italy were unsuccessful, and Otto I only succeeded in eroding his power base in Germany.[PARAGRAPH:2]Throughout its history, the Holy Roman Empire was the stage for conflicts between its Emperors and the Church. Initially it was only the Pope who could designate the Roman Emperor, however over time - especially during the reign of Otto I - it became instead the Emperor who named the next Pope, providing the throne with enormous religious power. During the reign of the Salian Emperors (1024-1125) this practice again changed. A council of churchmen, known as Cardinals, was formed and given the power to nominate and elect popes. This practice has continued with only minor changes to the present day.[PARAGRAPH:2]Charles VI ruled with perhaps the most pragmatic view of his empire. Voted by the Cardinal Council as Holy Roman Emperor in 1355, Charles immediately gave up all imperial ambitions in Italy and instead focused on consolidating power in the Germanic lands and the eastern half of his empire. Accepting that the German cities and territories were the political and military domains of their local rulers, Charles worked with these local leaders to establish a combined dominance instead of attempting to wrest away their power. Unfortunately, upon Charles' death his son Sigismund fell back into the historical fallacy of attempting to control Italy, and the Empire once again continued its decline into irrelevancy.[PARAGRAPH:2]Despite the internal power struggles wracking the Holy Roman Empire, local rulers banded together in order to face the Napoleonic threat from France. From 1792 to 1802, Austria, Prussia and the other German states combined forces with the hope of defeating the invading French, but to no avail. With little territory left under his control, Emperor Francis II resigned the title of Holy Roman Emperor. The Empire was formally dissolved on the sixth of August, 1806.[PARAGRAPH:2]Over its history, the Holy Roman Empire existed more as an idea than an actual administrative organization. The empire's leaders rarely had actual control over their lands, and constant squabbling between fiefdom holders, as well as the church and state, kept the empire from solidifying any real control over its domain. Its recreation has, however, served as a goal which many would-be conquerors in history have strived to achieve, including Otto von Bismark, King William I, and Adolf Hitler.</English>
		<French>Le Saint Empire romain germanique fut crйй en 800 ap. J.C. par Charlemagne. Couvrant une grande partie de l'Europe centrale, des Pays-Bas а la Hongrie, l'empire йtait а la fois un grand centre politique et un foyer d'intrigues politiques et de conflits militaires. Les dirigeants du Saint Empire romain, qui n'avaient souvent d'empereur que le nom, furent rarement capables d'exercer un rйel contrфle sur les territoires qui se trouvaient hors de portйe de leurs armйes personnelles.[PARAGRAPH:1]Bien que le Saint Empire romain ne prit ce nom qu'а la fin du rиgne d'Otton Ier (962-973), il prit naissance en tant qu'entitй politique en 800 ap. J.C. lorsque le pape Lйon III, essayant de rompre avec l'empire byzantin affaibli, couronna Charlemagne "empereur des romains". Fin stratиge et fervent catholique, Charlemagne rйussit а garder l'empire uni jusqu'а sa mort en 814, aprиs quoi l'empire se dйsintйgra progressivement en plusieurs Etats belligйrants jusqu'а leur rйunification sous Otton Ier. Bien qu'il rйussоt а rйunir l'empire, sa chute (et celle de nombreux empereurs par la suite) fut provoquйe par sa fixation sur l'Italie. Mкme si l'Italie ne faisait pas formellement partie de l'empire, Otton Ier envahit ce pays а plusieurs reprises afin de s'accaparer des terres pour l'empire germanique. Cependant, la majoritй de ses incursions en Italie furent des йchecs, et Otton Ier ne parvint qu'а affaiblir ses rйseaux d'influence en Allemagne.[PARAGRAPH:1]A travers son histoire, le Saint Empire romain germanique fut le thйвtre de nombreux conflits entre ses empereurs et l'Eglise. A l'origine, seul le pape pouvait dйsigner l'empereur romain, mais avec le temps, et surtout pendant le rиgne d'Otton Ier, ce fut l'empereur qui vint а nommer les papes, confйrant au trфne un йnorme pouvoir religieux. Pendant le rиgne des empereurs saliens (1024-1125), cette pratique changea а nouveau. Un conseil d'hommes d'Eglise, les cardinaux, fut formй et obtint le pouvoir de nommer et d'йlire les papes. Cette pratique perdure encore de nos jours malgrй quelques changements mineurs.[PARAGRAPH:1] De tous ces empereurs, Charles IV fut peut-кtre celui qui eut la vision la plus pragmatique de son empire. Nommй empereur du Saint Empire romain germanique en 1355 par le conseil des cardinaux, Charles abandonna immйdiatement toute ambition impйriale sur l'Italie et s'efforзa de consolider son pouvoir sur les terres germaniques, ainsi que sur la moitiй orientale de son empire. Aprиs avoir acceptй de confier la gestion politique et militaire des villes et territoires germaniques а leurs dirigeants locaux, Charles travailla avec ces derniers pour йtablir une prйdominance conjointe au lieu d'essayer de leur ravir le pouvoir. Malheureusement, aprиs la mort de Charles, son fils Sigismund rйitйra l'erreur de ses prйdйcesseurs en essayant de contrфler l'Italie, et l'empire rйamorзa son lent dйclin.[PARAGRAPH:1]Malgrй les luttes de pouvoir internes qui dйchiraient l'empire, les dirigeants locaux se regroupиrent pour lutter contre la menace napolйonienne venue de France. De 1792 а 1802, l'Autriche, la Prusse et les autres Etats germaniques unirent leurs forces dans l'espoir de vaincre l'envahisseur franзais, en vain. Ayant perdu le contrфle de la majeure partie de son territoire, l'empereur Franзois II abandonna le titre de saint empereur romain. L'empire fut officiellement dissous le six aoыt 1806.[PARAGRAPH:1]Au cours de son histoire, le Saint Empire romain germanique exista plus en tant qu'idйe qu'en tant que vйritable organisation administrative. Les dirigeants de l'empire n'exerзaient que trиs rarement un contrфle effectif sur leurs terres. De plus, les querelles permanentes entre seigneurs, ainsi que les dйsaccords entre l'Eglise et l'Etat, empкchиrent l'empire de consolider sa domination sur ses terres. Cependant, de nombreux conquйrants au cours de l'Histoire tentent de le reformer et parmi ces derniers figurent Otto von Bismarck, le roi Guillaume Ier et Adolf Hitler.</French>
		<German>Das Heilige Rцmische Reich wurde im Jahr 800 n. Chr. von Karl dem GroЯen geschaffen. Es bedeckte weite Teile Mitteleuropas von den Niederlanden bis nach Ungarn und war gleichzeitig eine politische GroЯmacht und ein Pulverfass politischer Rдnkespiele und militдrischer Konflikte. Teils nur dem Namen nach "Kaiser", konnten die Herrscher des Heiligen Rцmischen Reiches kaum echte Kontrolle ьber jegliches Gebiet ausьben, das sich auЯerhalb der Reichweite ihrer persцnlichen Streitkrдfte befand.[PARAGRAPH:1]Obwohl das Heilige Rцmische Reich erst in der spдteren Regierungszeit Ottos I. (962 - 973) als solches bezeichnet wurde, entstand es als politische Einheit bereits 800 n. Chr., als Papst Leo III., um die Bindung an das schwдcher werdende Byzantinische Reich zu kappen, Karl den GroЯen zum "Rцmischen Kaiser" krцnte. Karl der GroЯe war ein scharfsinniger militдrischer Stratege und frommer Katholik, und es gelang ihm, das Reich bis zu seinem Tod im Jahre 814 zusammenzuhalten, wдhrend es in der Folgezeit in sich bekriegende Einzelstaaten zerfiel, die erst unter der Herrschaft Ottos I. wiedervereint wurden. Obwohl es Otto I. gelang, das Reich wieder zu vereinen, sorgte seine Konzentration auf Italien ebenso wie die vieler nachfolgender Kaiser fьr seinen und deren Untergang. Obwohl Italien offiziell nicht Teil des Reiches war, ьberfiel Otto I. das Land wiederholt, um Besitztьmer darin fьr das Heilige Rцmische Reich zu sichern. Die meisten seiner Feldzьge nach Italien scheiterten jedoch, und Otto I. schwдchte lediglich das Fundament seiner Macht in Deutschland.[PARAGRAPH:1]Im Lauf der ganzen Geschichte war das Heilige Rцmische Reich Schauplatz fьr Auseinandersetzungen zwischen seinen Kaisern und der Kirche. Anfangs konnte nur der Papst den Rцmischen Kaiser ernennen, jedoch mit der Zeit - vor allem wдhrend der Herrschaft Ottos I. - wurde der nдchste Papst stattdessen vom Kaiser bestimmt, wodurch der Thron enorme religiцse Macht gewann. Wдhrend der Regierungszeit der Salischen Kaiser (1024 - 1125) wandelte sich diese Praxis wieder. Ein Rat aus Kirchenmдnnern, die als Kardinдle bekannt waren, wurde gebildet und diesem wurde die Macht ьbertragen, den Papst zu nominieren und zu wдhlen. Diese Praxis ist mit geringfьgigen Abweichungen bis heute ьblich.[PARAGRAPH:1] Karl IV. war vielleicht der am praktischsten veranlagte Herrscher seines Reiches. Er wurde von der Kurie im Jahr 1355 zum Kaiser des Heiligen Rцmischen Reiches gewдhlt, gab sofort jeglichen kaiserlichen Anspruch auf Italien auf und konzentrierte sich stattdessen auf den Machterhalt in den deutschen Landen und der Osthдlfte seines Reiches. Er akzeptierte, dass die deutschen Stдdte und Territorien das politische und militдrische Einflussgebiet der jeweiligen цrtlichen Herrscher waren, und arbeitete mit diesen vor Ort zusammen, um eine gemeinsame Herrschaft zu errichten, anstatt zu versuchen, sie zu entmachten. Leider verfiel nach Karls Tod sein Sohn Sigismund wieder dem historischen Irrsinn, Italien kontrollieren zu wollen, und das Reich setzte seinen Weg in die Unbedeutsamkeit wieder fort.[PARAGRAPH:1]Trotz interner politischer Machtkдmpfe, die das Heilige Rцmische Reich erschьtterten, taten sich die цrtlichen Herrscher zusammen, um der Bedrohung durch Napoleon und Frankreich entgegenzutreten. Von 1792 bis 1802 vereinigten Цsterreich, PreuЯen und andere deutsche Staaten ihre Streitkrдfte in der Hoffnung, die angreifenden Franzosen zu besiegen, doch ohne Erfolg. Als er nur noch wenig Gebiet beherrschte, trat Kaiser Franz II. als Kaiser des Heiligen Rцmischen Reiches zurьck. Das Reich wurde am 6. August 1806 offiziell aufgelцst. [PARAGRAPH:1]Im Lauf seiner Geschichte war das Heilige Rцmische Reich eher als Idee, denn als Verwaltungsorganisation existent. Die Staatsoberhдupter des Reiches hatten nur selten direkte Kontrolle ьber ihre Lдndereien, und andauernde Querelen zwischen Lehnsleuten sowie zwischen Kirche und Staat hinderten das Reich an der Konsolidierung und damit daran, echte Kontrolle ьber sein Gebiet zu erringen. Seine Wiedererschaffung war jedoch das Ziel zahlreicher Eroberer, darunter Otto von Bismarck und Kцnig Wilhelm I.</German>
		<Italian>Il Sacro Romano Impero fu fondato nell'800 d.C. da Carlo Magno. Si estendeva su gran parte dell'Europa centrale, dai Paesi Bassi all'Ungheria ed era un calderone politico e un focolaio di intrighi e conflitti militari. Per certi versi il titolo di imperatore dei regnanti del Sacro Romano era solo formale; spesso, infatti, questi non erano in grado di esercitare alcun controllo al di fuori della portata dei loro eserciti personali.[PARAGRAPH:1]Sebbene la denominazione Sacro Romano Impero risalga al periodo del regno di Ottone I (962-973), esso si costituм come entitа politica nell'800 d.C. quando papa Leone III, nel tentativo di spezzare i legami con l'Impero Bizantino ormai in declino, incoronт Carlo Magno "imperatore dei Romani". Carlo Magno era un acuto stratega e un devoto cattolico e riuscм a mantenere unito l'Impero fino alla propria morte, nell'814. A quel punto l'Impero cominciт a dividersi in stati in guerra fra loro fino a quando non venne nuovamente riunito sotto il governo di Ottone I. Pur riuscendo a riunire l'Impero, la fissazione per l'Italia fu la rovina di Ottone I e di molti suoi successori. Nonostante l'Italia non facesse formalmente parte dell'Impero, Ottone I la invase ripetutamente cercando di conquistare nuove terre. La maggior parte delle spedizioni militari non ebbe perт successo e Ottone I riuscм solamente a indebolire il proprio potere in Germania.[PARAGRAPH:1]Durante tutta la propria storia, il Sacro Romano Impero fece da palcoscenico ai conflitti tra i propri Imperatori e la Chiesa. Inizialmente solo il papa poteva incoronare l'imperatore ma, col passare del tempo e specialmente durante il regno di Ottone I, la situazione si ribaltт e fu l'imperatore a designare il papa successivo, dando al trono un enorme potere religioso. Durante il regno degli Imperatori Salici (1024-1125) la pratica cambiт nuovamente. Fu creato un consiglio di uomini di chiesa, chiamati cardinali, e a loro fu concesso il potere di nominare ed eleggere i papi. Questa prassi и continuata fino al giorno d'oggi, con cambiamenti minimi.[PARAGRAPH:1]Carlo IV regnт con una visione molto pragmatica del proprio impero. Eletto dal consiglio dei cardinali nel 1355, Carlo abbandonт immediatamente tutte le ambizioni imperiali in Italia e si concentrт nel consolidare il proprio potere nelle terre germaniche e nella metа orientale dell'impero. Accettando il fatto che le cittа e i territori tedeschi fossero sotto il dominio militare e politico dei signori locali, Carlo lavorт con questi per stabilire un controllo congiunto, invece di tentare di portare loro via il potere. Sfortunatamente, alla morte di Carlo il figlio Sigismondo ricadde nel tentativo, storicamente sbagliato, di conquistare l'Italia e l'impero cominciт ancora una volta il proprio declino.[PARAGRAPH:1]Nonostante le lotte di potere intestine che squassavano il Sacro Romano Impero, i governanti locali si unirono per affrontare la minaccia francese di Napoleone. Dal 1792 al 1802, Austria, Prussia e gli altri stati tedeschi unirono le proprie forze nella speranza di sconfiggere gli invasori francesi, senza alcun risultato. Francesco II, a cui rimanevano ormai ben poche terre su cui regnare, rinunciт alla corona imperiale, sancendo cosм la fine del Sacro Romano Impero il 6 agosto del 1806.[PARAGRAPH:1]Durante la propria storia, il Sacro Romano Impero esistette piщ come idea che come effettiva organizzazione amministrativa. Gli Imperatori avevano raramente il controllo della terra e i costanti litigi tra i feudatari, oltre a quelli tra chiesa e stato, impedirono all'impero di solidificare il controllo sui propri domini. La sua ricreazione perт и diventata un obiettivo ricercato da molti aspiranti conquistatori nella storia, tra cui Otto von Bismark, re Guglielmo I e Adolf Hitler.</Italian>
		<Spanish>El Sacro Imperio Romano fue fundado en el aсo 800 d. C. por Carlomagno. El imperio, que se extendiу a lo largo de gran parte de Europa central, desde Holanda hasta Hungrнa, era tanto una potencia polнtica como un semillero de intrigas y conflictos militares. Los gobernantes del Sacro Imperio Romano, "emperadores" puramente nominales en algunos aspectos, no solнan ejercer un control real sobre territorios situados mбs allб del alcance de sus ejйrcitos personales.[PARAGRAPH:1]Aunque el Sacro Imperio Romano no recibiу tal denominaciуn hasta los tiempos de Otуn I (962-973), apareciу como entidad polнtica en el aсo 800 d. C., cuando el Papa Leуn III, en su afбn por romper sus vнnculos con el debilitado Imperio Bizantino, coronу a Carlomagno como "Emperador de los romanos". Astuto estratega y devoto catуlico, Carlomagno logrу mantener su imperio unificado hasta su muerte (814), cuando se desintegrу en diferentes estados que se enfrentaron en guerras seculares hasta volver a unirse bajo el mando de Otуn I. Aunque Otуn I logrу reunificar el imperio, su ruina, igual que la de muchos de sus sucesores, fue su obsesiуn con Italia. Aunque Italia no formaba parte del imperio, Otуn I la invadiу repetidas veces con la intenciуn de incorporarla a su imperio germбnico. Sin embargo, la mayorнa de sus aventuras militares en tierras transalpinas se saldaron con fracasos y, al final, lo ъnico que Otуn I consiguiу fue erosionar su base de poder en la propia Alemania.[PARAGRAPH:1]A lo largo de su historia, el Sacro Imperio Romano fue escenario de numerosos conflictos entre los emperadores y la Iglesia. En un primer momento era el Papa quien poseнa el derecho a nombrar al emperador, pero, con el paso del tiempo -en especial durante el reinado de Otуn I-, empezaron a ser los emperadores los que designaban a los nuevos Papas, lo que supuso un inmenso poder religioso para el trono imperial. Durante la йpoca de los emperadores salios (1024-1125), esta prбctica volviу a cambiar. Se formу un colegio de eclesiбsticos, denominados cardenales, con el poder de nombrar y elegir a los papas. Esta prбctica se ha mantenido, con pequeсas modificaciones, hasta nuestros dнas.[PARAGRAPH:1]Carlos VI gobernу su imperio con una visiуn totalmente pragmбtica. Nombrado emperador del Sacro Imperio por el colegio cardenalicio en 1355, Carlos renunciу inmediatamente a todas las ambiciones imperiales en Italia y se concentrу en consolidar su poder en el бmbito germбnico y en las regiones orientales de su imperio. El nuevo emperador aceptу el principio de que las ciudades y territorios alemanes eran dominios polнticos y militares de sus respectivos gobernantes, y trabajу con йstos para establecer un condominio de poder en lugar de enfrentarse a ellos Por desgracia, a la muerte de Carlos, su hijo Segismundo volviу a sucumbir al espejismo italiano y el imperio reanudу su proceso de declive.[PARAGRAPH:1]Sin embargo, a pesar de las luchas intestinas que zarandaban el Sacro Imperio Romano, los diferentes seсores que lo formaban se unieron para hacer frente a la amenaza napoleуnica procedente de Francia. De 1792 a 1802, Austria, Prusia y los demбs estados germбnicos combinaron sus fuerzas con la esperanza de repeler las invasiones francesas, pero fue en vano. Francisco II, con sus territorios gravemente mermados, no tuvo mбs remedio que renunciar al tнtulo de emperador del Sacro Imperio. El imperio se disolviу formalmente el 6 de agosto de 1806.[PARAGRAPH:1]Histуricamente hablando, el Sacro Imperio Romano fue mбs una idea que un ente administrativo real. Sus lнderes no solнan ejercer autйntico control sobre sus territorios, y los constantes enfrentamientos entre los diferentes seсores, asн como entre la Iglesia y el Estado, impidieron que el imperio solidificara su autoridad. Sin embargo, la idea de su recreaciуn sirviу como objetivo a muchos conquistadores y aventureros polнticos, como Otto von Bismark, el rey Guillermo I y Adolf Hitler.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
